<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>飯 on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E9%A3%AF/</link>
    <description>Recent content in 飯 on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E9%A3%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>散財祭りの幕開け</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210814/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210814/</guid>
      <description>夏休みは設備投資をする時期なのです。去年は安いディスプレイとアームを買ってQOLを確保したりしていました。今年はさらに
 ディスプレイを1枚追加で生やす 自作PC（ゲーム機）を生やす マイクを生やす いい椅子を生やす  などの予定が立っております。いや総額やばそう。財布無事なん？……というのは、一応事情を伏せてはおきますが無事なんですねえこれが。こわいこわい。人間に金を与えてはならない。
まあ、まだ財布に余裕があるわけではないので、今日は下見のノリで存在と秋葉原に行ってきました。そして謎の布教によりよくわからないものを買ってしまいました。
なんか買った pic.twitter.com/Zr6DpYi0CZ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 14, 2021  なんかおしゃんな簡易水冷CPUクーラーです。えっ🍳さん自作PC初めてですよね！？！？！？……はい（！？！？！？）。大丈夫なんだろうか。大丈夫って言われたので買ったんですけど。
いや、なんか無理やり買わされたみたいにやっててこのままだとヤバい人なので解説を挟んでおくと、まずこれとある店で結構な割引をやってました。一週間前にそれを知った存在共が話を振ってきたんですけど、🍳さんはどうせ組むならちょっと見た目いい感じにしたい〜というとてもわがままだしとてもよくないタイプのオタクでして、割引されたこの水冷ちゃんが元々案に挙がってた見た目に配慮した空冷CPUクーラーさんとそんなに額の差がないという（それはそれでヤバい）状況になりました。
で、実はなんですけど、この存在共の話を聞きながらPCを組むとなると、必ずどこかで変な要素を入れられそうになるんですね。特に、存在の片方が自作PCのコンセプト被りをなぜか相当気にするタイプで、私にこれを勧めたのは「周りの存在がまだ簡易水冷したことがないから」だったり。他にもなんかよくわからないグラボを勧められたりして気を抜くと大変なことになりそうなんですけど、この簡易水冷ちゃんは存在共の欲求を満たしつつ🍳本人も納得でき、かつそこまで性能等に悪影響の出ない妥協案としてかなり適切なのでは？という発想に落ち着きました。なので買いました。これから変な案出されても簡易水冷してんだからもういいだろってことで堂々と逃げられるってわけです。いや既に敗北したのかもしれない。まあいいや。
あと純粋に実物展示見てかわいかったので。かわいいは正義。きほんはまる。
ちなみに他のパーツを買うのはもう少し先になるので、しばらくはパッケージのこのかわいいまるを眺めながらたのしみだなあって言う人になります。たのしみだねえ。まずは部屋の掃除をしよう。
 今日の飯はまず昼に凌駕のつけ麺。
最近昼飯に草しか食ってなかったので、久しぶりの炭水化物脂質攻撃で腹が死にかけた。ちゃんと並にしたんだけどなあ。本当は夜に食べたいんだけどやってない。
夜は秋葉原でよくお世話になってる蕎麦。
冷たいとろろ。今日は山葵を食べない人がいないので山葵が一人分。今年の春頃からとろろをこよなく愛する人になって、今日この店で初めてとろろ頼んだんですけど、とろろたっぷりでとてもとてもアドですね。もっと近かったらもっと通ってた。また買い物で来たらこれを食べましょう。
 コミティアにて、🍳が所属しておりますデジタル創作同好会traPから画集が頒布されます。告知が解禁されたので、こちらに寄稿しましたイラストを公開しました。
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  テーマは放課後。みんな制服描くだろうなあと思って逆張りしました。えへへ。
小学生ってまだ個人が確立する前のふわふわした状態だと思ってて、どういう性格の子なのか容姿から特定できないようあえて要素をずらしてそれを表現したつもりです。伝わんのかそれ。あとは、容姿に対する一種の圧が本格的にかかる前だろうなという🍳の偏見が短パンとあぐらだったりぽさっと下ろされた癖毛だったりに表れています。小学生当時の自分は酷い癖毛に悩まされて毎日が鬱だったので、やけに生々しいなあと思いながら描いていたりしました。伝わんのかそれ。
こういうお絵描き中に考えていたもろもろって本当は語らない方が品がある（と思ってる）ので、絵の公開場所とは直接繋がっていない場所に書き殴っておけるのは便利。これからもなんか描いたらなんか喋るかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんかまだ忙しい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210810/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:00:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210810/</guid>
      <description>任意の音ゲーアプデしてない？WACCAが大型アプデだしちゃっかりコラボでArcaeaにも曲増えてるし、ダンカグが初イベント開始するし、Caelytaがアプデ前メンテの後戻ってこないし。ゲーセンには週末行くからいいとして、Arcaeaのマップ走りとダンカグのイベント走りを並行するのがキツい。いや、夏休みなら可能な程度のタスクではあるんだけど、まだ夏休み始まってないし始まったとしても平日日中が諸事情で使えないのでちょっと厳しい。まあ程々にがんばるかあ。一番しんどいのはダンカグでイベント走りながらWRスコアタ詰めないといけないことですね。後者によって編成が制限されてしまうのでポイント収率が……1。
他にも残留課題がいくつかあるので大変だなあ。
 昨日にこにこしながら長文生成していたわけですが、眠気が勝るとどうやらああ上手くはいかないらしい。というのも、今（334近傍広義今日）、友人の日記の環境構築の手助けをしていたのでとんでもない夜ふかしをしてしまっているという。本当は今日知人の日記まとめ長文を生成するつもりでいたんだけど、今日手伝った分がこの後一本追加されるはずなので、明日他に書くことがなければ書こうかな。
 今日の飯は爆アド寿司。
珍しくサーモンがあった。ただでさえ美味い寿司のサーモンとなるとガチで美味い。知り合いのサーモン好きを煽ってやろうかと思ったけど、全然そういう状況じゃなさそうなので自重した。そういえばブログぶっち500日目な気もするけどそれも黙っておこう。メンテめちゃくちゃしんどそう、がんばってください……。
おはようございます！本日の東京の天気は晴れ、最高気温は37℃、金具（@Kanagu_Requiem）のブログ投稿予定日から500日、traP新歓ブログリレー2020終了から447日、Mary（@WWVsbG93IFJvc2U）の部費滞納（traP除名）から71日経ちました！
&amp;mdash; セチ (@secvod) August 10, 2021    スコアタのためには判定強化スキルのキャラを編成から除かなければいけないという。そしてよりによって判定強化スキルのキャラに限ってステータスが強い。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが近づきつつある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210809/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:47:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210809/</guid>
      <description>もうすぐお盆な気がしますけど。今日は2つ課題が片付いてよい日でした。重めの課題の締切日が被るのはさすが期末期間って感じする。あれ、期末期間だっけ。まあいいや。構造体まみれのCソースコードをしばきながら途中で1000程度論述*n本を生やす大学生、ちょっと頭捻って探さないとなかなか見つからないのでは？我ながら面白い履修してんなあって思いました。いつものことですね。
実は毎日書いた日記の文字数を数えてたりします。何かしら長文を生やす週間をつけると、自分がこのノリでこういう文を書いた時に大体何字って感覚が身についてレポート生成に便利という知見を得るなど。自分の場合、制限無しで気の向くまま一段落を生やすと150〜200字ちょいになります。ちょっと修飾増やして250字乗るかな？ってくらい。大体2ツイートに分けるとちょうどいい文量。本当はこういうブログって段落細かく分けたほうが読みやすいんでしょうけど、自分はこんなふうにある程度文字が固まってる方が読んでて性癖に刺さるんですよね。
ちなみにレポートだともっと文章が固いので1段落が300字近くになったりする。ここだと文章のリズムを意識して体言止めの文を増やすけれど、文末を省略できないレポートだとその分文字数が嵩む。助詞をどんどん省略するのでその影響もあるかも。ほら、こんなふうに「〜かも」で文止めたり「ほら」とか言ったりする。これがいわゆるリズムってやつ。謎のこだわり。
「ほら」とか言ったりするのは、脳内の独り言を書き下してる感覚でこの日記を生成しているからです。普段は独り言をもっと整形してから出力するんだけど、ここはなんせ制限無しなのでそのまま垂れ流し。どちらかというと喋る感覚が近い。書き言葉なのにリズムが気になるのは、脳内で音に変換して処理してるからでしょうね。
もっとも、脳内の独り言をそのまま声に出せるわけじゃないので、喋るのはかなり苦手意識があります。脳内の独り言と実際の発話って、どちらも音声寄りの処理なのでどうやら脳内で衝突するらしい。このせいで、何かを実際に喋るときは一度脳内で独り言を喋ってから復唱するか、その場で場当たり的に文章を生成して声に出すかする必要がある。いわゆる並行処理ができない。これが相当なストレス源らしい、ってことに気づいたのは最近の話1。対して、ここみたいにキーボードで文字打ってると脳内の独り言と並行して文章を生成できるのでめちゃくちゃ快適。
さて、これくらいで1000字行ったかしら？
 たまたまゲーセンに行ったのでWACCA Lily R納め。
Lily Rおつかれ〜
伸び1で草 pic.twitter.com/46xrfhLLjK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 9, 2021  なんだかんだ、最初から最後までずっと遊んでたのはLily Rが初めてかな？次作はガチショタがいたりいきなりArcaeaコラボが来たり、楽しみですね。バージョンの頭文字Rで被せたの未だに許してないけど。
 今日は存在の勧めでやっぱりステーキに。
また肉？って感じだけど。美味い。しかも安いので肉おかわりしちゃった。イチボって部位、塊が丸い形状で弾力あるせいでまじで切りづらかった。一回鉄板から逃げかけてひやっとしたわ。
そして深夜徘徊しながら帰宅。
自販機で見つけたので飲んだ。これ、中高の最寄りの無人駅の自販に置いてあって、結構な頻度で電車待ちながら飲んでたやつ。懐かしの味。絶妙なぷるしゅわとチープなグレープ味の調和がかなりよい。他人に勧めるかって言ったらまた話は別だけど。一番飲んでたのが中3か？何年前だ……老けたな……。
  同じ理由で手書き文字がめちゃくちゃだったりする。手の速度が追いついてくれないので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友人が今日のこと七夕って言ってる</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210807/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:00:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210807/</guid>
      <description>今日7月ってまじ？いろいろやり残したことがあるので7月に戻ってくれるならこの上なくうれしい……けど、そういうわけではない。七夕を一ヶ月遅れで祝う地域があるってオチ。個人的には8/7は七夕じゃなくて弟の誕生日なんですけどね1。
弟の誕生日と言えば、2013年のこの日に家にカービィWiiが来たのをきっかけにしばらくカービィ沼に嵌っていたので、そういう記念日でもあったりする。2011年10月27日発売のソフトなので今年で10周年ですよ。えっ嘘まじ？信じられん。マホロアお誕生日絵忘れないようにしないとね。
叩き起こしました pic.twitter.com/oC3zk1fjYL
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) March 20, 2020  直近で描いたマホロア大昔過ぎてびっくりしてしまった。まるくてちみっこくてほわほわした感じの手癖絵柄は間違いなくカービィの影響。あと、デフォルメ絵で閉じた目描きがちなのはスリープカービィ描きまくってたからかも。ちゃんと線画トレスしててえらいねこの絵。
 今日はなんとなくそういう気分になって魂心家へ。が丘に行ってゲに寄らず帰ってくるの珍しい。
うふ pic.twitter.com/6oIAldmE0Z
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 7, 2021  B1後期頃からまくり券集め続けて、そろそろ22枚見えてんじゃないかな？ただ、紙を状態良く保存できない人間なので濡れてしわしわになったり破れたりしてるやつがたくさんあって、果たして店に持っていけるものが残ってるのか怪しい。まあ追加で食えばいい話なんだけど、そろそろ老化とのチキンレースが始まりつつあるので……。
明日は本当に課題で家に籠もらないといけないので、お供のコーラを買って帰るなど。あれって350ml買ってる人間存在するの？久しぶりの食品館あおば、国産アスパラが100円で感動して衝動買いしてしまった。さてどう調理しようかしら。
  とりあえずラインにスタンプ投げたけど既読つかなくてかなしい。って書いたけど後で見たらちゃんと返信来て感動しました。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>待ちに待った金曜日である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210806/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:03:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210806/</guid>
      <description>夏休みに平日という概念があるのか。あるんですねえそれが。残念ながら今年の夏休みは平日毎日予定が入っている1ので、金曜日が来ると純粋に嬉しい。明日はフリーなのでやっと課題に集中できます……。
 今日は待ちに待った金曜日ということで、🥰🍣🍻！
日本酒を一瓶わざわざ買って飲み切るタイプではないので、寿司でもビールにしがち。なんかスーパーにドライなやつは強い苦味があるので揚げ物向けだと思うんですけど、一番のやつとかIPAとかもうちょい丸いやつは寿司結構合うんですよね。黒ラベルも後者。かなり久しぶりに飲んだけどこれこんな美味かったっけ？
最近おすすめのビールはスーパーにドライなやつの限定醸造のめちゃくちゃ金色なやつ。今日行った店には置いてなかったけど、おおお東急にはまだたくさんあった気が。かなり寿司に合うやつだと思います。限定なので気になる人はぜひ。
ちなみにこの寿司はオリンピックのガチアド半額なやつ。今日は珍しく烏賊が入ってた。くコ:彡。烏賊って安物だとハズレ感すごかったりするけど、これはちゃんと美味しく食べられるタイプのやつで感動しました。
あとは🍉も。
大学生の夏休みってスタートが遅いので、夏休み始まってからちんたらしてるとスイカの旬を逃してしまうという罠。二敗。今年は8月のうちにたくさん食べておきます。
スイカはヒルマが安い。んだけど、量が多いので一回でこれ……？になってしまってなかなか購入に踏み切れない。まあ夏休み中に一回くらいは買えるとうれしいなあ。
  これのせいで平日の日記は今後も短くなると思われる。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>午前、進捗できないがち</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210805/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210805/</guid>
      <description>所詮早起きしたところで、午前中は集中できないという事実を知ってしまった。昼飯食べて同行してきた眠気をなんとかやり過ごした後の集中っぷりはすごいんだけど、午前中の活動時間は増やしても有効活用できないという。かなしい。
π終わるまではやっぱ夜型生活続けたほうがよさそうまである。受験期の私は9時台から勉強してたはずだけど、あれどうやってたんだろうね。
 夏休みは昼飯の準備に時間を取れないので、時短自炊を模索しようと思っていたわけだけど、カット野菜の袋にドレッシング入れて箸突っ込んで食べるのがもう最適解かもしれない。（ずぼら飯いやな人閲覧注意ね）。
カット野菜、この量の種類の野菜をきっちり1人分切って準備する苦労を知ってるとめちゃくちゃ安い。特にこの期間限定ズッキーニミックス、ズッキーニの味がちゃんとして草食ってる感がすごくてめちゃくちゃQOL高かったので、我こそはという草好きはぜひ。
ちゃんと草むしゃむしゃするとそれだけでお腹いっぱいになれるのいいよね。心做しか野菜ちゃんと食べた日のほうが調子いい気がするし。昼は野菜メインのご飯にして、夜はぱーっと外でラーメンでも食べる夏休みにしようと思っている。ここにトマト切って足したり鶏肉足したりして改良していこうかなと考え中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音ゲーしてたら絶起した</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210804/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:46:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210804/</guid>
      <description>阿呆？
まあ、人権が失われるタイプの絶起ではないけど。ラジオ体操に間に合わなかっただけです。昨日TLがArcaeaで湧いてたので寝るのが遅くなりました。
まだEsoteric OrderのPack Append買ってないけど、最近の話題といえばそれよりもっぱらHIVEMIND（と勝手に思い込んでいる）。
#arcaea
全部長押しとは😮 pic.twitter.com/eDDIriza2e
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 3, 2021  PresentもFutureもスカイまみれとんでも問題児なわけだけど、Pastがその上をいく（は言いすぎかもしれん）問題児で笑ってしまった。いや笑えるか。
収集癖を主な原動力にして音ゲーやってるタイプなので、理論値で埋められないタイプのゲームに1曲だけ理論値マークつくやつめちゃくちゃ嫌いなんですよね1。Arcaeaは既に三歳の息子Pastで初理論値出してたからよかったけど、そうじゃなかったらブチ切れてたかも。
このPresent明らかに7ではないんだけど、その前に入ったPresent8のAegleseekerとか烈華RESONANCEとかが明らかに8ではないのに8を名乗っているせいで、HIVEMINDが8じゃないことに納得してしまう。いや、インフレ自体を責める気はないけど、Presentでインフレが起こった後それに合わせて古いPresentの難易度が適切に改定されるかと言われると絶対にそんなことはないので腹立つ。どうしようもないんですけどね。いっそのこと潔く三歳の息子ばりのネタに突っ走ってくれたなら許してた。
 今日の飯は歌志軒。近所の友人がこころ派ばかりなのでなかなか行く機会がない。
※これはyakudoではなく純粋に撮るのが下手だっただけ。
推しトッピングはトマト。半分食べてから胡椒で味を変えるのがすき。最近老化が酷いのでたくさん食べられないんだけど、それでも食べたくなるのが油そば。
 n回言ってるけどまだ夏休み始まってない。夏休み始まってないのに夏休みの日記ガチってると課題の進捗が終わることに今更気づいたので、今週中は文量控えめを目指していきたいわね。
  これが原因でdeemo理論値埋めを始めて今に至る。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三日坊主も二日目はまだやる気がある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210802/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 08:25:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210802/</guid>
      <description>大学の講義も二回目までは真面目に聞くのと同じように、日記も二日目はまだやる気に満ち溢れているってわけ。事実、今は朝の8時台なのに何か書き散らしておくかあなんて言って日記を更新している。脳内を常に活字っぽい文字列が駆け巡っているタイプの人間に制限無しで長文を垂れ流す場を与えるとこうなる。よくない。ツイ廃には140字で十分だろう。
当然のごとくまだ夏休みじゃないわけだが、折角だし礼儀として今日もラジオ体操をしておいた。背中ばっきばきでド鬱。老化なんて騒ぎじゃないだろこれ。あと、第二はやたら飛び跳ねるせいで自宅ですると五月蝿くてちょっと申し訳なくなる。明日は池の会にでも行ってみようかしら。
昼飯調達も兼ねて、池歩きつつセブンに。久しぶりにセブンコーヒーを買うなどした。セミがガンガン鳴いてるけどまだ涼しい時間帯、何かに勝った気分になれてQOLが高い。そして散歩の後のアイスコーヒーの美味さ半端ない。Lサイズでも魔剤より安いのでコスパ神。あ、「コーヒーのオヒィの部分」RTし忘れた。
コーヒーのオヒィの部分
&amp;mdash; ʕ•̫͡•ʔ (@xecual) May 25, 2020  FF外なんだよなあ。
 ちなみに昨日有識者さんの日記にここが紹介されていた。どうも強力な協力者ことプリティーチャーミングゆで卵っちです1。
 毎年恒例の夏休みの日記が始まった(一年振り二度目)。
昨年は8月が力尽きる前に力尽き、月如きよりも意思が弱いことが証明された。
が、今年は強力な協力者がいる。http://kanagu.tech (@Kanagu_Requiem) ではなく https://suu-u.github.io (プリティーチャーミングゆで卵っち)だ。
前者のような500日近くもブログを書かないカスとは違い、後者は多分書き続けてくれるでしょう。
多分他人が書いてたら私も書くはず。
― Mary 2021年夏休みの日記帳/夏休みの目標
 他人が書いてたら私も書くはず、ほんまか？？？高笑いできる日を楽しみにしているよ。
 急遽卓上の作業スペースの拡張が必要になって、溜めに溜めていた空き缶空きペットボトルを処理するなどした2。机やら床やらに転がりまくってるペットボトル全部集めるとそこら辺に売ってるPCケースと大体同じくらいの体積になる。これを毎日コツコツ処分していればお家に自作PC置くスペースを確保できるわけですね。いやーちょっと難しいかなーえへへ。
机広くて今めちゃくちゃ感動してる。
 めちゃくちゃ久しぶりにおおおで夕飯を食った。ひるがおの学生限定ラーメンが美味いと聞いて。
かなりありよりのあり。夏休みは平日夜が基本外食になる予定なんだけど、週2くらいでいけるやつかもしれない。スープは家系っぽいがっつりなのに麺が細めちゅるちゅるタイプなギャップが面白い。やっぱ最初にラーメンにほうれん草乗っけたやつ天才なんだよなってずっと思ってる。ラーメン奢りたいから名乗ってほしい。
これからしばらくgithubに飯の写真あげ続ける人になるのおもしろいので継続がんばります。
  正式なHN表記は🍳かsal_piprなんだけど。やめてほしいわ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 わざわざ書くことじゃないなんてツッコミやめような。掃除しようとするだけでめちゃくちゃえらいんだから。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
