<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>飯 on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E9%A3%AF/</link>
    <description>Recent content in 飯 on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 03:59:03 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E9%A3%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>トマソナスパラシメジメカジキ</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/221016/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 03:59:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/221016/</guid>
      <description>もはや古代遺跡のようなこのサイトだけれど、ちょっと再利用するネタを思いつけたので。
vimも親指シフトも忘れに忘れてるけど、また触るとこれはこれで楽しいもんだね。
 というわけでお久しぶりです。最近パスタにハマっています。
バイト前飯なのでこれが正しい時間 pic.twitter.com/WZOGCb2hnc
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) October 11, 2022  特に数日前作った「トマソナスパラシメジメカジキ」がかなりいい出来だったのですが、誰か他人に振る舞うどころか労働前で爆速で一人で食べきる羽目になってしまって虚しかったのでここに備忘録を残しておきます。 もともと何も書く気じゃなかったので写真ゼロです。ゆるして。
 まず最初にパスタの命名方法だけれど、大まかには
「ソース名 → 野菜類 → 肉・魚 → 後乗せするもの → 調味料類」
という順。
今回の「トマソナスパラシメジメカジキ」は、トマトソースのパスタで具はナス、アスパラ、シメジ、メカジキというわけ。省略したが特殊な調味料としてアンチョビを効かせたので、後ろに「チョビ入り」を加えてもいい。
後乗せするものの例としては、しらすや大根おろしなど。例えばペペロンチーノにナスとエビを入れて大根おろしを乗せると「ペペナスエビダイコン」と、ダイコンが後ろに来る。
各々の語からどこを抜き出すかは勘。語感が良ければそれでよろしい。肉・魚はメインなのでなるだけ省略しないが、ぶっちゃけ気分。
ジェノパラベコン！😮
ジェノむずい pic.twitter.com/s4v06qaeiC
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) October 14, 2022  ベコン！😮
 使ったものは以下の通り。分量はおおまか。だいたい使う順。
 パスタ：150g 水：1.5Lより気持ち少なめ 塩：大さじ1弱 メカジキ：一切れ 料理酒：適当 塩：適当 ナス：食べたい分 サラダ油：それっぽい量 アスパラ：食べたい分 しめじ：食べたい分 オリーブオイル：大さじ2 にんにく：おそらくひとかけ分 アンチョビ：小さじ1/2 ~ 1 輪切り唐辛子：ふたつまみ トマトソース：大さじ3 塩：適量 オイスターソース：小さじ1 胡椒：すきなだけ  今回は使ってないけど入れてもいいなと思うもの。
 醤油：小さじ1 砂糖：適量 オレガノ：小さじ1/2 粉チーズ：すきなだけ  メカジキは今が旬。淡白だけれど、魚ならではの味の深みもちゃんとあってすき。めっちゃ推してる。パスタの具以外にも、ソテーやそれこそ肉の代わりにいろいろ使える優秀食材なので、生のものが出回っている間にぜひ一度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>現実逃避</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/211227/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:47:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/211227/</guid>
      <description>何もかも嫌になったので蘇を作った。
コロナ禍初期に流行った蘇。過去のツイートを検索してみると2020年の春だったらしい。とんでもない昔だ。まだ系所属すらしていないんじゃないか。
世間的には苦行寄りとされる蘇作り。無心で鍋の中の牛乳を混ぜ続けるだけの作業は、本当にもう何もしたくない人間の現実逃避にはぴったりだと思ったのでやることにした。スーパー行ったら本当に牛乳が山積みになっててびっくりした。
大昔の自分は2Lを煮詰めきっていたらしい。今回は大量に欲しいわけではないのでゆるっと1L。
このくるくる作業を目安2時間続けるだけの簡単なお仕事。この段階だとまだただのホットミルク。ちょっと分けてそのまま飲めばよかったかもしれない。
ぼこぼこ沸騰しない程度に加熱し続ける。しばらくすると微かに現れる薄膜を削いで、またしばらく待つ。蘇は古代の食べ物だが、ひたすらコンロを睨む様は現代人向け超高等火遊びといったところ(?)。
動画を残しても薄膜がわかりづらくて悲しい。少しずつ様子が変わっていくのが蘇作りの楽しいところ。
ソシャゲの日課を捌きながら無心でぐるぐるしていると、ある時から様子が変わる。
水分量が減って、泡がふつふつからぽこぽこに変わる。ホットケーキの生地を低温で無理やりかき混ぜるとこうなるのかもしれない。流石にもう牛乳とは言えない。乳製品苦手な人がこれを嗅いだら即座に吐くだろうし、この色の&amp;quot;牛乳&amp;quot;を出されたら私なら死を覚悟する。
なおかき混ぜている本人はハイテンションである。作業は佳境、液体ぐるぐるから固体ねりねりへ。
過去の自分が「艶が出てきたら終わり」とツイートに残していた。菓子作りなどに馴染んでいると、こういうむちむちした物体にはよく出会う。絶妙に可愛らしい。これはかなり固めの部類で、片手だと上手くひっくり返せないのが惜しい。
ずっとむにむにしていたいところだが、水分を飛ばしすぎてもよくないので鍋から引き上げてラップへ。なんかそれっぽい形に整えて、冷めたら冷蔵庫に突っ込む。
液体を煮詰めるだけで完成する蘇は、程よく自己肯定感を満たしてくれる。自分はただひたすら単純作業することへの適正が凄まじいので尚更。友人に情報系は向いていない1と言われて久しいが、まさしくそのとおりである。どうしようかね。
冷えて固まった蘇は、ちまちま切って食べる。水分を吹き飛ばしているので日持ちする。
5ミリほどの厚さに切るとよいとされている。そのまま食べると淡いミルクの気配が漂う謎の固体である。ここに蜂蜜などの甘味をのせればキャラメル、醤油などの塩分をのせればチーズへと化ける。
冷蔵庫にメープルシロップが眠っていたのでかけた。メープルシロップの蓋が硬いときは、湯などで温めると一瞬で開くので変に格闘しない方がよい。
後日生ハムに巻いたがそれはそれで美味かった。普段は生ハムをそのまま酒のつまみにしているが、蘇があると食べごたえがあってよい。
蘇作り、楽しい人にとっては楽しいので、興味がある人は年末にぜひ。フォロワーの情報系ガチプロ共にはおすすめしない2。
  情報系は、単純作業をコンピュータに効率よく捌かせることに心血を注ぐ分野であるから。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 罰ゲームとしてなら、やらせる機会を設けてもいいかもしれない。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリームギチギチパン</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210907/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:16:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210907/</guid>
      <description>流行りには乗れ。というスタンスで生きているわけではないのですが、食べ物、特に甘いものに関しては例外処置を取っています。なんだかんだ数年前はちゃんとタピオカちゅるちゅるする女子高生なるものをやっていたくらいには。
結構な頻度で生クリームをどかっと食いたくなることがあります。そんな願いをさっと叶えてくれる流行りものが。
 マリトッツォ？贅沢な名だね
今日からお前はクリームギチギチパンだよ
わかったら返事をしな
— 🌥️きゃぽり₍₍ଳ₎₎(@capopopopo_n)Thu Jul 08 12:15:42 +0000 2021
 クリームギチギチパンこと、マリトッツォです。夏休みに入ってからちまちま近所のマリトッツォを巡回していたので、軽くレビューでも書こうかなと。
東急など 東急など、いろんなスーパーに置いてある一番オーソドックスなクリームギチギチパン。一番よくあるオレンジピール系統の味と、このチーズクリーム版の2種類があります。後者はクリームギチギチパンのクリームが全部チーズに化けるので、そこら辺のテキトーなチーズケーキよりむしろチーズチーズしててすごい。チーズ派はぜひ。
オリンピック 近所のオリンピックにはしっかりめのパン屋が併設されておりまして。由緒正しいしっかりブリオッシュで作られた、パンきっちりクリーム控えめパンって感じです。中に酸味のあるクリームが入ってて二層構造の美味しい仕様になってるんですが、この二層目が何味なのか実はまだちゃんとわかってなくて未だに首を捻っている。
セブンイレブン こちらはうってかわって、パンではなくクリームに全振りしたクリームガチギチギチパン。マリトッツォにしては珍しくベリー系の味がプラスされてて、ベリー好きな🍳はとってもにこにこしています。ちと高いですが。と言っていたら知らない間にオレンジ系にナーフされていて泣いてしまいました。コンビニスイーツ、あるうちに食いまくっとかないと二度と手に入らなくてつらいんですよね。
ファミマ これはマリトッツォのふりをしたクリームギチギチシフォンケーキ。騙されてはいけない。最初にこれを食べてしまうと他のマリトッツォでびっくりしてしまうので気をつけようね。スイーツが優秀なファミマなだけあって、とても満足度の高いふわもち物体となっています。しかも安めですごい。
ローソン 近所にナチュラルローソンしかないので、通常ローソンでも同じものが置いてあるかわかりませんが。これもきっちりブリオッシュを使ったクリーム控えめパン。珍しくチョコががっつり中に入っており、クリームギチギチパンをたくさん巡回してきた🍳も驚きを隠せませんでした。パンにこれでもかとふりかけてある粉糖がお上品。吹き飛ばさないように気をつけようね。
ひとくちにクリームギチギチパンと言っても、いろいろバリエーションがあって面白いですね。年を取ってしまうと胃が受け付けなくなる物体の筆頭でしょうから、老ける前にたくさん食べておきましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文字は書くに限る</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210906/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:49:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210906/</guid>
      <description>ちょっとつらいことがありまして。一歩も動けない何も考えられないみたいな状況に陥りかけてやばかったんですが、なんとかうーばーでおおお1美味しい肉こと山本のハンバーグ弁当を召喚しました。
こってりチーズ。相変わらず感動的な美味さのブロッコリー。たった数百円追加で払うだけで家から一歩も出ずこの美味しいハンバーグにありつけるなんて。食べながら感動で涙が出てきました。べこべこに病んでもめったに食欲が消えないのは不幸中の幸い。
なんとかキーボードには触れられそうだったので、溜めていた日記をごりごり更新しているうちにちょっと落ち着いてきました。やっぱり文字は書くに限るといいますか、慣れた表現法に頼るのが一番心穏やかになれますね。
ついったでもちまちま言ったりしているのですが、話すことがあまり得意じゃありません。ゆっくり一人で画面やら紙やらと向き合って文字を起こしていくのと違って、話すのはその場その場で内容を生成しつつ声帯を震わせないといけなくて、このマルチタスクがとてもしんどい。最近ある事情で英会話を求められる場面が増えて、その度にげろげろに病んでいるという。母語でもできないこと外国語でできるわけなくないですか？この「母語でもできない（話せない）」が先方に上手く共感してもらえなくてちと厳しいですね。読み書きはある程度できてしまうのがなおさら悲惨というかなんというか。
このご時世で音声通話の頻度が増えて慣れてしまったので、あまり🍳が喋るのが苦手という実感が湧かない人が多いかも？ 何人か本当にダメな状況に遭遇した人がいるはずですが、結構レアなので拝めると運がいいですよ。先回って解説しておくと、内容生成が追いつかなくなった時にフリーズしてそのまま二度と口を開けなくなります。喋り相手からすると、質問をした相手が黙りきって一言も発してくれなくなるわけですね。本当はここであーとかうーんとか、なにかちょっとでも声を出せるといいのですが、これがどうしてか一切できないのです。これって皆同じ感覚が存在するんでしょうか？しないのであれば胸張って「喋るの苦手です」と言い張っていい案件な気がするのですが……。
そういえば大昔、英語の授業で1対1の面接をしたことがあって、完全に話せなくなってしまったというトラウマ案件がありますね。つらいこと思い出してしまった。もし今後この日記を読んだ人間でこのかわいそうな🍳に遭遇した人がいたら、まだ筆談なら意思疎通ができる可能性が残されているので、キーボードなりスマホなりペンなり手渡していただけるとたすかります。もしくは、指や首は動かせるのでジェスチャーで対応可能な質問を振っていただければ返答できると思います。手話とか覚えたほうがいいのかもしれない。ちなみに音声での返答を急かされると詰みます。
本当はこんな悪い癖ないほうがいいんですけどね。20年以上生きて改善しないので望みが薄い。一体何が原因なのやら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北関東を回る祭り</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210905/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 19:49:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210905/</guid>
      <description>青春18きっぷとやらの残り1枠を友人から貰い受けました。せっかくなのでこの機会に、北関東WACCA行脚を片付けてしまおうと思います。
阪和線で鍛えられたのもあって、鈍行の端から端まで乗るという行為が元々結構好きだったり1。充電したiPadをお供に、ゆるくラフでも生やしながら大移動をしていきます。
千葉：柏駅、柏駅前ヤングボウル 9時開店と聞いて。柏駅近くにはここしかゲーセンがないようですね？5階のゲーセンに行こうとエスカレーターを登っていたら、4階の10時開店百均のせいでエスカレーターを登った直後がシャッターで行き止まりと化しており、泣く泣く登りのエスカレーターを逆行して降りて戻るという珍体験をしました。あれはすごい罠だった。
開幕調子悪すぎ草 pic.twitter.com/he5oyacrQU
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) September 5, 2021  6月に宮城県に行ったときから、行脚の1クレ目は「理論値達成済のGate One(exp)を自己ベストボーダーをかけて3回選曲」という独自ルールを設けています。簡単に言うと、一つでもMarvelousを逃すと即終了ってわけです。元は宮城で時間が無くて最速で1クレを終わらせるためだったのですが、時間のあるときは再理論値を狙うようにしています。にしても難しいねこの曲。4点押し長押しの始点がどうも上手くいかない。
ボウリングがメインのゲーセンの隅の筐体と筐体の間にひょこっと1台置いてあるWACCAでした。ビリヤードをエンジョイしているお兄さんたちの横で朝からしょたボイスを聞くだけ聞いてすぐ帰る謎のお姉さんになってしまった。
茨城：土浦駅、イオンモール土浦 柏駅から常磐線。本当は一つ手前の荒川沖のゲーセンに行こうと思っていたのですが、イオンモールの方が昼飯の人権があるだろうと思い。田舎民の勘が当たり、駅・イオンモール間のバスが存在したので帰り道は課金ショートカットをしました。220円で徒歩すっ飛ばしは安い。
昼は例のごとくとろろ。たまにはコシのある太いうどんが恋しくなりますね。
ｴｯﾁだ……w
なんて冗談はさておき。
初めて上手いこといった pic.twitter.com/RitgQDGttd
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) September 5, 2021  初めて行脚中再理論値チャレンジが成功しました。すごく明るいゲーセンで画面が見やすかったですね。後述しますがDUAL BREAKER鳥はここで出ました。音ゲーブースの入り口の、ファミリーの視界にも入るところに堂々とかのｸｿﾃﾞｶルーン君ポスターが貼ってあってお姉さん変な声出しかけました。やめてほしい。
ここからは再び常磐線に乗り、友部で水戸線に乗り換えます。水戸線、いい感じの人の少なさでラフが進んでたすかった。
栃木：小山駅、アピナ小山店 ここが今回の一番の徒歩ゾーン。駅から半時間歩きます。アピナ小山自体はとても環境の良さそうなゲーセンで、地元民が愛用しているんだろうなあって感じでした。駅から遠いので外様には優しくない。
この曲だめだわ() pic.twitter.com/2nVgwfr2P0
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) September 5, 2021  まあ再理論値は上手くいかないのがデフォルトなので。Megaton KillerのSSS+が出たりしました。本当は少しここで長居するつもりだったのですが、休憩がてら自販機で飲み物調達をしたところ炭酸飲料が吹き出して手袋が濡れるという壮絶なアクシデントが。当然手頃なところに百均があるわけもなく。時計を見ると、今から歩けば予定の一本前の電車に乗れるのでは……？と気付き、急遽ゲーセン→駅タイムアタックが発生しました。わかる人にはわかると思うんですけど、今日はなんとゲーセン用の靴を履いて来ていたので後半ダッシュでものの見事に足が死にました。おまけに小山駅東口改札から両毛線のホームが遠いというとんでもない罠でガチで死ぬかと思いました。これ逃したら40分待ちだったので恐ろしや。
群馬：高崎駅、群馬レジャーランド高崎駅東口店 両毛線の車内で何故か息を切らして駆け込み乗車してきた無様な姿を晒しつつ、最終目的地の高崎に向かいます。埼玉は7月の旅行の際に回収できてしまったので、ここが関東ラストというわけですね。
通常営業がんばってる素敵なゲだったけどあいにく pic.twitter.com/oDUTvnrIJ2
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) September 5, 2021  手袋がやられてしまっていたので最速モードで。家に帰ると替えがあるのがわかっていて買い足すのはちょっと……と思ってしまった。ここもいい感じのゲーセンでした。
夕飯は時間がなかったので、わざわざ撮りはしませんでしたがダブル肉厚ビーフを。あれさっとお腹いっぱいにできるのでコスパいい。
非行脚進捗 pic.twitter.com/hDwprjGf1X
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) September 5, 2021  非行脚進捗はこんな感じでした。やっぱりn県回ると一箇所の滞在時間が減ってゆったり遊ぶのが難しくなるわね。帰りの湘南新宿ラインは爆睡しました。足を虐めるのはやめましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>わくわく趣味進捗</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210904/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 19:49:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210904/</guid>
      <description>ちまちまぴいちょんと戯れています。前から実はひっそりと公開していた（そして今もひっそりと公開し続けている）ぴいちょんでWACCAのレート対象曲一覧を出力できるツールがやっとReverseに対応しました1。遅くなってすまんね。
今まではバージョンをS, L, Rの一文字で管理していたので、まさかの新バージョンReverseが頭文字被りとかいう事実に密かにキレていたりしましたが、対応が遅れていたのは別の理由があってです。というのも、通称「別日追加inf」と呼んでいるんですけれども。
たとえばQuonは稼働開始収録曲ですが、infernoが追加されたのはWACCA Lilyです。このinfernoは他の難易度と追加バージョンが異なることになりますが、なんとWACCAさんこのバージョンの違いをしっかりレートに反映させているそう。Reverseなら、HELL FLAMEにinfernoが追加されたので、この曲のexpertは旧枠、infernoは新枠対象曲としてレート計算がされることになります。今はこれら含めて5曲別日追加infが存在するのかな？これへの対応が想像以上に面倒くさかった。
前提として、既存の定数データcsvを可能な限り変更したくない。一番手っ取り早いのは全難易度一律でバージョンのデータをcsvに保存しておくことですが、これはあんまりやりたくない。そもそもたった5曲のために全曲データ弄る必要ある？？？になってしまう。というわけで一度思いついたのは「別日追加infはcsv上では別の楽曲かのように記録しておく」でした。なにかというと、
title,version,genre,h_const,e_const,i_const Quon,S,to,10.6,12.8,NA Quon,L,to,NA,NA,13.9 と定数データを2行に分けて書いておいて、コード側で上手く読み込めばいいのでは？と思ったわけです。ところがどっこい。現状ぴいちょんコード上ではcsvの各行をlistにしてべしべし読み込んでいるわけですが、これとスコアに対して同様に作ったlistとからレーティング値を計算する時に、定数listとスコアlistの対応が1対1ではなくなってしまいます。なにかというと、少なくともinf譜面のスコアが存在する場合には、定数list上に対応する楽曲の要素が1つあるのか2つあるのかわからないのでその分追加で探索しないといけないという。うわあやりたくねえ。じゃあめんどくさいから各曲全探索します？うおおおおやりたくねえええ。ので別の手段で対応しました。結局csvをそれなりにいじる羽目になっちゃったんですけど、i_versionという要素を追加してinfのバージョンが同じかどうかを覚えておくようにしました。
title,version,genre,h_const,e_const,i_const,i_version Quon,S,to,10.6,12.8,13.9,L eden,R,to,10.5,13.3,14.1,R 例としてedenさんにも出てきてもらいました。あとはよしなに読み込んでやれば、for文ぐるぐる処理の構造自体はそこまでいじらなくてもなんとか対応できるようになりました。
これ日記書きながら思ってたんですけど、csv読み込むところをめんどくさがらずに曲タイトルをkey、それ以外の要素をtapleでvalueに突っ込んだ辞書型を準備すれば一発だったのでは？？？になっています。そうだね1対1対応守れる気がするねこれなら。新しめのぴいちょんだとちゃんと順序保ってくれるらしいですし。また対応し直しですか……気が向けば……2。
 久しぶりにおおおで飯を食いました。
凌駕のラーメン、何ヶ月ぶりだろう。ボリュームがよいので、お腹ががっつり空いてるときはまたここに来てもいいかもしれません。つけ麺派ではあるのだけれど、もやしもそれはそれで美味しいので。
  WACCAプレイヤーにぴいちょん環境構築を強いるというとんでもない代物なので、大々的に告知をするのは避けています。もし知人に需要がありそうかつ使えそうな方がいたら、口コミで広げてもらう分には全然大丈夫です。一応可能な範囲で「他人でも読めるコード」を目指して書いているので、何かしらレビューらしきことをしてくれる物好きさんが見つかるとうれしかったりする。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 実は気が向く可能性は高いです。今の定数データcsvは一種の秘伝のタレ的な何かと化していて、あれの順序を保ったままレート計算をすると公式マイページの対象曲一覧の順序と一致するという素敵仕様があったりするのです。が、別日追加infの対応がこれを保てない形になってしまったので、おいおい修正する気がします。まあ読み込み部分だけだし。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近況報告でも</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210902/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 21:51:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210902/</guid>
      <description>日記を始めてからもう一ヶ月だそうで。時間的なコストのデカさから日記脱落者がどんどん増えていく中、初の日記一ヶ月継続達成者になりました。一日一記事というわけではないのできっちり継続を誇っていいのかわかりませんが……。
この日記をずっと読み続けている物好きの皆様なら既にご存知でしょうが、わたくし夏休みは平日がクソ多忙でして、メタい話をすると日記更新が一週間弱遅れています。時間が取れないのでこうなってしまったのですが続ける気はあります。ネタはたくさんあるわけですし。
近況報告というのは、ここ数日間ちょっと日記の環境を変えていたというお話です。かんたんに言うとVimなるものに手を出し始めました（？？？）。
数日前新しいキーボードを購入した私は、US配列の超便利そうな位置に居座っているcapslockを如何に活用するか考えあぐねていました。適当にKarabinerのキーバインドルールを漁っていると、「caps+jkl;で矢印キー」という便利ルールを発掘します。丁度テンキーありキーボードで矢印キーが遠くなったなあと思っていたので、これを使うと日本語変換などで右手が動く必要がないという。感動。これをUS配列有識者に報告したわけですが、
🦉「お前それVimのバインド使った方がよくね？」
と言われました。はてVimとは？名前とせいぜい「:wq」くらいしか知らんかったわけですが、なるほどhjklで上下左右移動をするそう。せっかくなのでKarabinerの設定もそちらに変えてみました。一つ左に指を移動しないとですが、折角なら名のしれたキー対応を覚えてしまったほうが後々便利でしょう。にしても便利ですねこれ。ひょいひょい自由に動かせます。
🦉「お前それ使えるならVim覚えたほうがよくね？」
だそう。曰くこの方はこのhjklができなくてVimを諦めたそうです。へっまじ？こんなにひょいひょい動かせるのに？
ということでここ数日はVSCodeにVim拡張機能を入れて日記を書いています。まだgg, G, I, A, w, b, ctrl+f, ctrl+b, ciw, diw, y, d, u, p, ctrl+r, o, Oくらいしかまともに使えないですが、Aとoがとても便利でたすかっています。逆に、日本語の日記だとw,bで意図しないところに移動してしまったり、INSERTモード中の誤変換をやり直せなかったりというのが不便ではあるかも。後者ってなんとかなりませんかね……。Karabinerさんの力も借りてctrl+jにesc+英数キーを割り振ってからまじでQOLが爆上がりしました。これはいいぞ。
参考にしている記事がありますので興味のある方はぜひ。
https://qiita.com/hachi8833/items/7beeee825c11f7437f54
これでなおさら初代夏休み日記存在を煽れると聞きました。反応がたのしみですね。
 すっかりうーばーいーちゅユーザーになってしまいました。今日はいつもと違う弁当を召喚してみました。
緑が丘にあるチキンワークス自由が丘店さん。うーばーじゃなくても店舗テイクアウトができるそう。サラダのドレッシングがよくわからんけど美味い油とよくわからんけど美味い酢とかいうガチなやつで感動した。雑穀、たまに食べると美味しいですよね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大収穫とはこんな日のこと</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210828/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 22:36:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210828/</guid>
      <description>昨日とはうってかわって、今日は進捗がたくさん。まず午前中眼科に行って定期検診とコンタクト注文を終わらせるという。えらい。最近平日は動き回れないので……。
その足で溝の口へ。先にお昼ご飯を食べました。
イミグランデの通りのちょっと手前にある「からやま」。よくお世話になる推し唐揚げです。普段は油淋鶏定食を食べるのだけれど、今日は期間限定メニューを。青唐辛子たれの唐揚げに冷しゃぶがついてくるという不思議な代物。
からやま、唐揚げは言うまでもないとして、定食についてくる野菜と米がまじで美味いので全力で推してる。この定食とか、青唐辛子たれの辛さが絶妙すぎて、それのかかったキャベツだけで大盛りご飯の半分が消えた。毎度油淋鶏頼むのも油淋鶏のタレのかかった激ウマ野菜を食べるためだったりする。最近胃が小さくなってきていて毎度大盛りにするのを躊躇うんだけど、毎度野菜と唐揚げが美味すぎてあっという間に食べきってしまう。この白米もすごくて、決して固いわけではないがきっちり米が一粒一粒確かな食感を訴えてくる程度の柔らかさとかいう神がかった炊き加減で感動で涙が止まらない。外食っていつも好みの炊き加減の米を食べられるとは限らなくて、どことは言わない推しラーメン屋とかぶっちゃけこのスープ無かったらこの米食いきれねえなとか思ってたりするけど、ここはこの安さこの手軽さでこんなに素晴らしい炊き加減いただいてよろしいんですか！？と不安になるレベル。
実は次回100円引きクーポンがもらえるので通い続けるとずっと100円引きとかいうお得仕様があったり。溝勢音ゲーマーの皆様はぜひ一度。
 溝はイミグランデの方が消えてしまったせいで今WACCAが一台しかない。それは承知の上で様子見もかねて溝タイステに来てみたのだけれど、たまにいらっしゃる方の1クレ分を休憩と思えば土曜でも特にストレスなく続けていられる程度の混雑具合だった。某と鉢合わせて取り合いになるとかじゃなければ問題なさそう。静かめだしその気になればすぐグルコスもできるしよさげ。
その、たまにいらっしゃる方々がおつよすぎて戦慄していました。ExitiumSSS+のⅫ金レって一体何だよ。あとで確認したら楽曲別全ランにいらっしゃって恐怖……() 手首がきっちり使えるタイプの方で、特に慌ただしさもなくひょいひょいと腕動かすだけで13+FCとかしれっと出しててすげえなあになった。自分は手首を使うのが苦手なので練習しないと。多分あれくらい上手いとその気になればすぐ裏君を侍らせられるんでしょう1。あのレベルで上手い人間近で見たの初めてだったのでちょっと感動した。あの脱力加減、こっそり目標にさせていただきます。
珍しく初クレの方もいらっしゃって、しょたにべた褒めされるチュートリアルを後ろから眺める人になった。いいでしょうそのしょた、かわいいよね（何様）。ぜひ次もまた遊びに来てくれるとうれしいですね。
今日の進捗はこちら。後半の方のクレで13がたくさん伸びました。
進捗達2 pic.twitter.com/gfTgPSXBwT
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 28, 2021  前は速度的に厳しかったEternal Endingとか、認識上難しかったサイクルヒットとかが軒並みなんとかなってくれて感動した。ぺこみこ最初で拗れて994まで減った後耐えて一発でSSS+出てくれたので感動した。だんだん全方位ノーツ混じりが読めるようになってきた感触があるので、もぺもぺとかSSS+狙いに行ってよさそう。
新規鳥はGot more raves?、16bit、Arcahv、DOOF SENC。知らない間にもう13半分以上がSSS+で埋まってるらしくて、13+触りださないとなあなどと。今乗ってない13達は何らかの理由でどこかができなくて乗せるのが厳しい子達ばかりなので、SSS出せる13+探したほうがすぐ2600到達できるんじゃないかなあと。ちなみに最高レート自体は今日更新しましたやったね。新枠最高がOuvertüreSSS+の状態でこれなので、新曲増えたらもうちょっと伸ばせそう。
下埋めの方もいい感じで、exp解禁自体は全曲終わった。気がする。見落としがなければ。9台のAM埋めも着々と進んでおります。毎回、最初数クレは判定がわからなくて混乱するので、序盤にフリータイムクレを挟むといい調整になるかもなあなどと。11触りきったら果たして全ラン何位になるんでしょうか？楽しみですね。
微妙な要素でランキングにいる人 pic.twitter.com/23dyYYEkwv
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 28, 2021  ランキングいろいろ見てたらステージアップⅨ受験者が想像以上に少なかったので、ちょいと伸ばしてしばらく居座ることにしました。1曲目理論値出そうで出ないんだよなあ。D4DJのはexp譜面はサビのスライドが気持ちよくてたのしい。infは知らない。
 飯ってほどではないけど小腹の空いた夕方に帰ることになったので、クレープをちょいと。
暑かったのでアイスの入ってるやつ。クレープ食べてるルーン君とか描いてみたいよね。
  なのに侍らせてないんだなあと思いながら見ていた。興味のある13+や14だけ埋めてそうな雰囲気。やっぱり裏君に関しては圧倒的な需要と供給のずれがとてもかなしい。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やっぱり鶏肉は素晴らしかった2</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210827/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:51:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210827/</guid>
      <description>疲れで夕飯準備が面倒になってしまって、またうーばーいーちゅしてしまうという。
また鶏肉です。自炊で鶏肉を調理したことのある人ならわかる、企業様の課金があって初めて実現する絶妙なぷりっぷり加減。これまた絶妙な柔らかさのブロッコリー。蒸し鶏くらい自分で作れよって思うじゃないですか？違うんです。蒸し鶏を自分で調理しうる人間だからこそわかる価値、自力での再現不可能さがここにはあります。宅配オンリーなのが本当に勿体ない、店頭で買えるなら毎日通ってる。
野菜と鶏肉って、体が癒される感じがしていいですね。炭水化物ばっかり食べてるとこういう食事も取りたくなります。
 久しぶりに譜面紹介でもしようかなと。今日は🍳のイチオシ、通称「わしゃわしゃアーク」を紹介します。
自分が一番最初に遭遇したのはParty Vinylの中盤。
声ネタに合わせてそれまで大人しかったアークが2本同時にわしゃわしゃし始めます。これが取っててすごくたのしい。しかも、見た目の派手さによらず、さほど苦労することなく繋がるというやさしい仕様。ノリノリな曲でこれが出てくるとにこにこできます。
わしゃわしゃアークが登場する譜面をすべて把握できているわけではないんですけど、最近増えたのでいうとQuon(DJ Noriken)のFTRですかね。まだBYD解禁できてない。FTR見てる限りは、あのexpの同時押しトリルって一体いつ降ってきたっけ……というのがわからなくなるくらい平和な譜面をしてますね。
これも声ネタに合わせて降ってきます。この曲声ネタ多すぎてどこか伝わらないけど。短いけど何回か降ってきてくれてよさ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やっぱり鶏肉は素晴らしかった</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210824/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 22:55:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210824/</guid>
      <description>またこいつ鶏肉の話してるよ。はい。
今日は前日にお昼ごはんを準備し損ねていて、でも暑すぎて外に出る気になれなかったので、なんとうーばーいーちゅに頼ってしまうという。
高めの課金をするかわりに鶏肉とブロッコリー食べ放題みたいなお店（Uber限定かな？）がおおおにはあります。前から気になってて初めて試してみたんだけど、想像以上に鶏むね肉がしっかりぷりっぷりでQOLが爆上がりした。昼飯にしては高すぎるのが玉に瑕だなあ。もうちょい安けりゃガチで毎日食べてた。
 ダンマクカグラのびっくり古明地妹待遇で、姉派の🍳はブチ切れていた（理不尽）。そしてキレながらガチャを回すと何故か違う方の妹が出まくった。
明らかに何か間違えてる pic.twitter.com/RkB2alswmN
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 24, 2021  合計3枚。なんでやねん。ライフ回復ミタマバースト、深化できてもあんまり嬉しくないのでなおさらかなしい。
キレたのでしばらく妹は描きません（？？？）。
 夕飯は久しぶりにひるがお。
このスープ、かなり醤油なのでご飯が合う。
 最近日記を翌日に書くようになってしまったのだけれど、前日が何もない日だとわりと書くことに困ってしまう。おえかきを進めていたけれど、見せられるほど進んだわけではないので……。
明後日くらいには仕上げたいので応援してください pic.twitter.com/4LiNWFpW23
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 24, 2021  ほんとに明後日に仕上がるかしら？別の進捗が積み上がってて雲行きが怪しい。がっつり線画描き込むのはやっててたのしいので作業を進めること自体は難しくないんだけど、なんせ時間がかかるので毎日ちまちまって感じになって厳しい。夏休みとは……。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菓子作りで失敗しかける</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210823/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:19:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210823/</guid>
      <description>あやうく
終
制作・著作
━━━━━
ⓃⒽⓀ しかけるところでした。まじで血の気引いた。
 何をしでかしたのかというと特に何かしでかしたわけではなく、ただいつもどおり夕飯用にポンデケージョを作っていました。計量を間違えた気配もなく（もしそうならもっと悲惨なはず）、ただ、生地を捏ね終わった段階で何故か手で生地を丸められない。悲惨なくらいベタつく。明らかに水分量が多いのです。ん？？？どした？？？
一昨日同じレシピで問題なく焼けたはずです。流石にオリーブオイル20gと牛乳50gは間違えないし、仮に間違えたとして片方が20片方が50であることは確実に覚えていたので、二者が入れ替わったとしても（油の割合が違うというそれはそれでやばい状態ではあるが）水分量が多いという事態には至らないはず。……あー。きっと卵ですね。私の買った全卵がレシピの想定する「全卵1個」より随分と大きかったんでしょう。少なくともキャッサバ粉を入れた段階では何も問題ありませんでしたから。
と冷静に分析している場合ではない。明らかにべたべたでどうしようもないが、なんとかして焼成にまで持っていかないと粉チーズ50gが無駄になるという恐ろしい事態である。やばすぎ。内心涙目。とりあえず水分が多すぎるのは確実なのでキャッサバ粉を追加。まだべたべたなのでまた追加。追加。追加。なんだこれ解決せんぞ？？？
内心大号泣しながら格闘すること数十分。一体何g追加したのかわからなくなったところで、これ以上同じこと繰り返すと後々キャッサバ粉足りなくなるのでは？と思い至る。どうやら丸いポンデケージョちゃんは諦めないといけないらしい。でもとりあえずなんとかして焼かなきゃいけない。逆になんとかして焼けばなんとか食える状態にはなるはず。入れたものはまんまポンデケージョなわけだし。
結局、スプーン2本で分割してなんとかするとかいう暴挙に出ました。上にちらっと写ってるのはなんとか手で丸められた子達。お菓子ならスプーンで生地を型に入れるなんてのは日常茶飯事なので、その経験が効いてよかった。ノリとしてはマフィン生地よりちょっと固いくらいでしたね。ポンデケージョじゃないのか君達。
普段より表面積が大きいので気をつけて様子見ないとなあと思いつつ、このままオーブンに突っ込みます。180度、20分後。
なんとかなりました。あたかも「いやあ実は俺たちちゃんとポンデケージョなんすよ」みたいな顔して丸くなって出てきたの、腹立つとか安堵とか全部通り越して愛おしく思えてきましたね。食ったら笑けてくるくらいちゃんとポンデケージョでした。めでたしめでたし。
結論：「全卵1個」を許してはならない。
次からは別皿で溶かれて様子見つつ生地に追加された後、余った分を私に鬼の形相で捨てられるかわいそうな全卵が現れることでしょう。誰も救われない、かなしいせかい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鶏肉とかいう最強の畜肉</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210822/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 22:02:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210822/</guid>
      <description>なんだかんだ鶏肉より美味い肉はない。これは日常的にコスパが云々という話ではなく、仮にどんと大金を渡されて好きなだけ肉食ってこいって言われたとき、すなわち金銭的要素がすっとばせる条件下に置かれたときでも、鶏肉を食うのがQOL的に一番賢いという話。または、たとえ積める金が無尽蔵にあったとしても、鶏肉以外の肉で鶏肉の美味さを超えるのは難しいという話。まあ、好みによりますけどね。私は鶏肉が好きです。
 と言いつつ、いきなり飯の写真をあげてしまうと不可抗力飯テロで死者が発生しかねないので先に音ゲー進捗報告を。午前TOEICを受けに三田まで行ったあと、都営三田線から直通京急とかいう爆速がいることに気づいて横ラに向かうとかいうあたまわるいムーブをかます。このおかげでATAMA WARUIのスコアが伸びた。
ATAMAのWARUさ改善しても銀取れないオチ pic.twitter.com/SOGyDm1VTK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 22, 2021  なお銀合格できるとは言ってない。Knight Riderのスコアのブレが激しすぎる。一度合格したステージアップを再度受けると裏君が出てきてくれないという知見を得ました。かなしいね。
新規SSS+,AM pic.twitter.com/9OBVvy79rt
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 22, 2021  大幅に伸びた進捗達としてはこれ。あとは、破壊姉妹と脳漿のSSS。上位譜面を触るようになり始めてどんどん「これってぼくってどうすればいいんですか？」って配置に遭遇する頻度が増えた。Animosityの赤矢印混じり上下交互地帯とか、神寂の中心黃3点同時押しとか、先人の通ってきた意味わからん配置に私も立ち向かわなければならないのか……という謎の感慨。前者って体思いっきり傾けて上下分業するのと圧倒的パワーで左右で腕ぶん回すのとどっちが正しいんですか……？？？元々動画見て譜面研究するのが好きなタイプじゃないのでこれから厳しいなあ。
他にもゆるめの進捗として、レート旧枠から12.7の99を完全に追い出したのと、10+以下と東方のexpertをとりあえず全部触ったのと。10+となるととうとう初見AMが出なくなるという恐怖。一旦もっと低めでAM練習をするか迷っている。11曲数多いのでポイント貯めも兼ねてフリータイム祭りしようかしら。
下位expert埋めをしてる最中、Help me, ERINNNNNN!!をおそらく想定運指で捌いたらものの見事に右肘を痛めた。このせいでもうちょっと長居して13上位触っていく予定が崩壊してしまった。かなしい。ゆるさん。ヤバさはこの動画を見るとわかりやすい。
  ガチでキツいよこれ。ステージアップ12受けるために横ラに来たのに危うく受けずに帰る羽目になるところだった。ほんとゆるさん。
Stasis調子悪すぎ pic.twitter.com/N5PRMKBckJ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 22, 2021  一応受かったし裏君のコメントが一通り聞けて満足1だけど、最後のStasisで疲労が祟ってスコアがぼろぼろに。もうちょっと調子いい時に銀合格狙いたいな。ほら、無彩色ってかっこいいじゃないですか。
 昼はかねてから耳にしていた「酉」に。
二郎系、量的な意味で得意ではないけれど、油まみれの野菜は美味いと思う。麺全部もやしに置き換えてほしい、喜んで食べる。
ゆず胡椒のよさみがふかくて感動した。そして、鳥チャーシューの食感がたまらん。言い値で買うのでチャーシューだけ売ってもらっていいですか？
 そしてHelp me, ERINNNNNN!!にやられて疲労であえーしか言えなくなった🍳、唐突にとろろ蕎麦が食べたくなって、適当に検索して出てきた蕎麦屋さん「角平」に入る。
そしてメニューにあった「鶏わさ」を衝動的に頼む。昼も鶏肉食べたのでは？……気にしてはならない。
いやこれまじで美味かった。問題ない程度まで火が通ってるように見えて口に入れると壮絶なぷりっぷりというたまらん塩梅。なにこれ毎日食べたい。わさびもいい感じに効いてて最高。
本来の目当てのとろろにもありつけてハッピー。元々炭水化物が得意なタイプではないんだけど、とろろをぶっかけると飲むように食べられるという知見を得て以来、体調のよくないときにとろろを探す癖がつきつつある。蕎麦でもご飯でも、いいお店あったら教えてください。
繁盛店なのか、どんどんお客さん入ってきて忙しそうだったんだけど、女将さんがめちゃくちゃテキパキしてらっしゃって、従業員にどんどん指示出ししながら会計捌いててすごかった。レジから厨房はそれなりの距離がある上、複数の座席で視界が遮られるはずの配置になってるんだけど、きっちり状況把握してたのほんとすごい。あれは視界の広さと情報処理量を同時に保てるつよつよな方ですね。すごいなあと思いながら会計タイミング見計らってたんだけど、その私すらちゃんと把握してたようで「会計大変おまたせして申し訳ないです」っておっしゃってくださったの流石すぎて感動しました。推しと化したのでまた行く予定。他の横ラ勢もぜひ。ちょっと歩くけどね。
  ステージアップ11合格した後、さらに腕前を上げてステージアップ12を受けに来たプレイヤーを歓迎してくれる裏君。よほど再会が嬉しいのか開幕めっちゃテンション高いのかわいいなあぐへへって思ってました。ステージアップ11の開幕自己紹介もかわいかったけどね。解禁条件だけはほんとにかわいくない。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おれのかんがえるさいきょうの誕生日パーティー</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210819/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 21:17:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210819/</guid>
      <description>誕生日にはケーキだって？そんな平々凡々なもので満足できるわけがなかろう、こちとら音ゲーマー後輩によくわからんキモオタトークをぶちかましている間に20歳が終わってしまったんだぞ（？？？）。
というわけでセルフ誕生日祝いの報告をします。
※集合体恐怖症の方にはキツい写真がたくさん出てくるのでご注意ください※
 🍳の誕生日にはポンデケージョを焼くという決まりがあるのです。
ポンデケージョって何？？？
わかる。それはそう。
ポンデケージョというのは、かのポンデリングの元ネタであるブラジルのパンで、かのタピオカの原料であるキャッサバの粉とチーズを主な材料とします。ポンデリングから想像がつくように、とってももっちもちで🍳の大好物です。よくある丸くて小さいチーズパンを想像すると大体合っているんじゃないかなと。
いや、合ってないんですけどね。
市販のチーズパンはもちもち度が足りない。ちゃんとキャッサバ粉を使っているわけではないチーズパンはポンデケージョとは認められません。よくある白玉粉レシピもしかり。ポンデケージョガチ勢ならキャッサバ粉オンリーしか許してはならない。でもキャッサバ粉オンリーチーズパンなんて市販で売ってるわけがないんですね。なので自作するしかない。
……本当のことを言うと、ポンデケージョを作ること自体は一切難しくありません。普通のパンと違ってイーストによる発酵の過程が一切なく、ただ材料を混ぜて丸めて焼くだけなので、むしろ製菓・製パン初心者大歓迎な代物です（もっと言うと製パンとは言えないレベル）。
なぜそんなものをわざわざ誕生日にだけ焼くのかというと、粉チーズ代がヤバい。よくスーパーに円柱形の容器のパルメザンチーズがあるじゃないですか。あれ買って、蓋開けて中のラベル剥がして、すぐさま容器を逆さにして中身を全部突っ込んで混ぜて焼くのがポンデケージョと思ってください。あれ1本何円すんだよ。チーズケーキのためにクリームチーズ200g一瞬で消し飛ばす製菓勢とは張り合えないかもしれませんが、材料のほとんどが強力粉でなんとかなってしまう製パン勢からするととんでもない費用です。大好物だからといって年がら年中自作し続けるわけにはいかないという。
ということで、今年もポンデケージョの日を心待ちにしていたわけです。
 一昨日、そういやそろそろポンデケージョの材料買わないとなあになりました（遅くない？）。いつもなら製菓材料店に突っ走るんですけど、平日日中にまともな時間が取れないのと、ちょうどいい感じの粉チーズが置いてあるかわからないのとで、密林さんに頼ることにしました。
さて、爆速で届いてくれるキャッサバ粉はあるでしょうか？
https://www.amazon.co.jp/dp/B00CHN6412/ref=cm_sw_r_tw_dp_APXD5BA4RTFQ807YSPBE?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1
ありました。1kg。まあ製菓材料なんてそんなもん（？？？？？）。
ちなみに、参考にするキャッサバ粉オンリーポンデケージョレシピはこちら。なるほど、キャッサバ粉と粉チーズは質量比2:1のようですね。
https://www.amazon.co.jp/dp/B0084LA0J8/ref=cm_sw_r_tw_dp_GCYGW0TC5X8R24M7N2SM?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1
これ2本買えばよくない？？？？？🤪🤪🤪🤪🤪（向こう一ヶ月ポンデケージョ生活なのが確定してしまった）。
ついでにオリーブオイルも切れかけてた気がするのでカートにどーん。
https://www.amazon.co.jp/gp/product/B015GWXE54/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o00_s00?ie=UTF8&amp;amp;psc=1
粉チーズだけ異様に高いのがおわかりいただければ幸い。
翌日無事に届いてくれたので、あとは当日を待つのみです。写真じゃサイズ感伝わらないけどオリーブオイルで察してください。まじでこれからしばらくポンデケージョ祭りを続ける人になってしまった。
 レシピの2倍分量のパンを作りながら発酵・焼成の空き時間で4倍分量の焼き菓子を作るという製菓製パンガチ勢オタクな親の元で育ってしまった1ので、レシピは基本倍にして作るものという認識があります。今回も軽く3倍くらいにしていいかなと思っていた2のですが（？？？）、しばらくご無沙汰していたうちに寮のオーブンレンジが買い換えられていてなんと鉄板1段でしかオーブン機能が使えないという無能仕様になっており、一度に焼成できる量の制限で泣く泣く2倍で我慢しました。ちなみにオーブンレンジ2台同時占拠とかいう害悪ムーブ。申し訳ございませんでした。いやレンジなら他にもあるので3……。
さてさて、なんだかんだ混ぜて焼くだけなのでささっと行きましょうか。まずは液体をちょっと加熱しないとですね。
水ではない液体の沸騰直前なんてわかんなくね？？？と思いながら、粉を混ぜていきます。
混ぜ混ぜ。実は耐熱ヘラを持っている一人暮らし勢少ない説を提唱中4。すごいでしょ。
卵を入れるということで、心配になったのでボウルに移しました。
ここであれ？生地こんな感じだっけ？になるという恐怖。前こんなに全卵入れたっけ……？もっともきゅもきゅした(?)生地だった気がするのですが……。ちょっとビビり散らしながら、計量を間違えていないことを信じてこねこねしていきます。
といっても、グルテンがふんたらかんたらとかいうガチなパンではないので、適当にふにふにするだけでいいんですけどね。ガチなやつだと体重をかけろだの生地を台に打ち付けろだのいろいろあります。昔よく教えられました。
なんかいい感じになったんじゃないですか？ちょっと生地にダマがあるのは、粉を入れた直後ちんたら写真を撮っていたからでしょう。仕方ない5。ちなみに製パンガチ勢の子なのでちゃんとパン生地分割のためのカードや生地をこねるためのシートを準備してあります。すごいでしょ。
ガチなパンじゃないからって言いながら分割を超適当にやったのでサイズがばらばら。あんまりばらつきすぎると焼き上がりの時間がばらついて大変なことになるので、慣れていない人は真似しないでね。ちなみにガチなパンだとこの分割でもちゃんと量りを使います。
そしてオーブンに行ってらっしゃい。まじで一瞬。ガチなパンだともっときっちりこねたり発酵待ったりで生地たちに愛着が湧くんですけど、そんな暇もなくオーブンに行ってしまわれました。オーブンレンジは焼きムラが酷いので逐次様子を見て鉄板の向きを変えながら20分。
元々きれいに焼き目がつくタイプのものではないので、こんなくらいでいいでしょう。うおおおお。焼き立てですよ焼き立て。ふおおおおおお。
焼き立てのポンデケージョに勝てる食べ物はなかなかありません。パンとは言うものの、実態は餅に近いというか、外に焼き目のついた団子というか。とにかくこのもちもち感、実際に実物を食べてもらうしか伝える方法がないんですが、ガチで美味い。しかも流石のあのチーズ量、程よく上質な塩味がたまりません。まじで手止まらんしこのあと一瞬で半分消えた。これから太ってしまうなあ。
作るの自体はとっても簡単なので、物好きがいたらぜひ真似してみてください。美味すぎて追加で焼いた分をおおおフレンズ全員の口にぶち込んで布教したい気持ちになっています。やるcar。
  いわく「せっかくオーブン温めたんだから勿体ない」らしい。あと、セールやらなんやらで買い込んだ製菓材料を消費するという目的があります。うちのオーブンは家庭用なのにヤバい頻度で働かされてていつぞやに音を上げていたりしましたねそういえば。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 なんせ消費量がやばいので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 実のところグリル調理で1時間単位で占拠されていることがよくあるので、20分ならセーフセーフ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 なにもわからない人向け：普通のヘラは加熱直後の鍋に突っ込んだら溶けるのでやめようね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 この日記を書きながら密林レビューを見直していたところ、どうやらもう少し最初の液体を沸騰させてもよかったみたいですね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もうまともなタイトル思いつかない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210818/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:27:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210818/</guid>
      <description>毎日日記を書くのはよいとしても毎日それっぽいタイトル考えるの面倒なんですよね。どうしようかな。
 しばらく週2WACCA生活を続けようということで、労働後に自由が丘セガに行ってきました。
ATAMA WARUI予習サボったのでATAMA WARUSUGI pic.twitter.com/XEkT15wovO
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 18, 2021  今作は12の曲の引きが良くていずれすぐ受かりそうなので、さしあたり11を。ATAMA WARUIのスコアがATAMA WARUI。いや、夏休み期間のが丘セガやたら静かでエンジョイ勢まみれで、万一裏ルーン君が発狂でもし始めようもんなら一瞬で私の人権が消し飛びそうなので気が気じゃなかった。すっかりリザルト入ったときにコンソール触り続ける癖がつきました。ほんとは何を喋ってくれるかすごく気になるので、土曜また横ラにでも行こうかなと思います1。五月蝿くて他にもWACCAがたくさんあるゲーセンならなんとかなるんじゃないかなと……。
低難易度初見の調子がよくなくて2~3落ちを量産したので、かわりに13をたくさん触るなど。
13SSS+新規 pic.twitter.com/UmGEqrRnCY
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 18, 2021  意外と順調にSSS+出てたすかる。他にもEternal Ending, BSCS, JINGLE DEATHがSSSまで伸びてくれました。Brain PowerでFCなのに989とかいうのを2回出して悲しい。ああいう左右に降ってくるトリルの精度はもっと改善しないとなあ。
丁度昨日話題に出したパニックポップ☆フェスティバル!!!がSSS+出てくれたのは嬉しかったですね。下の方に降ってくるトリルを取る時の脱力の仕方が上手く掴めてきたかもしれない。前より高bpmについていけている気がします。あと、EVEだったっけな？下埋めのおかげで非四分のリズムの認識力が上がってきたのを感じてよさでした。この調子でがんばりたいわね。
 が丘なので魂心家に。
店内暑いんだよなあ。
 日曜日とても神妙な顔をしてゲーセンに行ったわけですが、今日はさらに深刻な顔をしてゲーセンに行きました。というのはですね。
ｳ pic.twitter.com/No5PhK6hko
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 18, 2021  なんか、まともな作文ができる気がしないのでここには何も書かないでおきます。よくわからない妄言は例の高校同期に聞いてもらうことにしたので。
  ちなみにステージアップ中に喋ってくれるのか未確認なんですけど、どうなんでしょうね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散財祭りの幕開け</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210814/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210814/</guid>
      <description>夏休みは設備投資をする時期なのです。去年は安いディスプレイとアームを買ってQOLを確保したりしていました。今年はさらに
 ディスプレイを1枚追加で生やす 自作PC（ゲーム機）を生やす マイクを生やす いい椅子を生やす  などの予定が立っております。いや総額やばそう。財布無事なん？……というのは、一応事情を伏せてはおきますが無事なんですねえこれが。こわいこわい。人間に金を与えてはならない。
まあ、まだ財布に余裕があるわけではないので、今日は下見のノリで存在と秋葉原に行ってきました。そして謎の布教によりよくわからないものを買ってしまいました。
なんか買った pic.twitter.com/Zr6DpYi0CZ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 14, 2021  なんかおしゃんな簡易水冷CPUクーラーです。えっ🍳さん自作PC初めてですよね！？！？！？……はい（！？！？！？）。大丈夫なんだろうか。大丈夫って言われたので買ったんですけど。
いや、なんか無理やり買わされたみたいにやっててこのままだとヤバい人なので解説を挟んでおくと、まずこれとある店で結構な割引をやってました。一週間前にそれを知った存在共が話を振ってきたんですけど、🍳さんはどうせ組むならちょっと見た目いい感じにしたい〜というとてもわがままだしとてもよくないタイプのオタクでして、割引されたこの水冷ちゃんが元々案に挙がってた見た目に配慮した空冷CPUクーラーさんとそんなに額の差がないという（それはそれでヤバい）状況になりました。
で、実はなんですけど、この存在共の話を聞きながらPCを組むとなると、必ずどこかで変な要素を入れられそうになるんですね。特に、存在の片方が自作PCのコンセプト被りをなぜか相当気にするタイプで、私にこれを勧めたのは「周りの存在がまだ簡易水冷したことがないから」だったり。他にもなんかよくわからないグラボを勧められたりして気を抜くと大変なことになりそうなんですけど、この簡易水冷ちゃんは存在共の欲求を満たしつつ🍳本人も納得でき、かつそこまで性能等に悪影響の出ない妥協案としてかなり適切なのでは？という発想に落ち着きました。なので買いました。これから変な案出されても簡易水冷してんだからもういいだろってことで堂々と逃げられるってわけです。いや既に敗北したのかもしれない。まあいいや。
あと純粋に実物展示見てかわいかったので。かわいいは正義。きほんはまる。
ちなみに他のパーツを買うのはもう少し先になるので、しばらくはパッケージのこのかわいいまるを眺めながらたのしみだなあって言う人になります。たのしみだねえ。まずは部屋の掃除をしよう。
 今日の飯はまず昼に凌駕のつけ麺。
最近昼飯に草しか食ってなかったので、久しぶりの炭水化物脂質攻撃で腹が死にかけた。ちゃんと並にしたんだけどなあ。本当は夜に食べたいんだけどやってない。
夜は秋葉原でよくお世話になってる蕎麦。
冷たいとろろ。今日は山葵を食べない人がいないので山葵が一人分。今年の春頃からとろろをこよなく愛する人になって、今日この店で初めてとろろ頼んだんですけど、とろろたっぷりでとてもとてもアドですね。もっと近かったらもっと通ってた。また買い物で来たらこれを食べましょう。
 コミティアにて、🍳が所属しておりますデジタル創作同好会traPから画集が頒布されます。告知が解禁されたので、こちらに寄稿しましたイラストを公開しました。
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  テーマは放課後。みんな制服描くだろうなあと思って逆張りしました。えへへ。
小学生ってまだ個人が確立する前のふわふわした状態だと思ってて、どういう性格の子なのか容姿から特定できないようあえて要素をずらしてそれを表現したつもりです。伝わんのかそれ。あとは、容姿に対する一種の圧が本格的にかかる前だろうなという🍳の偏見が短パンとあぐらだったりぽさっと下ろされた癖毛だったりに表れています。小学生当時の自分は酷い癖毛に悩まされて毎日が鬱だったので、やけに生々しいなあと思いながら描いていたりしました。伝わんのかそれ。
こういうお絵描き中に考えていたもろもろって本当は語らない方が品がある（と思ってる）ので、絵の公開場所とは直接繋がっていない場所に書き殴っておけるのは便利。これからもなんか描いたらなんか喋るかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんかまだ忙しい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210810/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:00:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210810/</guid>
      <description>任意の音ゲーアプデしてない？WACCAが大型アプデだしちゃっかりコラボでArcaeaにも曲増えてるし、ダンカグが初イベント開始するし、Caelytaがアプデ前メンテの後戻ってこないし。ゲーセンには週末行くからいいとして、Arcaeaのマップ走りとダンカグのイベント走りを並行するのがキツい。いや、夏休みなら可能な程度のタスクではあるんだけど、まだ夏休み始まってないし始まったとしても平日日中が諸事情で使えないのでちょっと厳しい。まあ程々にがんばるかあ。一番しんどいのはダンカグでイベント走りながらWRスコアタ詰めないといけないことですね。後者によって編成が制限されてしまうのでポイント収率が……1。
他にも残留課題がいくつかあるので大変だなあ。
 昨日にこにこしながら長文生成していたわけですが、眠気が勝るとどうやらああ上手くはいかないらしい。というのも、今（334近傍広義今日）、友人の日記の環境構築の手助けをしていたのでとんでもない夜ふかしをしてしまっているという。本当は今日知人の日記まとめ長文を生成するつもりでいたんだけど、今日手伝った分がこの後一本追加されるはずなので、明日他に書くことがなければ書こうかな。
 今日の飯は爆アド寿司。
珍しくサーモンがあった。ただでさえ美味い寿司のサーモンとなるとガチで美味い。知り合いのサーモン好きを煽ってやろうかと思ったけど、全然そういう状況じゃなさそうなので自重した。そういえばブログぶっち500日目な気もするけどそれも黙っておこう。メンテめちゃくちゃしんどそう、がんばってください……。
おはようございます！本日の東京の天気は晴れ、最高気温は37℃、金具（@Kanagu_Requiem）のブログ投稿予定日から500日、traP新歓ブログリレー2020終了から447日、Mary（@WWVsbG93IFJvc2U）の部費滞納（traP除名）から71日経ちました！
&amp;mdash; セチ (@secvod) August 10, 2021    スコアタのためには判定強化スキルのキャラを編成から除かなければいけないという。そしてよりによって判定強化スキルのキャラに限ってステータスが強い。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが近づきつつある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210809/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:47:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210809/</guid>
      <description>もうすぐお盆な気がしますけど。今日は2つ課題が片付いてよい日でした。重めの課題の締切日が被るのはさすが期末期間って感じする。あれ、期末期間だっけ。まあいいや。構造体まみれのCソースコードをしばきながら途中で1000程度論述*n本を生やす大学生、ちょっと頭捻って探さないとなかなか見つからないのでは？我ながら面白い履修してんなあって思いました。いつものことですね。
実は毎日書いた日記の文字数を数えてたりします。何かしら長文を生やす週間をつけると、自分がこのノリでこういう文を書いた時に大体何字って感覚が身についてレポート生成に便利という知見を得るなど。自分の場合、制限無しで気の向くまま一段落を生やすと150〜200字ちょいになります。ちょっと修飾増やして250字乗るかな？ってくらい。大体2ツイートに分けるとちょうどいい文量。本当はこういうブログって段落細かく分けたほうが読みやすいんでしょうけど、自分はこんなふうにある程度文字が固まってる方が読んでて性癖に刺さるんですよね。
ちなみにレポートだともっと文章が固いので1段落が300字近くになったりする。ここだと文章のリズムを意識して体言止めの文を増やすけれど、文末を省略できないレポートだとその分文字数が嵩む。助詞をどんどん省略するのでその影響もあるかも。ほら、こんなふうに「〜かも」で文止めたり「ほら」とか言ったりする。これがいわゆるリズムってやつ。謎のこだわり。
「ほら」とか言ったりするのは、脳内の独り言を書き下してる感覚でこの日記を生成しているからです。普段は独り言をもっと整形してから出力するんだけど、ここはなんせ制限無しなのでそのまま垂れ流し。どちらかというと喋る感覚が近い。書き言葉なのにリズムが気になるのは、脳内で音に変換して処理してるからでしょうね。
もっとも、脳内の独り言をそのまま声に出せるわけじゃないので、喋るのはかなり苦手意識があります。脳内の独り言と実際の発話って、どちらも音声寄りの処理なのでどうやら脳内で衝突するらしい。このせいで、何かを実際に喋るときは一度脳内で独り言を喋ってから復唱するか、その場で場当たり的に文章を生成して声に出すかする必要がある。いわゆる並行処理ができない。これが相当なストレス源らしい、ってことに気づいたのは最近の話1。対して、ここみたいにキーボードで文字打ってると脳内の独り言と並行して文章を生成できるのでめちゃくちゃ快適。
さて、これくらいで1000字行ったかしら？
 たまたまゲーセンに行ったのでWACCA Lily R納め。
Lily Rおつかれ〜
伸び1で草 pic.twitter.com/46xrfhLLjK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 9, 2021  なんだかんだ、最初から最後までずっと遊んでたのはLily Rが初めてかな？次作はガチショタがいたりいきなりArcaeaコラボが来たり、楽しみですね。バージョンの頭文字Rで被せたの未だに許してないけど。
 今日は存在の勧めでやっぱりステーキに。
また肉？って感じだけど。美味い。しかも安いので肉おかわりしちゃった。イチボって部位、塊が丸い形状で弾力あるせいでまじで切りづらかった。一回鉄板から逃げかけてひやっとしたわ。
そして深夜徘徊しながら帰宅。
自販機で見つけたので飲んだ。これ、中高の最寄りの無人駅の自販に置いてあって、結構な頻度で電車待ちながら飲んでたやつ。懐かしの味。絶妙なぷるしゅわとチープなグレープ味の調和がかなりよい。他人に勧めるかって言ったらまた話は別だけど。一番飲んでたのが中3か？何年前だ……老けたな……。
  同じ理由で手書き文字がめちゃくちゃだったりする。手の速度が追いついてくれないので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友人が今日のこと七夕って言ってる</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210807/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:00:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210807/</guid>
      <description>今日7月ってまじ？いろいろやり残したことがあるので7月に戻ってくれるならこの上なくうれしい……けど、そういうわけではない。七夕を一ヶ月遅れで祝う地域があるってオチ。個人的には8/7は七夕じゃなくて弟の誕生日なんですけどね1。
弟の誕生日と言えば、2013年のこの日に家にカービィWiiが来たのをきっかけにしばらくカービィ沼に嵌っていたので、そういう記念日でもあったりする。2011年10月27日発売のソフトなので今年で10周年ですよ。えっ嘘まじ？信じられん。マホロアお誕生日絵忘れないようにしないとね。
叩き起こしました pic.twitter.com/oC3zk1fjYL
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) March 20, 2020  直近で描いたマホロア大昔過ぎてびっくりしてしまった。まるくてちみっこくてほわほわした感じの手癖絵柄は間違いなくカービィの影響。あと、デフォルメ絵で閉じた目描きがちなのはスリープカービィ描きまくってたからかも。ちゃんと線画トレスしててえらいねこの絵。
 今日はなんとなくそういう気分になって魂心家へ。が丘に行ってゲに寄らず帰ってくるの珍しい。
うふ pic.twitter.com/6oIAldmE0Z
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 7, 2021  B1後期頃からまくり券集め続けて、そろそろ22枚見えてんじゃないかな？ただ、紙を状態良く保存できない人間なので濡れてしわしわになったり破れたりしてるやつがたくさんあって、果たして店に持っていけるものが残ってるのか怪しい。まあ追加で食えばいい話なんだけど、そろそろ老化とのチキンレースが始まりつつあるので……。
明日は本当に課題で家に籠もらないといけないので、お供のコーラを買って帰るなど。あれって350ml買ってる人間存在するの？久しぶりの食品館あおば、国産アスパラが100円で感動して衝動買いしてしまった。さてどう調理しようかしら。
  とりあえずラインにスタンプ投げたけど既読つかなくてかなしい。って書いたけど後で見たらちゃんと返信来て感動しました。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>待ちに待った金曜日である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210806/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:03:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210806/</guid>
      <description>夏休みに平日という概念があるのか。あるんですねえそれが。残念ながら今年の夏休みは平日毎日予定が入っている1ので、金曜日が来ると純粋に嬉しい。明日はフリーなのでやっと課題に集中できます……。
 今日は待ちに待った金曜日ということで、🥰🍣🍻！
日本酒を一瓶わざわざ買って飲み切るタイプではないので、寿司でもビールにしがち。なんかスーパーにドライなやつは強い苦味があるので揚げ物向けだと思うんですけど、一番のやつとかIPAとかもうちょい丸いやつは寿司結構合うんですよね。黒ラベルも後者。かなり久しぶりに飲んだけどこれこんな美味かったっけ？
最近おすすめのビールはスーパーにドライなやつの限定醸造のめちゃくちゃ金色なやつ。今日行った店には置いてなかったけど、おおお東急にはまだたくさんあった気が。かなり寿司に合うやつだと思います。限定なので気になる人はぜひ。
ちなみにこの寿司はオリンピックのガチアド半額なやつ。今日は珍しく烏賊が入ってた。くコ:彡。烏賊って安物だとハズレ感すごかったりするけど、これはちゃんと美味しく食べられるタイプのやつで感動しました。
あとは🍉も。
大学生の夏休みってスタートが遅いので、夏休み始まってからちんたらしてるとスイカの旬を逃してしまうという罠。二敗。今年は8月のうちにたくさん食べておきます。
スイカはヒルマが安い。んだけど、量が多いので一回でこれ……？になってしまってなかなか購入に踏み切れない。まあ夏休み中に一回くらいは買えるとうれしいなあ。
  これのせいで平日の日記は今後も短くなると思われる。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>午前、進捗できないがち</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210805/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210805/</guid>
      <description>所詮早起きしたところで、午前中は集中できないという事実を知ってしまった。昼飯食べて同行してきた眠気をなんとかやり過ごした後の集中っぷりはすごいんだけど、午前中の活動時間は増やしても有効活用できないという。かなしい。
π終わるまではやっぱ夜型生活続けたほうがよさそうまである。受験期の私は9時台から勉強してたはずだけど、あれどうやってたんだろうね。
 夏休みは昼飯の準備に時間を取れないので、時短自炊を模索しようと思っていたわけだけど、カット野菜の袋にドレッシング入れて箸突っ込んで食べるのがもう最適解かもしれない。（ずぼら飯いやな人閲覧注意ね）。
カット野菜、この量の種類の野菜をきっちり1人分切って準備する苦労を知ってるとめちゃくちゃ安い。特にこの期間限定ズッキーニミックス、ズッキーニの味がちゃんとして草食ってる感がすごくてめちゃくちゃQOL高かったので、我こそはという草好きはぜひ。
ちゃんと草むしゃむしゃするとそれだけでお腹いっぱいになれるのいいよね。心做しか野菜ちゃんと食べた日のほうが調子いい気がするし。昼は野菜メインのご飯にして、夜はぱーっと外でラーメンでも食べる夏休みにしようと思っている。ここにトマト切って足したり鶏肉足したりして改良していこうかなと考え中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音ゲーしてたら絶起した</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210804/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:46:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210804/</guid>
      <description>阿呆？
まあ、人権が失われるタイプの絶起ではないけど。ラジオ体操に間に合わなかっただけです。昨日TLがArcaeaで湧いてたので寝るのが遅くなりました。
まだEsoteric OrderのPack Append買ってないけど、最近の話題といえばそれよりもっぱらHIVEMIND（と勝手に思い込んでいる）。
 #arcaea
全部長押しとは😮 pic.twitter.com/eDDIriza2e
— きりちに (@TinyKiritiny) August 3, 2021
 PresentもFutureもスカイまみれとんでも問題児なわけだけど、Pastがその上をいく（は言いすぎかもしれん）問題児で笑ってしまった。いや笑えるか。
収集癖を主な原動力にして音ゲーやってるタイプなので、理論値で埋められないタイプのゲームに1曲だけ理論値マークつくやつめちゃくちゃ嫌いなんですよね1。Arcaeaは既に三歳の息子Pastで初理論値出してたからよかったけど、そうじゃなかったらブチ切れてたかも。
このPresent明らかに7ではないんだけど、その前に入ったPresent8のAegleseekerとか烈華RESONANCEとかが明らかに8ではないのに8を名乗っているせいで、HIVEMINDが8じゃないことに納得してしまう。いや、インフレ自体を責める気はないけど、Presentでインフレが起こった後それに合わせて古いPresentの難易度が適切に改定されるかと言われると絶対にそんなことはないので腹立つ。どうしようもないんですけどね。いっそのこと潔く三歳の息子ばりのネタに突っ走ってくれたなら許してた。
 今日の飯は歌志軒。近所の友人がこころ派ばかりなのでなかなか行く機会がない。
※これはyakudoではなく純粋に撮るのが下手だっただけ。
推しトッピングはトマト。半分食べてから胡椒で味を変えるのがすき。最近老化が酷いのでたくさん食べられないんだけど、それでも食べたくなるのが油そば。
 n回言ってるけどまだ夏休み始まってない。夏休み始まってないのに夏休みの日記ガチってると課題の進捗が終わることに今更気づいたので、今週中は文量控えめを目指していきたいわね。
  これが原因でdeemo理論値埋めを始めて今に至る。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三日坊主も二日目はまだやる気がある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210802/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 08:25:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210802/</guid>
      <description>大学の講義も二回目までは真面目に聞くのと同じように、日記も二日目はまだやる気に満ち溢れているってわけ。事実、今は朝の8時台なのに何か書き散らしておくかあなんて言って日記を更新している。脳内を常に活字っぽい文字列が駆け巡っているタイプの人間に制限無しで長文を垂れ流す場を与えるとこうなる。よくない。ツイ廃には140字で十分だろう。
当然のごとくまだ夏休みじゃないわけだが、折角だし礼儀として今日もラジオ体操をしておいた。背中ばっきばきでド鬱。老化なんて騒ぎじゃないだろこれ。あと、第二はやたら飛び跳ねるせいで自宅ですると五月蝿くてちょっと申し訳なくなる。明日は池の会にでも行ってみようかしら。
昼飯調達も兼ねて、池歩きつつセブンに。久しぶりにセブンコーヒーを買うなどした。セミがガンガン鳴いてるけどまだ涼しい時間帯、何かに勝った気分になれてQOLが高い。そして散歩の後のアイスコーヒーの美味さ半端ない。Lサイズでも魔剤より安いのでコスパ神。あ、「コーヒーのオヒィの部分」RTし忘れた。
コーヒーのオヒィの部分
&amp;mdash; (*´ー｀*) (@xecual) May 25, 2020  FF外なんだよなあ。
 ちなみに昨日有識者さんの日記にここが紹介されていた。どうも強力な協力者ことプリティーチャーミングゆで卵っちです1。
 毎年恒例の夏休みの日記が始まった(一年振り二度目)。
昨年は8月が力尽きる前に力尽き、月如きよりも意思が弱いことが証明された。
が、今年は強力な協力者がいる。http://kanagu.tech (@Kanagu_Requiem) ではなく https://suu-u.github.io (プリティーチャーミングゆで卵っち)だ。
前者のような500日近くもブログを書かないカスとは違い、後者は多分書き続けてくれるでしょう。
多分他人が書いてたら私も書くはず。
― Mary 2021年夏休みの日記帳/夏休みの目標
 他人が書いてたら私も書くはず、ほんまか？？？高笑いできる日を楽しみにしているよ。
 急遽卓上の作業スペースの拡張が必要になって、溜めに溜めていた空き缶空きペットボトルを処理するなどした2。机やら床やらに転がりまくってるペットボトル全部集めるとそこら辺に売ってるPCケースと大体同じくらいの体積になる。これを毎日コツコツ処分していればお家に自作PC置くスペースを確保できるわけですね。いやーちょっと難しいかなーえへへ。
机広くて今めちゃくちゃ感動してる。
 めちゃくちゃ久しぶりにおおおで夕飯を食った。ひるがおの学生限定ラーメンが美味いと聞いて。
かなりありよりのあり。夏休みは平日夜が基本外食になる予定なんだけど、週2くらいでいけるやつかもしれない。スープは家系っぽいがっつりなのに麺が細めちゅるちゅるタイプなギャップが面白い。やっぱ最初にラーメンにほうれん草乗っけたやつ天才なんだよなってずっと思ってる。ラーメン奢りたいから名乗ってほしい。
これからしばらくgithubに飯の写真あげ続ける人になるのおもしろいので継続がんばります。
  正式なHN表記は🍳かsal_piprなんだけど。やめてほしいわ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 わざわざ書くことじゃないなんてツッコミやめような。掃除しようとするだけでめちゃくちゃえらいんだから。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
