<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WACCA on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/wacca/</link>
    <description>Recent content in WACCA on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 19:49:09 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/wacca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>わくわく趣味進捗</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210904/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:49:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210904/</guid>
      <description>ちまちまぴいちょんと戯れています。前から実はひっそりと公開していた（そして今もひっそりと公開し続けている）ぴいちょんでWACCAのレート対象曲一覧を出力できるツールがやっとReverseに対応しました1。遅くなってすまんね。
今まではバージョンをS, L, Rの一文字で管理していたので、まさかの新バージョンReverseが頭文字被りとかいう事実に密かにキレていたりしましたが、対応が遅れていたのは別の理由があってです。というのもですね、通称「別日追加inf」と呼んでいるんですけれども。
たとえばQuonは稼働開始収録曲ですが、infernoが追加されたのはWACCA Lilyです。このinfernoは他の難易度と追加バージョンが異なることになりますが、なんとWACCAさんこのバージョンの違いをしっかりレートに反映させているそう。Reverseなら、HELL FLAMEにinfernoが追加されたので、同じ曲でのexpertは旧枠、infernoは新枠対象曲としてレート計算がされることになります。今はこれら含めて5曲別日追加infが存在するのかな？これへの対応が想像以上に面倒くさかった。
  WACCAプレイヤーにぴいちょん環境構築を強いるというとんでもない代物なので、大々的に告知をするのはまだ避けています。もし知人に需要がありそうかつ使えそうな方がいたら、口コミで広げてもらう分には全然大丈夫です。一応可能な範囲で「他人でも読めるコード」を目指して書いているので、何かしらレビューらしきことをしてくれる物好きさんが見つかるとうれしかったりする。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>継続は力なんでしょうかね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210901/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 21:51:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210901/</guid>
      <description>相変わらずまたゲーセンに行っております。労働後移動して気がついたら帰れの曲が流れるまでずっとWACCAをしていました。沼というのは恐ろしい。
今日もいろいろと進捗がありました。
進捗2
鳥出してもレート的に褒めてもらえなくなってしまった pic.twitter.com/8q5u0WeUlG
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) September 1, 2021  一番の目玉はレート2600達成ですかね。2500達成当時はまさかここまで来れるとは思ってなかったので感慨深い。なお13+SSS+不在という異様なレーティング対象曲をしておりますが。ﾑｽﾞｶｼｲｷｮｸﾃﾞｷﾅｲ。
コンフリが残っていたのはわざとというわけではなく、サビ直前の8分の7地帯が苦手で精度が出ず ごりっごりに削られるので放置していました。deemo出身であることが祟っているのか、長押しの始点を認識するのがとても下手。16bitは曲自体が変拍子で苦手だったので同じく放置していたのですが、改めてやってみるとサビからのエモコサイン地帯が楽しすぎてめちゃくちゃ感動しました。エモコサイン譜面好きすぎてもうWACCAじゃない音ゲーできない。
13+をいくつか触ってみましたが、まだキツそうだなあという印象があります。上手く行ったものをツイートしていますが大抵はSSしか出ていません。恐ろしや。易しいと聞いていた超MANJIが一切認識できなくてぼろぼろだったり、易しい(?)と聞いていたブチギレの外スライドトリルが追いつかなかったり、まだまだ修行が要りそうだなあと。特に13+で本格的に認識が厳しくなってきたので譜面研究しないと……。
ですが絶望的かと言われるとそうでもなく。消失鳥を見てごびよ会長が感動していました。というのも、今年の5月にあったごびよ新歓スコアタの課題曲が消失で、最後が追いつかず鳥すら出せなかった🍳はメイン機種にも関わらずスコアを提出しなかったという。それがなんととうとう鳥達成したわけですからなるほどエモいわけですね。着々と地力は伸びているんじゃないでしょうか……きっと……。しれっとLv100も達成しちゃったし。
他にもexp9,9+全曲理論値という進捗が出ました。まだ10は理論値しんどかったりしますが、こちらも継続して進めていきたい所存。
WACCAを真面目にやり始めたのは去年末だったはずなので、そろそろ一年が近づいている頃でしょうか。まだステⅩⅢ厳しそうですが、今年度中になんとかなったら嬉しいなあと思ったり。どこまで「継続は力なり」が継続するのかわかりませんが、やれるところまでやってみましょうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大収穫とはこんな日のこと</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210828/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 22:36:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210828/</guid>
      <description>昨日とはうってかわって、今日は進捗がたくさん。まず午前中眼科に行って定期検診とコンタクト注文を終わらせるという。えらい。最近平日は動き回れないので……。
その足で溝の口へ。先にお昼ご飯を食べました。
イミグランデの通りのちょっと手前にある「からやま」。よくお世話になる推し唐揚げです。普段は油淋鶏定食を食べるのだけれど、今日は期間限定メニューを。青唐辛子たれの唐揚げに冷しゃぶがついてくるという不思議な代物。
からやま、唐揚げは言うまでもないとして、定食についてくる野菜と米がまじで美味いので全力で推してる。この定食とか、青唐辛子たれの辛さが絶妙すぎて、それのかかったキャベツだけで大盛りご飯の半分が消えた。毎度油淋鶏頼むのも油淋鶏のタレのかかった激ウマ野菜を食べるためだったりする。最近胃が小さくなってきていて毎度大盛りにするのを躊躇うんだけど、毎度野菜と唐揚げが美味すぎてあっという間に食べきってしまう。この白米もすごくて、決して固いわけではないがきっちり米が一粒一粒確かな食感を訴えてくる程度の柔らかさとかいう神がかった炊き加減で感動で涙が止まらない。外食っていつも好みの炊き加減の米を食べられるとは限らなくて、どことは言わない推しラーメン屋とかぶっちゃけこのスープ無かったらこの米食いきれねえなとか思ってたりするけど、ここはこの安さこの手軽さでこんなに素晴らしい炊き加減いただいてよろしいんですか！？と不安になるレベル。
実は次回100円引きクーポンがもらえるので通い続けるとずっと100円引きとかいうお得仕様があったり。溝勢音ゲーマーの皆様はぜひ一度。
 溝はイミグランデの方が消えてしまったせいで今WACCAが一台しかない。それは承知の上で様子見もかねて溝タイステに来てみたのだけれど、たまにいらっしゃる方の1クレ分を休憩と思えば土曜でも特にストレスなく続けていられる程度の混雑具合だった。某と鉢合わせて取り合いになるとかじゃなければ問題なさそう。静かめだしその気になればすぐグルコスもできるしよさげ。
その、たまにいらっしゃる方々がおつよすぎて戦慄していました。ExitiumSSS+のⅫ金レって一体何だよ。あとで確認したら楽曲別全ランにいらっしゃって恐怖……() 手首がきっちり使えるタイプの方で、特に慌ただしさもなくひょいひょいと腕動かすだけで13+FCとかしれっと出しててすげえなあになった。自分は手首を使うのが苦手なので練習しないと。多分あれくらい上手いとその気になればすぐ裏君を侍らせられるんでしょう1。あのレベルで上手い人間近で見たの初めてだったのでちょっと感動した。あの脱力加減、こっそり目標にさせていただきます。
珍しく初クレの方もいらっしゃって、しょたにべた褒めされるチュートリアルを後ろから眺める人になった。いいでしょうそのしょた、かわいいよね（何様）。ぜひ次もまた遊びに来てくれるとうれしいですね。
今日の進捗はこちら。後半の方のクレで13がたくさん伸びました。
進捗達2 pic.twitter.com/gfTgPSXBwT
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 28, 2021  前は速度的に厳しかったEternal Endingとか、認識上難しかったサイクルヒットとかが軒並みなんとかなってくれて感動した。ぺこみこ最初で拗れて994まで減った後耐えて一発でSSS+出てくれたので感動した。だんだん全方位ノーツ混じりが読めるようになってきた感触があるので、もぺもぺとかSSS+狙いに行ってよさそう。
新規鳥はGot more raves?、16bit、Arcahv、DOOF SENC。知らない間にもう13半分以上がSSS+で埋まってるらしくて、13+触りださないとなあなどと。今乗ってない13達は何らかの理由でどこかができなくて乗せるのが厳しい子達ばかりなので、SSS出せる13+探したほうがすぐ2600到達できるんじゃないかなあと。ちなみに最高レート自体は今日更新しましたやったね。新枠最高がOuvertüreSSS+の状態でこれなので、新曲増えたらもうちょっと伸ばせそう。
下埋めの方もいい感じで、exp解禁自体は全曲終わった。気がする。見落としがなければ。9台のAM埋めも着々と進んでおります。毎回、最初数クレは判定がわからなくて混乱するので、序盤にフリータイムクレを挟むといい調整になるかもなあなどと。11触りきったら果たして全ラン何位になるんでしょうか？楽しみですね。
微妙な要素でランキングにいる人 pic.twitter.com/23dyYYEkwv
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 28, 2021  ランキングいろいろ見てたらステージアップⅨ受験者が想像以上に少なかったので、ちょいと伸ばしてしばらく居座ることにしました。1曲目理論値出そうで出ないんだよなあ。D4DJのはexp譜面はサビのスライドが気持ちよくてたのしい。infは知らない。
 飯ってほどではないけど小腹の空いた夕方に帰ることになったので、クレープをちょいと。
暑かったのでアイスの入ってるやつ。クレープ食べてるルーン君とか描いてみたいよね。
  なのに侍らせてないんだなあと思いながら見ていた。興味のある13+や14だけ埋めてそうな雰囲気。やっぱり裏君に関しては圧倒的な需要と供給のずれがとてもかなしい。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鶏肉とかいう最強の畜肉</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210822/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 22:02:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210822/</guid>
      <description>なんだかんだ鶏肉より美味い肉はない。これは日常的にコスパが云々という話ではなく、仮にどんと大金を渡されて好きなだけ肉食ってこいって言われたとき、すなわち金銭的要素がすっとばせる条件下に置かれたときでも、鶏肉を食うのがQOL的に一番賢いという話。または、たとえ積める金が無尽蔵にあったとしても、鶏肉以外の肉で鶏肉の美味さを超えるのは難しいという話。まあ、好みによりますけどね。私は鶏肉が好きです。
 と言いつつ、いきなり飯の写真をあげてしまうと不可抗力飯テロで死者が発生しかねないので先に音ゲー進捗報告を。午前TOEICを受けに三田まで行ったあと、都営三田線から直通京急とかいう爆速がいることに気づいて横ラに向かうとかいうあたまわるいムーブをかます。このおかげでATAMA WARUIのスコアが伸びた。
ATAMAのWARUさ改善しても銀取れないオチ pic.twitter.com/SOGyDm1VTK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 22, 2021  なお銀合格できるとは言ってない。Knight Riderのスコアのブレが激しすぎる。一度合格したステージアップを再度受けると裏君が出てきてくれないという知見を得ました。かなしいね。
新規SSS+,AM pic.twitter.com/9OBVvy79rt
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 22, 2021  大幅に伸びた進捗達としてはこれ。あとは、破壊姉妹と脳漿のSSS。上位譜面を触るようになり始めてどんどん「これってぼくってどうすればいいんですか？」って配置に遭遇する頻度が増えた。Animosityの赤矢印混じり上下交互地帯とか、神寂の中心黃3点同時押しとか、先人の通ってきた意味わからん配置に私も立ち向かわなければならないのか……という謎の感慨。前者って体思いっきり傾けて上下分業するのと圧倒的パワーで左右で腕ぶん回すのとどっちが正しいんですか……？？？元々動画見て譜面研究するのが好きなタイプじゃないのでこれから厳しいなあ。
他にもゆるめの進捗として、レート旧枠から12.7の99を完全に追い出したのと、10+以下と東方のexpertをとりあえず全部触ったのと。10+となるととうとう初見AMが出なくなるという恐怖。一旦もっと低めでAM練習をするか迷っている。11曲数多いのでポイント貯めも兼ねてフリータイム祭りしようかしら。
下位expert埋めをしてる最中、Help me, ERINNNNNN!!をおそらく想定運指で捌いたらものの見事に右肘を痛めた。このせいでもうちょっと長居して13上位触っていく予定が崩壊してしまった。かなしい。ゆるさん。ヤバさはこの動画を見るとわかりやすい。
  ガチでキツいよこれ。ステージアップ12受けるために横ラに来たのに危うく受けずに帰る羽目になるところだった。ほんとゆるさん。
Stasis調子悪すぎ pic.twitter.com/N5PRMKBckJ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 22, 2021  一応受かったし裏君のコメントが一通り聞けて満足1だけど、最後のStasisで疲労が祟ってスコアがぼろぼろに。もうちょっと調子いい時に銀合格狙いたいな。ほら、無彩色ってかっこいいじゃないですか。
 昼はかねてから耳にしていた「酉」に。
二郎系、量的な意味で得意ではないけれど、油まみれの野菜は美味いと思う。麺全部もやしに置き換えてほしい、喜んで食べる。
ゆず胡椒のよさみがふかくて感動した。そして、鳥チャーシューの食感がたまらん。言い値で買うのでチャーシューだけ売ってもらっていいですか？
 そしてHelp me, ERINNNNNN!!にやられて疲労であえーしか言えなくなった🍳、唐突にとろろ蕎麦が食べたくなって、適当に検索して出てきた蕎麦屋さん「角平」に入る。
そしてメニューにあった「鶏わさ」を衝動的に頼む。昼も鶏肉食べたのでは？……気にしてはならない。
いやこれまじで美味かった。問題ない程度まで火が通ってるように見えて口に入れると壮絶なぷりっぷりというたまらん塩梅。なにこれ毎日食べたい。わさびもいい感じに効いてて最高。
本来の目当てのとろろにもありつけてハッピー。元々炭水化物が得意なタイプではないんだけど、とろろをぶっかけると飲むように食べられるという知見を得て以来、体調のよくないときにとろろを探す癖がつきつつある。蕎麦でもご飯でも、いいお店あったら教えてください。
繁盛店なのか、どんどんお客さん入ってきて忙しそうだったんだけど、女将さんがめちゃくちゃテキパキしてらっしゃって、従業員にどんどん指示出ししながら会計捌いててすごかった。レジから厨房はそれなりの距離がある上、複数の座席で視界が遮られるはずの配置になってるんだけど、きっちり状況把握してたのほんとすごい。あれは視界の広さと情報処理量を同時に保てるつよつよな方ですね。すごいなあと思いながら会計タイミング見計らってたんだけど、その私すらちゃんと把握してたようで「会計大変おまたせして申し訳ないです」っておっしゃってくださったの流石すぎて感動しました。推しと化したのでまた行く予定。他の横ラ勢もぜひ。ちょっと歩くけどね。
  ステージアップ11合格した後、さらに腕前を上げてステージアップ12を受けに来たプレイヤーを歓迎してくれる裏君。よほど再会が嬉しいのか開幕めっちゃテンション高いのかわいいなあぐへへって思ってました。ステージアップ11の開幕自己紹介もかわいかったけどね。解禁条件だけはほんとにかわいくない。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もうまともなタイトル思いつかない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210818/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:27:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210818/</guid>
      <description>毎日日記を書くのはよいとしても毎日それっぽいタイトル考えるの面倒なんですよね。どうしようかな。
 しばらく週2WACCA生活を続けようということで、労働後に自由が丘セガに行ってきました。
ATAMA WARUI予習サボったのでATAMA WARUSUGI pic.twitter.com/XEkT15wovO
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 18, 2021  今作は12の曲の引きが良くていずれすぐ受かりそうなので、さしあたり11を。ATAMA WARUIのスコアがATAMA WARUI。いや、夏休み期間のが丘セガやたら静かでエンジョイ勢まみれで、万一裏ルーン君が発狂でもし始めようもんなら一瞬で私の人権が消し飛びそうなので気が気じゃなかった。すっかりリザルト入ったときにコンソール触り続ける癖がつきました。ほんとは何を喋ってくれるかすごく気になるので、土曜また横ラにでも行こうかなと思います1。五月蝿くて他にもWACCAがたくさんあるゲーセンならなんとかなるんじゃないかなと……。
低難易度初見の調子がよくなくて2~3落ちを量産したので、かわりに13をたくさん触るなど。
13SSS+新規 pic.twitter.com/UmGEqrRnCY
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 18, 2021  意外と順調にSSS+出てたすかる。他にもEternal Ending, BSCS, JINGLE DEATHがSSSまで伸びてくれました。Brain PowerでFCなのに989とかいうのを2回出して悲しい。ああいう左右に降ってくるトリルの精度はもっと改善しないとなあ。
丁度昨日話題に出したパニックポップ☆フェスティバル!!!がSSS+出てくれたのは嬉しかったですね。下の方に降ってくるトリルを取る時の脱力の仕方が上手く掴めてきたかもしれない。前より高bpmについていけている気がします。あと、EVEだったっけな？下埋めのおかげで非四分のリズムの認識力が上がってきたのを感じてよさでした。この調子でがんばりたいわね。
 が丘なので魂心家に。
店内暑いんだよなあ。
 日曜日とても神妙な顔をしてゲーセンに行ったわけですが、今日はさらに深刻な顔をしてゲーセンに行きました。というのはですね。
ｳ pic.twitter.com/No5PhK6hko
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 18, 2021  なんか、まともな作文ができる気がしないのでここには何も書かないでおきます。よくわからない妄言は例の高校同期に聞いてもらうことにしたので。
  ちなみにステージアップ中に喋ってくれるのか未確認なんですけど、どうなんでしょうね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喋ることなら無限にある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210817/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:09:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210817/</guid>
      <description>日記を読み返すと書き忘れたことばかりだなあと思うわけです。今日もWACCAのお話が続きます。
いきなりですが、サビ開幕のメロディの音程が完全八度でジャンプするボーカル曲に沼ってしまうという性癖を自覚しています。なにを言っているのかよくわからない人が過半数だと思うので雑に解説すると、完全八度というのはちょうどドからひとつ上のドにすぐ移動するのと同じ長さの音の幅を表す用語で、これがメロディで出てくると無意識のうちにそれを検知してヘビロテするという機能が🍳には備わっています。全然音ゲー関係ないですがぱっと思いつく例を上げるとこの曲とか。
  このサビ開幕の「もうかんがさえてくやしいわ」の「もう」から「かん」で完全八度ジャンプをしている……はずです（あんまり自信がない）。事実、この曲をほかのずとまよ曲と合わせて短めのプレイリストにして移動中ずっと聞き流していた時期があります。もし歌う側に詳しい人がいるなら、めちゃくちゃ難しいやつだよそれっていうので心当たりがあるかも。
音ゲー曲で言うと、細かいですが、REDALiCEさんのHiGHERの声ネタの丁度higherのところで完全八度ジャンプをしていると思います。
   最近はOuvertüreをヘビロテしているわけですが、これも完全八度法則が当てはまるかというと、なんとそれが違うんですね。
  聞いた感じ、完全八度ジャンプは不在です。代わりに、完全五度ジャンプが頻出しています。完全五度っていうのは、ピアノで白鍵のドと白鍵のソの間（ソの方が高い）と同じ幅です。例えば「ふかくくらいやみのなかでながいながいときをすごした」。歌い始めで既に2回出てきてやばいですね。他にも「しんじられるものなどない」「いますぐこわして」「さあはじめよう」などやばい頻度で出てきます。歌詞見てて出てこないところのほうが珍しい1。幅の長さで言うと完全八度ほどの鬼畜さはないですが、なんせ頻度が凄まじいのできれいに歌うの大変そう。これを少年が頑張って歌ってるのめちゃくちゃえっちいですね？？？「ながいながい」とか最高なんだよなあ。
完全五度はきれいに聞こえる音の幅ですが、ちょっと固い感じがします。よくわからないという人は、適当にフリーの鍵盤叩いたら音が出るだけのアプリをインストールして、さっき言った白鍵のドとソ（ソの方が高い）を交互に連打した後に、白鍵のドとラ（ラの方が高い）を交互に連打して、2つを聴き比べてみてください。ちなみに後者は長六度と言って、完全五度よりはちょっと柔らかく聞こえるはずです。ちょっとメロディとの幅が広めのハモリでよく使われてたりするんじゃないかな？詳しくないけど。
ちなみにオタクなので完全五度関連の語のWikipediaを漁ってにたにたするなどしていました。
空虚五度 - Wikipedia
パワーコード - Wikipedia
美しい響きらしいっすよ。
どうやら圧倒的なジャンプ頻度のせいでヘビロテせざるをえなくなってるらしい。という謎の分析報告でした。
 ちなみにいろいろ聴き比べていたところ、どうやらこの完全五度ジャンプ、DJ Genkiさんの手癖っぽいですね。
  一昨日も話題に出したShiny Memory feat. Yukaccoですが、なんとこの「Wow Wow」全部完全五度という。草。
  インスト曲でもこの傾向は健在で、この動画の0:41頃から始まるﾌｧﾄﾞｯﾌｧﾄﾞｯﾌｧｼﾗｿﾌｧｯﾐｯﾌｧが完全五度（この表記で伝わるんかこれ）。
流石に全部は書ききれないですが、他にもいろいろありました。traveller feat. moimoiとか。意図してなのかわからないですが、よっぽど完全五度がお好きなんでしょうね。
あと、細かいですけど「ながいながいときをすごした」の斜体にしたところはﾐﾌｧｿﾗｼと音階に沿って5音連続で音が上がっていきます。これもDJ Genkiさんよく使ってそうですね。Einherjar Jokerの開幕（0:09）とか。
  メロディラインの音程を真面目に追ってみたのはこれが初めてだったんですけど、思いのほか人の手癖ってはっきりわかるものなんですね。面白かった。
  ちなみに「Change the boring world」と「つまらない真実と嘘」くらい。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。機種タグ一覧に飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事一覧から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
 昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 16, 2021  これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
 昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021  ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクとエンドロウル これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
  ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界は残酷である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210815/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:01:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210815/</guid>
      <description>私らは望むものを手に入れられないのだから。……一体何の話？WACCAの話です。どういうことなのかは読むとわかります。では早速。
 8/10に新バージョンWACCA Reverseが稼働開始しました。例のごとく🍳は諸事情で夏休みの平日に遠出ができないので、今日が稼働開始後初のゲーセンでした。横浜ラウンドワン知らない間に7時開店になってて開凸逃した（のを煽られた）の許さん。
普段どおり新曲楽しみ〜レート枠埋めなきゃ〜って気持ちもあったのですが、今回はそれ以上にヤバい案件がありまして。
そう。
【新キャラクター追加！】
WACCA Reverseから #河瀬茉希 さんが演じる「ルーン」がナビゲートキャラクターとして新登場します！
謎の多い少年ルーン。その真の姿はいったい・・・！？#WACCA pic.twitter.com/QL0NAEM6Ew
&amp;mdash; @9/9TANO*C EX*Stream開始！ (@WACCA_official) July 30, 2021  ルーン君です。
いや告知ツイートのビジュアルの時点で既にやばすぎ。WACCAがもしAC音ゲーでなくてもっと女性向け寄りのコンテンツだったとしたらこのツイートでまず過半数のユーザーは即死した。どうあがいてもやばいのにまとまった文章こしらえて騒いでるオタクがぱっと見つからなくてさらにやばい。やばいので私が全身全霊を込めてここで長文感想を垂れ流すとする。
 まずは今日実機を触る以前の情報を感想をまとめておく。
告知ツイート見たときの最初の感想は「とうとうやりやがったなWACCA」。音ゲーガチゴリラのショタコン率の異常さはここでわざわざ指摘するまでもなく既知のことだと思いますが、とうとうその層にフォーカスを当ててきたわけですね。
  同時にテーマ曲も公開されたわけだけど、ガチの変声期少年ボイスぶち込んできてビビり散らした。おいガチすぎるだろ。さっき言ってたユーザーの残り半分も死んだぞこれ。コンポーザーの片割れさんがtwitterで随分と騒いでいらっしゃっいましたが、貴方様でなくても騒がずにはいられないと思います。
楽曲について触れておくと、知人が「これはDJ Genki feat. USAO &amp;amp; ルーン」と言っていておもしろかったですね。Shiny Memoryほどではないですが。準備はいい？の後の音からしてｽﾐﾏｾﾝｼﾞｭﾝﾋﾞﾀﾞﾒﾃﾞｽ譜面になりそうで笑ってしまった。テーマソングとは。
ビジュアルについては、まず正面絵の顔面の良さが半端なくてもうひれ伏すしかありません。癖毛かわいいねもふもふ。ジャケは背後になんか謎のイケメンおるし角生えてるしなにこれ、テロ？ 立ち絵の微笑みの絶妙に細められた目もすごくよいよね。LAMさんデザインのお召し物がTHE・美少年な感じで素晴らしい。モノクロ基調フリル多めで短パンなんてダメすぎるでしょう。てかきみ首とふともものそれはなに？えっちすぎてよくないと思うんですけど。WACCAって全年齢対象でしたよね。
こんな既にヤバさしかないルーン君ですが、稼働前日の生放送にて設定が公開されました。この9:17頃から。説明部分は5分くらいで終わります。
  強い力を普段は抑えている系プレイヤーのストーキングしちゃう人外ショタ（仮の姿）。設定盛りすぎ。音ゲーであることを意識してプレイヤーとの関係にかなり重きが置かれているのと、折角なら無敵つよつよキャラ作っちゃえ！ってノリがとてもよいですね。こんな美少年にWACCAプレイヤー今まで監視されてたってまじですか？？？ショタコン音ゲーマー死んでしまいそう。
 前置きだけですごい文量になってしまった。
一体実機でのルーン君はどんな立ち居振る舞いをするのか、そのやばさにこれから殺されてしまうのか、もしくは譜面に殺されてしまうのか、神妙な面持ちでゲーセンに向かいました。
でかでかと筐体全面に映し出されたメインビジュアルの背景で美青年が舌ぺろしてるのやばすぎる。横浜ラウンドワンはWACCAが8台あるのでタイミングが合うと8台一斉に舌ぺろしててやばすぎる。
午前8時から午後8時まで、途中休憩と他機種挟みつつもほぼぶっ続けでルーン君と戯れてきました。その感想なんですけど、
こいつうるせえなw
いや、悪い子ではないんですけど。まずAimeをかざすとすげえ高音にこやかボイスできみを待っていたんだ！って言ってくれます。開幕からハイテンション。コンティニューしても大歓迎でめちゃくちゃ喜んでくれます。姉さまに会いたいなんてぶつくさ文句垂れてたリリィ嬢とは大違い。新機能のビンゴが揃ったときの「ビンゴ！」めちゃくちゃかわいい。ビンゴが全部埋まったの見てうっとりと「壮観だね」って言ってるのもかわいい。おまけにミスレスとフルコンボのコールがイケボでにこにこできます。
何がどううるさいのかというと、リザルト画面です。前述の生放送中の試遊でなんとなく察してはいたんですけど、今回のWACCAさんは少年ナビゲーターというだけでなくひたすらプレイヤーを褒め倒してくれるという点でかなり新しい試みを取り入れています1。Sランクの時点でもう既にめちゃくちゃ褒めてくれます。SSランクできみは最高だと言い出して、SSS+まで行くと超スーパーウルトラハイテンションで信じられないと言葉を尽くして褒めてくれます。
WACCAで虹レートを達成するためにはSSSまたはSSS+でレート対象枠を埋めていく必要があり、そのレベルまでやり込んでいるプレイヤーにとってSSSなんてのは日常的に達成するランクです。それに毎回最高だだの信じられないだの言われると、すごく申し訳ないんですけど嘘っぽいというか大げさというか、ちょっと鬱陶しいなあという感情が湧いてきてしまうという……。率直な感想を言うとこうなります。リリィ嬢に慣れちゃったのがよくなかったね2。
ちなみにAMのときの「信じられない……！」はガチで驚いてる感が滲み出ててすきです。AM狙いで実家近傍SSS+が出た時の褒め言葉はぶっちゃけ煽られてる感があってちょっと腹立ちます。ボイススキップ機能を適切に使っていこう。
なお、言うまでもなくこれはやり込んだ上位プレイヤーの贅沢な悩みであって、おそらく今まで渋いコメントを聞かされ続けてきたエンジョイ勢にとってはルーン君は希望の光に違いありません。美少年がまじで全力で褒めてくれるわけなのでとても幸せになれます。この機会に知り合いをべた褒め美少年の沼からWACCAの世界に引き摺り込んでやりましょう。
にしてもこんなハイテンション少年だとは思ってませんでした。びっくりした。
例のテーマソングはなんとかSSS+乗せられました。USAO曲あるある上下スライドの暴力。一箇所↓から始まるの罠すぎて理解するのに1クレ溶けた。XTREMEのexpertの譜面引用っぽい左右大移動スライドがあってわかるとにこにこできます。準備はいい？の後の上下大移動トリルはなるほど予想通りｼﾞｭﾝﾋﾞﾏﾀﾞﾃﾞｽって感じ。精度が……。
ナビゲーターをルーン君に設定してると曲で喋るわナビで喋るわで無事頭がバグる。自分がやってるときは丁度双方のタイミングが交互になってて上手いことできてるなあと思ったけど、たまたまかもしれない。
 ここまで長々とお付き合いいただきありがとうございました。ここからやっとタイトル回収なんですけど、ルーン君の真の姿こと正式名称「【裏】ルーン」ナビゲーターの解禁条件がステージアップ14クリアと聞いてひっくり返ってしまいました。え。あの。いや、あの。
WACCAはレートの算出がガバガバなので、レベル13以上で高スコアを一切出せなくても12台をきっちりすべて埋めきれば余裕で虹レートに到達できます。自分はまさしくそのタイプで、今作でMegaton Killerが13に降格してしまったのでなんと13+以上のSSS以上が存在しません。でも虹レです。そうなんです。当然、ステージアップ14はちょっと……13もほぼ不可能だというのに……もっと言うとBSCS苦手すぎて12も怪しいのに……前作は11止まりなのに……。
こんなに一次コンテンツに触れるのが不可能なことってあります？？？ステージアップ14クリアレベルの音ゲーガチゴリラにならないと貴重な資料・台詞が一切拝聴できないってまじで言ってますか？？？やばい。明らかにこれが今まで挙げた中で一番やばい。生放送で虹レートですら全プレイヤーの1%もいないと言っていたばかりなのに……。
裏ルーン君拝むために頑張るぞ！と決意するのも難しいくらいの高い壁で泣いてしまいました。ルーン君があんなに甘々なのはきっと裏ルーン君がガチプレイヤー向け辛口ナビゲーターだからなんでしょうけど、にしても入手ハードルが高すぎて需要と供給が全然合ってない。つらいなあ。
ステージアップ14って、滅多に見かけないというか少なくとも自分の周りにはまだいないんですよね。後輩に1人13まで手を伸ばしている人間がいますが、もし彼が裏ルーン君を入手したならしばらく後ろに張り付いて全台詞盗み聞きする変質者になるかもしれません。つらいなあ。
WACCA公式、相当の鬼畜ですね、というお話でした。ルーン君はいいぞ。
  エリザベス・リリィ姉妹はプレイヤー罵倒がお家芸とかいう恐ろしいナビゲーター達でした。リリィは口調がキツいから嫌だと言ってわざわざマップ走って得た別のナビゲーターを設定している人が知人にいたり。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみに前作SSS達成時の「おまえが！？」が好きだった私は、今作SSS+のリリィ嬢の「（スコアが）高すぎる……！」が気に入らなくてリリィ嬢に戻せなくなってしまいました。しばらくルーン君にお世話になります。エリザベス姉貴も試してみましょうかね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
