<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>音ゲー on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E9%9F%B3%E3%82%B2%E3%83%BC/</link>
    <description>Recent content in 音ゲー on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 22:27:12 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E9%9F%B3%E3%82%B2%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>もうまともなタイトル思いつかない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210818/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:27:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210818/</guid>
      <description>毎日日記を書くのはよいとしても毎日それっぽいタイトル考えるの面倒なんですよね。どうしようかな。
 しばらく週2WACCA生活を続けようということで、労働後に自由が丘セガに行ってきました。
ATAMA WARUI予習サボったのでATAMA WARUSUGI pic.twitter.com/XEkT15wovO
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 18, 2021  今作は12の曲の引きが良くていずれすぐ受かりそうなので、さしあたり11を。ATAMA WARUIのスコアがATAMA WARUI。いや、夏休み期間のが丘セガやたら静かでエンジョイ勢まみれで、万一裏ルーン君が発狂でもし始めようもんなら一瞬で私の人権が消し飛びそうなので気が気じゃなかった。すっかりリザルト入ったときにコンソール触り続ける癖がつきました。ほんとは何を喋ってくれるかすごく気になるので、土曜また横ラにでも行こうかなと思います1。五月蝿くて他にもWACCAがたくさんあるゲーセンならなんとかなるんじゃないかなと……。
低難易度初見の調子がよくなくて2~3落ちを量産したので、かわりに13をたくさん触るなど。
13SSS+新規 pic.twitter.com/UmGEqrRnCY
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 18, 2021  意外と順調にSSS+出てたすかる。他にもEternal Ending, BSCS, JINGLE DEATHがSSSまで伸びてくれました。Brain PowerでFCなのに989とかいうのを2回出して悲しい。ああいう左右に降ってくるトリルの精度はもっと改善しないとなあ。
丁度昨日話題に出したパニックポップ☆フェスティバル!!!がSSS+出てくれたのは嬉しかったですね。下の方に降ってくるトリルを取る時の脱力の仕方が上手く掴めてきたかもしれない。前より高bpmについていけている気がします。あと、EVEだったっけな？下埋めのおかげで非四分のリズムの認識力が上がってきたのを感じてよさでした。この調子でがんばりたいわね。
 が丘なので魂心家に。
店内暑いんだよなあ。
 日曜日とても神妙な顔をしてゲーセンに行ったわけですが、今日はさらに深刻な顔をしてゲーセンに行きました。というのはですね。
ｳ pic.twitter.com/No5PhK6hko
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 18, 2021  なんか、まともな作文ができる気がしないのでここには何も書かないでおきます。よくわからない妄言は例の高校同期に聞いてもらうことにしたので。
  ちなみにステージアップ中に喋ってくれるのか未確認なんですけど、どうなんでしょうね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喋ることなら無限にある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210817/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:09:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210817/</guid>
      <description>日記を読み返すと書き忘れたことばかりだなあと思うわけです。今日もWACCAのお話が続きます。
いきなりですが、サビ開幕のメロディの音程が完全八度でジャンプするボーカル曲に沼ってしまうという性癖を自覚しています。なにを言っているのかよくわからない人が過半数だと思うので雑に解説すると、完全八度というのはちょうどドからひとつ上のドにすぐ移動するのと同じ長さの音の幅を表す用語で、これがメロディで出てくると無意識のうちにそれを検知してヘビロテするという機能が🍳には備わっています。全然音ゲー関係ないですがぱっと思いつく例を上げるとこの曲とか。
  このサビ開幕の「もうかんがさえてくやしいわ」の「もう」から「かん」で完全八度ジャンプをしている……はずです（あんまり自信がない）。事実、この曲をほかのずとまよ曲と合わせて短めのプレイリストにして移動中ずっと聞き流していた時期があります。もし歌う側に詳しい人がいるなら、めちゃくちゃ難しいやつだよそれっていうので心当たりがあるかも。
音ゲー曲で言うと、細かいですが、REDALiCEさんのHiGHERの声ネタの丁度higherのところで完全八度ジャンプをしていると思います。
   最近はOuvertüreをヘビロテしているわけですが、これも完全八度法則が当てはまるかというと、なんとそれが違うんですね。
  聞いた感じ、完全八度ジャンプは不在です。代わりに、完全五度ジャンプが頻出しています。完全五度っていうのは、ピアノで白鍵のドと白鍵のソの間（ソの方が高い）と同じ幅です。例えば「ふかくくらいやみのなかでながいながいときをすごした」。歌い始めで既に2回出てきてやばいですね。他にも「しんじられるものなどない」「いますぐこわして」「さあはじめよう」などやばい頻度で出てきます。歌詞見てて出てこないところのほうが珍しい1。幅の長さで言うと完全八度ほどの鬼畜さはないですが、なんせ頻度が凄まじいのできれいに歌うの大変そう。これを少年が頑張って歌ってるのめちゃくちゃえっちいですね？？？「ながいながい」とか最高なんだよなあ。
完全五度はきれいに聞こえる音の幅ですが、ちょっと固い感じがします。よくわからないという人は、適当にフリーの鍵盤叩いたら音が出るだけのアプリをインストールして、さっき言った白鍵のドとソ（ソの方が高い）を交互に連打した後に、白鍵のドとラ（ラの方が高い）を交互に連打して、2つを聴き比べてみてください。ちなみに後者は長六度と言って、完全五度よりはちょっと柔らかく聞こえるはずです。ちょっとメロディとの幅が広めのハモリでよく使われてたりするんじゃないかな？詳しくないけど。
ちなみにオタクなので完全五度関連の語のWikipediaを漁ってにたにたするなどしていました。
空虚五度 - Wikipedia
パワーコード - Wikipedia
美しい響きらしいっすよ。
どうやら圧倒的なジャンプ頻度のせいでヘビロテせざるをえなくなってるらしい。という謎の分析報告でした。
 ちなみにいろいろ聴き比べていたところ、どうやらこの完全五度ジャンプ、DJ Genkiさんの手癖っぽいですね。
  一昨日も話題に出したShiny Memory feat. Yukaccoですが、なんとこの「Wow Wow」全部完全五度という。草。
  インスト曲でもこの傾向は健在で、この動画の0:41頃から始まるﾌｧﾄﾞｯﾌｧﾄﾞｯﾌｧｼﾗｿﾌｧｯﾐｯﾌｧが完全五度（この表記で伝わるんかこれ）。
流石に全部は書ききれないですが、他にもいろいろありました。traveller feat. moimoiとか。意図してなのかわからないですが、よっぽど完全五度がお好きなんでしょうね。
あと、細かいですけど「ながいながいときをすごした」の斜体にしたところはﾐﾌｧｿﾗｼと音階に沿って5音連続で音が上がっていきます。これもDJ Genkiさんよく使ってそうですね。Einherjar Jokerの開幕（0:09）とか。
  メロディラインの音程を真面目に追ってみたのはこれが初めてだったんですけど、思いのほか人の手癖ってはっきりわかるものなんですね。面白かった。
  ちなみに「Change the boring world」と「つまらない真実と嘘」くらい。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。機種タグ一覧に飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事一覧から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
 昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 16, 2021  これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
 昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021  ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクとエンドロウル これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
  ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界は残酷である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210815/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:01:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210815/</guid>
      <description>私らは望むものを手に入れられないのだから。……一体何の話？WACCAの話です。どういうことなのかは読むとわかります。では早速。
 8/10に新バージョンWACCA Reverseが稼働開始しました。例のごとく🍳は諸事情で夏休みの平日に遠出ができないので、今日が稼働開始後初のゲーセンでした。横浜ラウンドワン知らない間に7時開店になってて開凸逃した（のを煽られた）の許さん。
普段どおり新曲楽しみ〜レート枠埋めなきゃ〜って気持ちもあったのですが、今回はそれ以上にヤバい案件がありまして。
そう。
【新キャラクター追加！】
WACCA Reverseから #河瀬茉希 さんが演じる「ルーン」がナビゲートキャラクターとして新登場します！
謎の多い少年ルーン。その真の姿はいったい・・・！？#WACCA pic.twitter.com/QL0NAEM6Ew
&amp;mdash; WACCA公式@8/10Reverse稼働！ (@WACCA_official) July 30, 2021  ルーン君です。
いや告知ツイートのビジュアルの時点で既にやばすぎ。WACCAがもしAC音ゲーでなくてもっと女性向け寄りのコンテンツだったとしたらこのツイートでまず過半数のユーザーは即死した。どうあがいてもやばいのにまとまった文章こしらえて騒いでるオタクがぱっと見つからなくてさらにやばい。やばいので私が全身全霊を込めてここで長文感想を垂れ流すとする。
 まずは今日実機を触る以前の情報を感想をまとめておく。
告知ツイート見たときの最初の感想は「とうとうやりやがったなWACCA」。音ゲーガチゴリラのショタコン率の異常さはここでわざわざ指摘するまでもなく既知のことだと思いますが、とうとうその層にフォーカスを当ててきたわけですね。
  同時にテーマ曲も公開されたわけだけど、ガチの変声期少年ボイスぶち込んできてビビり散らした。おいガチすぎるだろ。さっき言ってたユーザーの残り半分も死んだぞこれ。コンポーザーの片割れさんがtwitterで随分と騒いでいらっしゃっいましたが、貴方様でなくても騒がずにはいられないと思います。
楽曲について触れておくと、知人が「これはDJ Genki feat. USAO &amp;amp; ルーン」と言っていておもしろかったですね。Shiny Memoryほどではないですが。準備はいい？の後の音からしてｽﾐﾏｾﾝｼﾞｭﾝﾋﾞﾀﾞﾒﾃﾞｽ譜面になりそうで笑ってしまった。テーマソングとは。
ビジュアルについては、まず正面絵の顔面の良さが半端なくてもうひれ伏すしかありません。癖毛かわいいねもふもふ。ジャケは背後になんか謎のイケメンおるし角生えてるしなにこれ、テロ？ 立ち絵の微笑みの絶妙に細められた目もすごくよいよね。LAMさんデザインのお召し物がTHE・美少年な感じで素晴らしい。モノクロ基調フリル多めで短パンなんてダメすぎるでしょう。てかきみ首とふともものそれはなに？えっちすぎてよくないと思うんですけど。WACCAって全年齢対象でしたよね。
こんな既にヤバさしかないルーン君ですが、稼働前日の生放送にて設定が公開されました。この9:17頃から。説明部分は5分くらいで終わります。
  強い力を普段は抑えている系プレイヤーのストーキングしちゃう人外ショタ（仮の姿）。設定盛りすぎ。音ゲーであることを意識してプレイヤーとの関係にかなり重きが置かれているのと、折角なら無敵つよつよキャラ作っちゃえ！ってノリがとてもよいですね。こんな美少年にWACCAプレイヤー今まで監視されてたってまじですか？？？ショタコン音ゲーマー死んでしまいそう。
 前置きだけですごい文量になってしまった。
一体実機でのルーン君はどんな立ち居振る舞いをするのか、そのやばさにこれから殺されてしまうのか、もしくは譜面に殺されてしまうのか、神妙な面持ちでゲーセンに向かいました。
でかでかと筐体全面に映し出されたメインビジュアルの背景で美青年が舌ぺろしてるのやばすぎる。横浜ラウンドワンはWACCAが8台あるのでタイミングが合うと8台一斉に舌ぺろしててやばすぎる。
午前8時から午後8時まで、途中休憩と他機種挟みつつもほぼぶっ続けでルーン君と戯れてきました。その感想なんですけど、
こいつうるせえなw
いや、悪い子ではないんですけど。まずAimeをかざすとすげえ高音にこやかボイスできみを待っていたんだ！って言ってくれます。開幕からハイテンション。コンティニューしても大歓迎でめちゃくちゃ喜んでくれます。姉さまに会いたいなんてぶつくさ文句垂れてたリリィ嬢とは大違い。新機能のビンゴが揃ったときの「ビンゴ！」めちゃくちゃかわいい。ビンゴが全部埋まったの見てうっとりと「壮観だね」って言ってるのもかわいい。おまけにミスレスとフルコンボのコールがイケボでにこにこできます。
何がどううるさいのかというと、リザルト画面です。前述の生放送中の試遊でなんとなく察してはいたんですけど、今回のWACCAさんは少年ナビゲーターというだけでなくひたすらプレイヤーを褒め倒してくれるという点でかなり新しい試みを取り入れています1。Sランクの時点でもう既にめちゃくちゃ褒めてくれます。SSランクできみは最高だと言い出して、SSS+まで行くと超スーパーウルトラハイテンションで信じられないと言葉を尽くして褒めてくれます。
WACCAで虹レートを達成するためにはSSSまたはSSS+でレート対象枠を埋めていく必要があり、そのレベルまでやり込んでいるプレイヤーにとってSSSなんてのは日常的に達成するランクです。それに毎回最高だだの信じられないだの言われると、すごく申し訳ないんですけど嘘っぽいというか大げさというか、ちょっと鬱陶しいなあという感情が湧いてきてしまうという……。率直な感想を言うとこうなります。リリィ嬢に慣れちゃったのがよくなかったね2。
ちなみにAMのときの「信じられない……！」はガチで驚いてる感が滲み出ててすきです。AM狙いで実家近傍SSS+が出た時の褒め言葉はぶっちゃけ煽られてる感があってちょっと腹立ちます。ボイススキップ機能を適切に使っていこう。
なお、言うまでもなくこれはやり込んだ上位プレイヤーの贅沢な悩みであって、おそらく今まで渋いコメントを聞かされ続けてきたエンジョイ勢にとってはルーン君は希望の光に違いありません。美少年がまじで全力で褒めてくれるわけなのでとても幸せになれます。この機会に知り合いをべた褒め美少年の沼からWACCAの世界に引き摺り込んでやりましょう。
にしてもこんなハイテンション少年だとは思ってませんでした。びっくりした。
例のテーマソングはなんとかSSS+乗せられました。USAO曲あるある上下スライドの暴力。一箇所↓から始まるの罠すぎて理解するのに1クレ溶けた。XTREMEのexpertの譜面引用っぽい左右大移動スライドがあってわかるとにこにこできます。準備はいい？の後の上下大移動トリルはなるほど予想通りｼﾞｭﾝﾋﾞﾏﾀﾞﾃﾞｽって感じ。精度が……。
ナビゲーターをルーン君に設定してると曲で喋るわナビで喋るわで無事頭がバグる。自分がやってるときは丁度双方のタイミングが交互になってて上手いことできてるなあと思ったけど、たまたまかもしれない。
 ここまで長々とお付き合いいただきありがとうございました。ここからやっとタイトル回収なんですけど、ルーン君の真の姿こと正式名称「【裏】ルーン」ナビゲーターの解禁条件がステージアップ14クリアと聞いてひっくり返ってしまいました。え。あの。いや、あの。
WACCAはレートの算出がガバガバなので、レベル13以上で高スコアを一切出せなくても12台をきっちりすべて埋めきれば余裕で虹レートに到達できます。自分はまさしくそのタイプで、今作でMegaton Killerが13に降格してしまったのでなんと13+以上のSSS以上が存在しません。でも虹レです。そうなんです。当然、ステージアップ14はちょっと……13もほぼ不可能だというのに……もっと言うとBSCS苦手すぎて12も怪しいのに……前作は11止まりなのに……。
こんなに一次コンテンツに触れるのが不可能なことってあります？？？ステージアップ14クリアレベルの音ゲーガチゴリラにならないと貴重な資料・台詞が一切拝聴できないってまじで言ってますか？？？やばい。明らかにこれが今まで挙げた中で一番やばい。生放送で虹レートですら全プレイヤーの1%もいないと言っていたばかりなのに……。
裏ルーン君拝むために頑張るぞ！と決意するのも難しいくらいの高い壁で泣いてしまいました。ルーン君があんなに甘々なのはきっと裏ルーン君がガチプレイヤー向け辛口ナビゲーターだからなんでしょうけど、にしても入手ハードルが高すぎて需要と供給が全然合ってない。つらいなあ。
ステージアップ14って、滅多に見かけないというか少なくとも自分の周りにはまだいないんですよね。後輩に1人13まで手を伸ばしている人間がいますが、もし彼が裏ルーン君を入手したならしばらく後ろに張り付いて全台詞盗み聞きする変質者になるかもしれません。つらいなあ。
WACCA公式、相当の鬼畜ですね、というお話でした。ルーン君はいいぞ。
  エリザベス・リリィ姉妹はプレイヤー罵倒がお家芸とかいう恐ろしいナビゲーター達でした。リリィは口調がキツいから嫌だと言ってわざわざマップ走って得た別のナビゲーターを設定している人が知人にいたり。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみに前作SSS達成時の「おまえが！？」が好きだった私は、今作SSS+のリリィ嬢の「（スコアが）高すぎる……！」が気に入らなくてリリィ嬢に戻せなくなってしまいました。しばらくルーン君にお世話になります。エリザベス姉貴も試してみましょうかね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>満を持してCaelytaのオタクをする</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210813/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 08:18:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210813/</guid>
      <description>Caelytaアプデおめでとうございます。アプデに対しておめでたいってなんやと思ったけどおめでたいと思ったのでおめでとうございます。昨日たまたまチーフさんにお会いして、そういえば去年の日記の目標欄にCaelyta大型アップデートって書いてましたねって話をしたらまさしく😣を具現化したかのような顔をしていておもしろかったですね。
公式さん含む運営側がついったでゆるゆると告知するに留まってるので、ここで私がかっちりアプデ感想をまとめると初の長文情報源になることに気付いた。せっかくこういう場があるわけなのでどんどん有効活用していきますよ私は。
 自称世界一どうしようもないCaelytaのオタクなので、アプデについて語ろうとするとまず告知ツイートから話が始まる。
#Caelyta pic.twitter.com/pccaYLABeb
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 9, 2021  #Caelyta #デスマコンピコラボ pic.twitter.com/jeebLNC7fd
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 9, 2021  やばいでしょこの溢れかえるセンス。やばすぎてコラボ先の主宰に心配されてるのめちゃすこ。
ところでもしかしてデザイン担当泡吹いて倒れてたりしない？大丈夫？
&amp;mdash; Kazuwee / M3秋 H-13 (@kazuwee_destiny) August 10, 2021  🍳の主観ですけどこれ通常運転だと思います。
ここから技術的トラブルにより遅延が発生し、今日のおやつの時間頃にアップデートが。対応お疲れさまです。お昼アプデ珍しいよねそういえば。
目玉内容としてはデスマコンピコラボの2曲追加と、リザルトシェア機能といったところでしょうか。流石にノーツ配置修正は把握しきれてないですすみません。
たいへん長らくお待たせしました！
ただいまアップデートが完了しました😄
シェア機能など、盛りだくさんな内容となっております🥳https://t.co/qH2MtH8Umo でプレイ！#Caelyta pic.twitter.com/0xvyDAgWyC
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 13, 2021  この告知動画の曲の使い方おもしろいのでみんな見て。
ちなみにhardで大規模レベル改定が入っててすごかったりする1。Momentsがnormal5hard6で隣接レベルになってるの見る限り、normalは変わってなさげかな……？normal8の二強が据え置きで笑っちゃった。
改定基準としては、旧8を大まかに7と8に分ける形になってますね。一応記憶にあるものをメモっておくとこちら。（※後から情報もらって修正しました）
 5→4  在りし日の夢   6→5  Chamomile   7→5  The Parallel   7→6  Autumnal Recollections 停止線上の君 / STOPLINE Moments in pastel dreams   8→7  Genocide LaseR Beyond The Destiny メランコリー   9→8  Tartaros    ほとんどの旧7以下が1ずつ下げられて、空いた新7の枠に旧8の弱めの曲が移ってきた感じ。9以上はほぼ改定なし。私ら一部のプレイヤーが散々文句垂れてたPrima Vistaなんかは事実上の昇格なわけですね。Tartarosだけ謎だけど、Oriental Ritualとかいるのを踏まえると妥当ではあるのか。上手い変更したなあと思います。運営優秀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんかまだ忙しい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210810/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:00:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210810/</guid>
      <description>任意の音ゲーアプデしてない？WACCAが大型アプデだしちゃっかりコラボでArcaeaにも曲増えてるし、ダンカグが初イベント開始するし、Caelytaがアプデ前メンテの後戻ってこないし。ゲーセンには週末行くからいいとして、Arcaeaのマップ走りとダンカグのイベント走りを並行するのがキツい。いや、夏休みなら可能な程度のタスクではあるんだけど、まだ夏休み始まってないし始まったとしても平日日中が諸事情で使えないのでちょっと厳しい。まあ程々にがんばるかあ。一番しんどいのはダンカグでイベント走りながらWRスコアタ詰めないといけないことですね。後者によって編成が制限されてしまうのでポイント収率が……1。
他にも残留課題がいくつかあるので大変だなあ。
 昨日にこにこしながら長文生成していたわけですが、眠気が勝るとどうやらああ上手くはいかないらしい。というのも、今（334近傍広義今日）、友人の日記の環境構築の手助けをしていたのでとんでもない夜ふかしをしてしまっているという。本当は今日知人の日記まとめ長文を生成するつもりでいたんだけど、今日手伝った分がこの後一本追加されるはずなので、明日他に書くことがなければ書こうかな。
 今日の飯は爆アド寿司。
珍しくサーモンがあった。ただでさえ美味い寿司のサーモンとなるとガチで美味い。知り合いのサーモン好きを煽ってやろうかと思ったけど、全然そういう状況じゃなさそうなので自重した。そういえばブログぶっち500日目な気もするけどそれも黙っておこう。メンテめちゃくちゃしんどそう、がんばってください……。
おはようございます！本日の東京の天気は晴れ、最高気温は37℃、金具（@Kanagu_Requiem）のブログ投稿予定日から500日、traP新歓ブログリレー2020終了から447日、Mary（@WWVsbG93IFJvc2U）の部費滞納（traP除名）から71日経ちました！
&amp;mdash; セチ (@secvod) August 10, 2021    スコアタのためには判定強化スキルのキャラを編成から除かなければいけないという。そしてよりによって判定強化スキルのキャラに限ってステータスが強い。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが近づきつつある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210809/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:47:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210809/</guid>
      <description>もうすぐお盆な気がしますけど。今日は2つ課題が片付いてよい日でした。重めの課題の締切日が被るのはさすが期末期間って感じする。あれ、期末期間だっけ。まあいいや。構造体まみれのCソースコードをしばきながら途中で1000程度論述*n本を生やす大学生、ちょっと頭捻って探さないとなかなか見つからないのでは？我ながら面白い履修してんなあって思いました。いつものことですね。
実は毎日書いた日記の文字数を数えてたりします。何かしら長文を生やす週間をつけると、自分がこのノリでこういう文を書いた時に大体何字って感覚が身についてレポート生成に便利という知見を得るなど。自分の場合、制限無しで気の向くまま一段落を生やすと150〜200字ちょいになります。ちょっと修飾増やして250字乗るかな？ってくらい。大体2ツイートに分けるとちょうどいい文量。本当はこういうブログって段落細かく分けたほうが読みやすいんでしょうけど、自分はこんなふうにある程度文字が固まってる方が読んでて性癖に刺さるんですよね。
ちなみにレポートだともっと文章が固いので1段落が300字近くになったりする。ここだと文章のリズムを意識して体言止めの文を増やすけれど、文末を省略できないレポートだとその分文字数が嵩む。助詞をどんどん省略するのでその影響もあるかも。ほら、こんなふうに「〜かも」で文止めたり「ほら」とか言ったりする。これがいわゆるリズムってやつ。謎のこだわり。
「ほら」とか言ったりするのは、脳内の独り言を書き下してる感覚でこの日記を生成しているからです。普段は独り言をもっと整形してから出力するんだけど、ここはなんせ制限無しなのでそのまま垂れ流し。どちらかというと喋る感覚が近い。書き言葉なのにリズムが気になるのは、脳内で音に変換して処理してるからでしょうね。
もっとも、脳内の独り言をそのまま声に出せるわけじゃないので、喋るのはかなり苦手意識があります。脳内の独り言と実際の発話って、どちらも音声寄りの処理なのでどうやら脳内で衝突するらしい。このせいで、何かを実際に喋るときは一度脳内で独り言を喋ってから復唱するか、その場で場当たり的に文章を生成して声に出すかする必要がある。いわゆる並行処理ができない。これが相当なストレス源らしい、ってことに気づいたのは最近の話1。対して、ここみたいにキーボードで文字打ってると脳内の独り言と並行して文章を生成できるのでめちゃくちゃ快適。
さて、これくらいで1000字行ったかしら？
 たまたまゲーセンに行ったのでWACCA Lily R納め。
Lily Rおつかれ〜
伸び1で草 pic.twitter.com/46xrfhLLjK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 9, 2021  なんだかんだ、最初から最後までずっと遊んでたのはLily Rが初めてかな？次作はガチショタがいたりいきなりArcaeaコラボが来たり、楽しみですね。バージョンの頭文字Rで被せたの未だに許してないけど。
 今日は存在の勧めでやっぱりステーキに。
また肉？って感じだけど。美味い。しかも安いので肉おかわりしちゃった。イチボって部位、塊が丸い形状で弾力あるせいでまじで切りづらかった。一回鉄板から逃げかけてひやっとしたわ。
そして深夜徘徊しながら帰宅。
自販機で見つけたので飲んだ。これ、中高の最寄りの無人駅の自販に置いてあって、結構な頻度で電車待ちながら飲んでたやつ。懐かしの味。絶妙なぷるしゅわとチープなグレープ味の調和がかなりよい。他人に勧めるかって言ったらまた話は別だけど。一番飲んでたのが中3か？何年前だ……老けたな……。
  同じ理由で手書き文字がめちゃくちゃだったりする。手の速度が追いついてくれないので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音ゲーしてたら絶起した</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210804/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:46:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210804/</guid>
      <description>阿呆？
まあ、人権が失われるタイプの絶起ではないけど。ラジオ体操に間に合わなかっただけです。昨日TLがArcaeaで湧いてたので寝るのが遅くなりました。
まだEsoteric OrderのPack Append買ってないけど、最近の話題といえばそれよりもっぱらHIVEMIND（と勝手に思い込んでいる）。
#arcaea
全部長押しとは😮 pic.twitter.com/eDDIriza2e
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 3, 2021  PresentもFutureもスカイまみれとんでも問題児なわけだけど、Pastがその上をいく（は言いすぎかもしれん）問題児で笑ってしまった。いや笑えるか。
収集癖を主な原動力にして音ゲーやってるタイプなので、理論値で埋められないタイプのゲームに1曲だけ理論値マークつくやつめちゃくちゃ嫌いなんですよね1。Arcaeaは既に三歳の息子Pastで初理論値出してたからよかったけど、そうじゃなかったらブチ切れてたかも。
このPresent明らかに7ではないんだけど、その前に入ったPresent8のAegleseekerとか烈華RESONANCEとかが明らかに8ではないのに8を名乗っているせいで、HIVEMINDが8じゃないことに納得してしまう。いや、インフレ自体を責める気はないけど、Presentでインフレが起こった後それに合わせて古いPresentの難易度が適切に改定されるかと言われると絶対にそんなことはないので腹立つ。どうしようもないんですけどね。いっそのこと潔く三歳の息子ばりのネタに突っ走ってくれたなら許してた。
 今日の飯は歌志軒。近所の友人がこころ派ばかりなのでなかなか行く機会がない。
※これはyakudoではなく純粋に撮るのが下手だっただけ。
推しトッピングはトマト。半分食べてから胡椒で味を変えるのがすき。最近老化が酷いのでたくさん食べられないんだけど、それでも食べたくなるのが油そば。
 n回言ってるけどまだ夏休み始まってない。夏休み始まってないのに夏休みの日記ガチってると課題の進捗が終わることに今更気づいたので、今週中は文量控えめを目指していきたいわね。
  これが原因でdeemo理論値埋めを始めて今に至る。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
