<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/</link>
    <description>Recent content on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Dec 2021 01:32:56 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>個人的な、活字についての一考察</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/211219/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 01:32:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/211219/</guid>
      <description>文字を読まずして文字を新たに生み落とすことはできないというのを、本能がよく理解しているらしい。
 ほとんど何も制限なしで自由なお題についてうん千字、という課題に、ここ数日ひどく頭を悩ませている。課題である以上、適当に、それこそ この日記に投げるように書き殴るわけにもいかない。無茶なのではないか、どうしたものかと唸るうちに、とある本のことを思い出して、ダンボールの山の奥底から引っ張り出してきた（不幸なことに、今の下宿先は本棚を並べるスペースに恵まれず、実家から運ばれてきた本達がそのままダンボールの中で眠っている）。
『図書館の魔女』シリーズである。
随分と昔に読んだ本なので詳細な紹介はできないが、いわゆる長編ファンタジー小説である。ただ、「いわゆる」と書くと語弊があって、とにかく文量が凄まじい。具体的に何字という値をすぐには挙げられないが、かのチャート式やフォーカスゴールドの問題編・解説編を合わせた厚さと肩を並べそうな物量の単行本、と言えばなんとなくイメージがつくだろうか。ちなみに単行本版では『図書館の魔女　上・下』と続編の『図書館の魔女　烏の伝言』で計三冊が刊行されている。ちょうど、数学ⅠA、ⅡB、Ⅲといったところ。
朧気な記憶を辿って、敢えて平凡そうな表現をするならば、ボーイミーツガール。ただ、主人公らはある国家の外交における重要人物であり、各政府期間の思惑が複雑に絡みながら進む物語には青春のせの字もない。続編の烏の伝言では、うってかわって市井の人々が物語の主となる。が、やはり背景に国家間の外交にまつわる重々しさが影を落とす。続編の終盤ではよくある「前作主人公が満を持して登場」するシーンがあり、シリーズファンとしては喜びを禁じ得ない。
「剣でも、魔法でもない、少女は&amp;quot;言葉&amp;quot;で世界を拓く。」というコピーが、魅力を簡潔かく的確に表現している。興味のある方はぜひ……と言いたいところなのだが、なんせ常人に読み切れる量ではないので、はなから布教を諦めてしまっているというのが本音。チャート式はちょっと……という人には、文庫本版をおすすめする。電子書籍は……正直言って無理があるような。
当時中学生の自分が、学校の図書館の新書棚からこのコピーを見つけて読み進めたのが始まり。今手元にあるのは、後々どうしても手元に単行本を置いておきたくなった私がフリマアプリで迎え入れた古本である。どうやって当時これを読み切ったのかもうわからない。おそらく、毎朝時間割上に設けられていた読書タイム（二十分間全校生徒が読書をするとされていた枠）を使っていたのだろうが、明らかにそれでは足りないので、通学の電車で開いていたのかもしれない。そう、大学に進学してから全く本を読めなくなった要因のひとつとして、電車通学という概念の消滅が挙げられるだろう。もっとも、あの都会の電車の混雑具合で落ち着いて紙の本（なんと言っても実質チャート式である）を開くことが可能なのか疑問だが。
 文字を書くにあたって、終始&amp;quot;言葉&amp;quot;について語られているこの本に思い至ったというわけだ。ぱっと見難解な地の文の記述を、ただひたすら追うという素朴な行為に面白さを覚えた記憶があったので、はたしてどのような文章であったかなと。
……と思って、気がついたら読み込んでしまっていた。恐ろしい。上手く表現できないが、各々が長い段落の地の文を丁寧に追うことで初めて人々の動きが思い浮かぶ、視界が開けるかのような感覚が芽生える瞬間が面白くて、つい読み進めてしまう。文の構造を追うつもりが身が入らなくて困る。
紙の本ならではの楽しみのひとつは、くじ引きのつもりで適当にぱっとどこかのページを開いてそのまま読み始めること。今日巡り合ったのは、下巻の、主人公の少女が隣国の君主と談笑するが、それが二国間の対立要素に抵触しそうな内容で周りの付き人が肝を冷やす（しかし無事こともなく終わる）という、くすっと笑えるシーン。さらに、ついさっきまでこの作文を阻害していたのは、上巻の序盤の、図書館に新たに遣わされた少年に、少女が図書館の司書とは何たるかを説く壮大な導入シーン。
数年ぶりに触れた、大筋を一ミリたりとも記憶していない物語なのに、すんなり受け入れられたことに驚く。この受け入れるというのは、私がこの本を読むという行為を昔と同じようにやってのけたというのではなくて、数年放置し続けていたこの本が昔と変わらず私に読み進める面白さを提供してくれた、という意味で。思えば本というのは時間が経っても中の文が別物に化けるものはなくて、本がこちらに語りかけてくる内容それ自体は時間という概念から切り離されているので、あとは読み手がそれをどう感じるかというだけのこと。
この独特の懐かしさ。それとなく、「故郷」という言葉を想起させる。数年ぶりに帰ってきて、陳腐な表現だけれどもそれこそ文字通り実家のような安心感。私の出発点は、ここにあったのだ。
 今となってはもう遠い昔、つい忘れてしまいがちだが、自分は昔よく本を読んでいた。なにもいきなり『図書館の魔女』を読破できたわけはなくて、長編ファンタジー、それも特に骨太なのをよく好んでいた。
始まりは『獣の奏者』だったように思う。アニメ放映がきっかけなので、最初に読み始めたのは小学三年生の頃か。その後、小学校と中学校の図書室／図書館に頼りながら『精霊の守り人』シリーズを読破し、『図書館の魔女』と並行して『鹿の王』にも確か触れたはず。ぶっちゃけこのレベルの長編ファンタジーにはなかなか巡り会えないのでシリーズ名を例示できるのはこれくらいだが、他にももう記憶にすらない本をたくさん開いて閉じてしてきたはず。
図書室／館に行けば思い出せるのかもしれない。自分は足繁く通う棚の蔵書の位置を覚える質で、今でも小学校の図書室と中高（一貫校である）の図書館でどの位置に守り人シリーズが並べてあったかすぐ目に浮かぶ。読んだことのある本、開いたけれど途中で断念した本、気になってはいるが手をつけられていない本。すべて二つの蔵書群の位置と紐付けられて記憶していたので、現地を再び歩く機会があればもっと多くの書名を列挙できるように思う。
もうほとんど記憶にないが、特に小学校の図書室は私にとって居場所のひとつであった。小五、六と図書委員（長）を務めた私は、週に二度ほど休憩時間中の図書室の主をしていたはず。何かを読むのもそうだが、棚を見て回っていろんな本の存在を知るのがとても楽しかった。中学でも、かの読書タイム用の本を拵えるために、昼休み中よく図書館に足を運んでいたはず。
小学校も、中学・高校も、どちらかと言えば嫌な思い出のほうが多くて、とてもとても帰りたいなんて思う場所ではないのだが、図書室／館はどうやら例外であるようだ。それどころか、自分は地元という概念が嫌いで、わざわざ18年間のすべてを振り切るために遠い大都会の学校に進学したくらいには帰りたいという感覚がないわけだが、図書室／館はそれを遥かに飛び越えて「故郷」という概念と直結する。私にとって帰るべき場所があるとするならばそこである、と思う。他の趣味にうつつを抜かして、数年ぶりに帰ってきても変わらず微笑んでくれるところが、特に。
 そろそろ、課題について言及しなければならない気がしてきた。言うまでもなく、既にうん千字生み出しているであろうこの労力を、なぜ課題に割けないのか。
ものを生み出すときに、一種の衝動が必要であることが、よくある。自分の場合、文章を書くのと、絵を描くのとに、何かしら情緒的な強いきっかけが要る。絵についてはここでは割愛するとして。
私が文章を書くのは、頭の中での語りを手で書き起こすことによって実現する（前にも別の記事で似たことを書いたかもしれない）。自分の脳内には常に言葉が流れていて、それは音のようであって音でない、文字のようであって文字でない、不思議な形をしている。それを繰り返し丁寧に流して、聴き取って、上手いこと日本語に翻訳することによって、作文という行為が成立する。逆に、何かを書くには、目的のものごとに対して、何かを語ることのできる状態でなければならない。
その語りを生み出す衝動が、読書である。活字を黙読すると、語りは活字の内容を復唱するのに傾注する。しばらくしたのち、活字から目を離すと語りが始まるわけだが、それは先程までの傾注に引き摺られて、活字に似た響きをしている。いつになくかしこまってものごとを形容する語を並べたり、語末を丁寧に常体で揃えていたりする。これがとても書き起こしやすい。普段なら、この活字に似た響きを聞き流して、独特の音？を楽しむにすぎないのだが、実際にすべて書き起こしてみようと試みた結果がこの長文である。
自然に生まれた語りを書き起こすのは難しくない。普段のツイートがそうである。対して、ある課題に対して文章を書こうとしたとき、私はその課題に適した形式の語りを生成しなければならなくなる。もしくは、ふわふわと生まれた語りを課題に適した形式に翻訳するのに、かなりの労力を費やさなければならなくなる。これは面倒だし、やりたくない。今回は特に、何もお題がない課題であるから、無から語りを（しかも課題の解答にするのに適したものを）生み出さなければならない。これは、数日試みて改めてわかったことであるが、全く簡単ではない。
だから、この場でつらつらとうん千字を生み出せるからといって、同じ力で課題をほいと終わらせることが可能なのではない。この課題が何であるかを詳しく知っている人間は、おそらくこの長文がそろそろその課題の文字数の要件を満たしそうであるのを察しているのではないかと思うけれど、当然別の要件を満たしていないし、そもそもかなり個人的なことであるので私が課題の解答として公表したくない。あくまで、なんでもない語りの書き起こしはなんでもない語りの書き起こしであるし、何らかの主張を伴った文章ではないし、ただのとりとめのない独白にすぎない。
 一度語りを全部書き起こしてみようという思いつき以外にも、この長文を書こうと思った理由はある。それは、やはり文章を書くためには文章を読む必要があって、私は自ずとここに戻ってくるのだという気づきを、書き留めておく価値があると思ったからである。
脳内の語りが活字に似た響きをするのは、おそらく幼少期の私が多量の活字に触れていたからであろう。この点で、随分と詩的な物言いだけれども、文章を読むという行為は私の生まれ故郷なのかもしれない。物語を読み進めるときに自然と頬が緩んで、乾いた喉に水を流し込んだかのような潤いを感じるのは、戻ってくるべき場所に戻ってきたからであるように思う。
ただ、たぶん、生まれ故郷というのは、常に居るべき場所とは違う。実は、かの読書タイムというのは中等部のみの概念で、高等部では伸びた授業時間に置き換わってしまう。これに加えて、スマホを購入したのと新しい趣味を得たのとで、私は高校進学とともにぱったり読書をやめてしまった。そのままやれ受験やれ大学進学となって、紙の本を能動的に開いたのがさて何年ぶりかと思うと恐ろしい。が、じゃあ今日の気づきを元に反省してこれからは毎日本を読みます、になるかと言われるとそんなことはない。残念ながら今の私は他の趣味で忙しい。そうでなくても課題で忙しい。いや、忙しいという事実がなくても、今の私に常時本を開く動機があるとは保証できない。
これは個人的な偏見であるけれど、故郷というのは、たまに帰ってくる／たまにしか帰ることができないからこそ郷愁という概念によって飾り立てられ美しいのであって、元々生まれた地に住み続けていても同じ感情は抱かない。乾いた喉に流し込むからこそ水は美味しいのであって、毎秒飲み続けていてもただ無味で不味い。だから、これは言い訳がましいけれど、本は来たるべき時が来るまでは、わざわざ無理をして読むものではない。少なくとも私にとっては。
逆に、来たるべき時は必ず来る、という確信もある。SNSによって構築された、無数の人間との繋がりがふと消えたとき。孤独に文字を書き起こさなければならないとき。発散していく語りを、どこかに留まらせなければならないとき。生まれ故郷の優しさに甘えて、私は我儘に、何年ぶりだろうが素知らぬ顔で、本の扉を叩くのだと思う。ちょうど今日のように。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>待ちに待った第二弾</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/211110/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 05:03:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/211110/</guid>
      <description>Caelytaのオタクをするために戻ってきました。待ちに待ったRGMESコラボ第二弾です。課題に追われていて ちと出遅れましたが、例のごとくアプデ感想を書きなぐっていきます。
目玉焼きのCaelytaオタクトーク（文章）はどういう譜面作者予想をしたかもそうだけどどういう観点から判断しててそれをどう書き表すのかがすごく気になってるので楽しみ（個人の見解）
&amp;mdash; ぶちょー (@butuributyo) November 1, 2021  （当然っちゃ当然なんですが）運営陣にこの日記の存在がバレており、今回は読み込まれるのが予めわかったうえでの執筆なのでちょいと緊張しますね(?)。まあいつも通り行きましょう。
 🍣NEW SONG!!🍣
😎Glixch-City - NenotaNi
😈イカサマ師の微笑み - Onas （イラスト：役満）#デスマコンピコラボ の真打登場だ🥳https://t.co/qH2MtH8Umo 👈ブラウザでさっそくプレイ！#Caelyta#RGMES pic.twitter.com/e0Z6GoY9mk
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 12/4新曲！ (@Team_Caelyta) October 30, 2021  ｶﾝｯ
ありえん細かい話なんですけど、この告知動画の「Caelyta」などで用いられてるフォントがバリバリに視覚調整されてるやつでめちゃくちゃ目を引きますね。なんのこっちゃって人向けに解説すると、人の錯覚を考慮して調整されたデザインのことです。Googleの「G」のロゴが実は真円じゃない……ってのが有名どころでしょうか。このフォントでいうと、「a」の曲線と直線が交わるところが一番わかりやすそう。そのままの線の太さだと交点付近が錯覚でさらに太く見えてしまうので、曲線を細くして相殺してるんですね。ほかにも、「y」の2線の交点をよくよく見れば位置がちょっと上に調整されてるのがわかります。
これはさっと調べた感じたぶん「Twentieth Century」を使ってるのかな？　えらい拘ってはるなあ。
ﾊｯ😮Caelytaのオタクをするはずが知らない間に別のなにかのオタクになってしまった。
 今回収録の2曲ですが、Glixchがhard9、イカサマがhard7という、ちょっと予想外な難易度が降ってきました。第一弾のときの自分が言っていたように、イカサマもうちょっと難しい譜面が降ってくるんじゃないかなあと思ってましたね。私に限らず、RGMES主催さんもこんなことを仰ってました。
 さてのこり2曲ですがイカサマ師は8～9かなぁ。Glixch-Cityは他の音ゲーで20段階中18(だっけ？)になった実績があるのでかなり未知数。12分縦連が入ってくると9以上は確定だと思う。私だったら混フレマシマシ縦連カラメ9最強クラスにするかなぁ。ちなみに譜面は知りません。 ― Kazuwee Caelytaアプデがきたぞーーー！！！の巻 | Phisitaker&amp;rsquo;s Site
 そう。そうなんです。なんでイカサマ7やねん。ということで譜面感想タイム。
Glixch-City 932976点でCLEAR!
NenotaNi - Glixch-City[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta 初見 pic.twitter.com/ifPS7qL2OV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) October 30, 2021  なんやこれ。とんでもない新傾向譜面であらゆるCaelyter（造語）が死に絶えてる。
まさかこの曲でここまで縦連ではない譜面が降ってくるとどれほどの人間が予想できただろうか。……というのは、Caelytaがハード面の都合上1露骨な縦連を避ける傾向があることを知っていれば、わからなくもない話だったのですが。この暗黙の了解を振り切ってゴリ縦連譜面を投げてくるかどうかってのが、予想の1つのポイントでした。この点においては、結局普段どおりのCaelytaだったと言えるのかもしれません。
フレンチコア美少女やCosmofishがかわいく見え、場合によってはCaptain Hack++が練習に思える程度の上下複合混フレがガチでやばい。見えない人には一生見えなさそう。特に、短めの下長押しを含む上下混合はこの譜面が初めてと言っていいでしょう。おそらく。下長押しっぱなしで上わちゃわちゃってのとは違うのがポイントですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お久しぶりです</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210930/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:40:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210930/</guid>
      <description>日記を続けるのはやはり難しいらしい。というのがわかった夏休みでした。今年の🍳の敗因は明らかにインターンなので、去年までの日記断念勢とは条件が揃っていない気がしますが……。唯一本当に最後まで毎日更新を続けた存在が本当に偉大すぎて泣けてくる。すごい。OPENMOUTH恐るべし。
フルタイム労働後には頑張っても1つの物事にしか取り組めないという知見が得られつつあります。ここで日記を書くと、その日が「日記を書いた日」になってしまうという。本当に磯しかやってない夏休みならそこで面白い文章を書いて暇つぶし、なんてのができたのでしょうが、ちょっと（日記を読んでる物好きならわかると思う）ある沼のせいで爆速で落書きを生やさざるを得なくなり、労働後に日記を放棄しておえかきする日々が続いていました。あとは元気にゲーセンに行ったり。労働後でもおえかきできることがわかったのはすごい進捗。
この場所ですが、不定期で長文を垂れ流す場所としてこのまま残しておくことにします。時間こそ足りませんでしたが書き残したネタは山のようにあるので、10月末あたりからぽつぽつ更新されるんじゃないでしょうか。WACCAの進捗は定期的に書き残しておきたいし、10月中いくつか絵を描き下ろす予定なので告知だの備忘録だの生やすだろうし、簡易水冷くんの行く先もまとめておくべきだし。たまにvim練習の成果報告でもして存在を更に煽るのも楽しそうですね。
てか夏休み終わりまじ？？？1ミリも休んでないが？？？おそろし……。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぴえん〜〜〜</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210909/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 21:16:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210909/</guid>
      <description>13+SSS+出ないよう〜〜〜まま〜〜〜になってました。むずかしいねこのゲーム。
進捗2
しばらく13.8,9鳥増やそうかなと pic.twitter.com/iR7IYGlln4
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 9, 2021  13.7SSS+無理すぎ
これ乗らんのに何が乗るのよ pic.twitter.com/dYdDm11d6H
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 9, 2021  今日のメイン進捗はこんな感じ。ちまちま13.7を巡回しましたが何一つSSS+が出なくてびっくりしました。逆にSSSはそれなりにサクサク出るのもびっくりしました。後半がそもそも読めなくて崩壊するか、bpmの影響で精度負けするかの二択な気がします。読めないのは動画見ようねってn回言ってる。時間があれば……。精度に関してはやっぱり13再巡回が必要かなという感じ。一旦は先に13+触り切るつもりでいますが、その後にでも。
スコアに対するbpmの影響がめちゃくちゃ強いらしいですね。速い曲は精度のせいで鳥すら見えない。最近それなりに連打性能が上がってきてはいるのですが、それでもbpm200の壁はキツい。一応200割ってるカラーコードを「まだなんとかなりそう」って言い出す程度には。あれって後半のトリルの外側の移動がしんどい感じですよね？手開いたらなんとかなったりしないのかな。
12全SSS+
レート上げお世話になったので感慨深い（なおマッチョアネーム） pic.twitter.com/9YWLVPjL2j
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 9, 2021  すっかり13+できないようぴえんになってしまったので、ちょいとやさしい曲を触りました。やっと12SSS+終わり。今年のはじめにはまだこの子らでレート上げてたはずなので、成長しててすごいなあと思いました。エキセントリック譜面キモすぎ。
新曲
- これ読めたら輪上達してきたねって感じのいい譜面
- 一か所直感に反する向きのスライドがあったり、2-1しながら腕ぶん回させられたり
- Myosukeあるある片手同時は健在、初見ありがとうございました pic.twitter.com/963XvBBcaY
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 9, 2021  新曲達はとっても楽しかったです。D3LTAはさすがぜんにん譜面、一箇所逆じゃね？って向きのスライドがあってびっくりしました。でも曲がめちゃくちゃすきなのでこれからも何度か触る気がする。やたら推し曲担当してるんですよねぜんにん。RAV#GIRLとかも。あれ絶対許されない譜面なんだよなあ、レベルのせいで認知されてないがち。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>らくがき〜〜〜</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210908/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 21:16:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210908/</guid>
      <description>これでいいのか推しの初描き。いいんです落書きが一番たのしいんですから。
謎が半分解けたかもしれない #WACCA pic.twitter.com/P3QpOzvte8
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 8, 2021  描いたとおりなんですが、裏ルーン君の謎構造服問題の一部が解決しました。描いた後に気づいたんですけど、首を通した直後に、巻き込んだ後ろ髪を腕を添わせてふぁさっと外に流す例の仕草が発生しますねこれ？？？えっちですね？？？（文字で伝わるのか）
秋葉原のメイドさん、高確率でめちゃくちゃWACCAやりやすそうな靴履いてる
&amp;mdash; ⚙️金具⚙️ (@Kanagu_Requiem) September 5, 2021  虹レですか？って聞いていいかな
&amp;mdash; ⚙️金具⚙️ (@Kanagu_Requiem) September 5, 2021  「虹レですか？」 pic.twitter.com/QHdtIMOszR
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 5, 2021  もう一つ、ここで報告し忘れていた落書きがありました。身長が低いので、ヒール履いてるお姉さんをWACCAやりやすそうだなあって眺める⚙️ちゃん。元は私が身長盛ったほうがWACCAやりやすい！と言ってブーツやらサンダルやら履いてゲーセンに行き始めたのが元なので、結構ハイコンテクストな落書きですね。例の行脚中に元ネタツイートを見かけて電車の中で生やしました。
⚙️️ちゃんかわいい。⚙️ちゃんにｸｿ高ヒール履かせる回を生やしたいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリームギチギチパン</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210907/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:16:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210907/</guid>
      <description>流行りには乗れ。というスタンスで生きているわけではないのですが、食べ物、特に甘いものに関しては例外処置を取っています。なんだかんだ数年前はちゃんとタピオカちゅるちゅるする女子高生なるものをやっていたくらいには。
結構な頻度で生クリームをどかっと食いたくなることがあります。そんな願いをさっと叶えてくれる流行りものが。
 マリトッツォ？贅沢な名だね
今日からお前はクリームギチギチパンだよ
わかったら返事をしな
— 🌥️きゃぽり₍₍ଳ₎₎(@capopopopo_n)Thu Jul 08 12:15:42 +0000 2021
 クリームギチギチパンこと、マリトッツォです。夏休みに入ってからちまちま近所のマリトッツォを巡回していたので、軽くレビューでも書こうかなと。
東急など 東急など、いろんなスーパーに置いてある一番オーソドックスなクリームギチギチパン。一番よくあるオレンジピール系統の味と、このチーズクリーム版の2種類があります。後者はクリームギチギチパンのクリームが全部チーズに化けるので、そこら辺のテキトーなチーズケーキよりむしろチーズチーズしててすごい。チーズ派はぜひ。
オリンピック 近所のオリンピックにはしっかりめのパン屋が併設されておりまして。由緒正しいしっかりブリオッシュで作られた、パンきっちりクリーム控えめパンって感じです。中に酸味のあるクリームが入ってて二層構造の美味しい仕様になってるんですが、この二層目が何味なのか実はまだちゃんとわかってなくて未だに首を捻っている。
セブンイレブン こちらはうってかわって、パンではなくクリームに全振りしたクリームガチギチギチパン。マリトッツォにしては珍しくベリー系の味がプラスされてて、ベリー好きな🍳はとってもにこにこしています。ちと高いですが。と言っていたら知らない間にオレンジ系にナーフされていて泣いてしまいました。コンビニスイーツ、あるうちに食いまくっとかないと二度と手に入らなくてつらいんですよね。
ファミマ これはマリトッツォのふりをしたクリームギチギチシフォンケーキ。騙されてはいけない。最初にこれを食べてしまうと他のマリトッツォでびっくりしてしまうので気をつけようね。スイーツが優秀なファミマなだけあって、とても満足度の高いふわもち物体となっています。しかも安めですごい。
ローソン 近所にナチュラルローソンしかないので、通常ローソンでも同じものが置いてあるかわかりませんが。これもきっちりブリオッシュを使ったクリーム控えめパン。珍しくチョコががっつり中に入っており、クリームギチギチパンをたくさん巡回してきた🍳も驚きを隠せませんでした。パンにこれでもかとふりかけてある粉糖がお上品。吹き飛ばさないように気をつけようね。
ひとくちにクリームギチギチパンと言っても、いろいろバリエーションがあって面白いですね。年を取ってしまうと胃が受け付けなくなる物体の筆頭でしょうから、老ける前にたくさん食べておきましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文字は書くに限る</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210906/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:49:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210906/</guid>
      <description>ちょっとつらいことがありまして。一歩も動けない何も考えられないみたいな状況に陥りかけてやばかったんですが、なんとかうーばーでおおお1美味しい肉こと山本のハンバーグ弁当を召喚しました。
こってりチーズ。相変わらず感動的な美味さのブロッコリー。たった数百円追加で払うだけで家から一歩も出ずこの美味しいハンバーグにありつけるなんて。食べながら感動で涙が出てきました。べこべこに病んでもめったに食欲が消えないのは不幸中の幸い。
なんとかキーボードには触れられそうだったので、溜めていた日記をごりごり更新しているうちにちょっと落ち着いてきました。やっぱり文字は書くに限るといいますか、慣れた表現法に頼るのが一番心穏やかになれますね。
ついったでもちまちま言ったりしているのですが、話すことがあまり得意じゃありません。ゆっくり一人で画面やら紙やらと向き合って文字を起こしていくのと違って、話すのはその場その場で内容を生成しつつ声帯を震わせないといけなくて、このマルチタスクがとてもしんどい。最近ある事情で英会話を求められる場面が増えて、その度にげろげろに病んでいるという。母語でもできないこと外国語でできるわけなくないですか？この「母語でもできない（話せない）」が先方に上手く共感してもらえなくてちと厳しいですね。読み書きはある程度できてしまうのがなおさら悲惨というかなんというか。
このご時世で音声通話の頻度が増えて慣れてしまったので、あまり🍳が喋るのが苦手という実感が湧かない人が多いかも？ 何人か本当にダメな状況に遭遇した人がいるはずですが、結構レアなので拝めると運がいいですよ。先回って解説しておくと、内容生成が追いつかなくなった時にフリーズしてそのまま二度と口を開けなくなります。喋り相手からすると、質問をした相手が黙りきって一言も発してくれなくなるわけですね。本当はここであーとかうーんとか、なにかちょっとでも声を出せるといいのですが、これがどうしてか一切できないのです。これって皆同じ感覚が存在するんでしょうか？しないのであれば胸張って「喋るの苦手です」と言い張っていい案件な気がするのですが……。
そういえば大昔、英語の授業で1対1の面接をしたことがあって、完全に話せなくなってしまったというトラウマ案件がありますね。つらいこと思い出してしまった。もし今後この日記を読んだ人間でこのかわいそうな🍳に遭遇した人がいたら、まだ筆談なら意思疎通ができる可能性が残されているので、キーボードなりスマホなりペンなり手渡していただけるとたすかります。もしくは、指や首は動かせるのでジェスチャーで対応可能な質問を振っていただければ返答できると思います。手話とか覚えたほうがいいのかもしれない。ちなみに音声での返答を急かされると詰みます。
本当はこんな悪い癖ないほうがいいんですけどね。20年以上生きて改善しないので望みが薄い。一体何が原因なのやら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北関東を回る祭り</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210905/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 19:49:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210905/</guid>
      <description>青春18きっぷとやらの残り1枠を友人から貰い受けました。せっかくなのでこの機会に、北関東WACCA行脚を片付けてしまおうと思います。
阪和線で鍛えられたのもあって、鈍行の端から端まで乗るという行為が元々結構好きだったり1。充電したiPadをお供に、ゆるくラフでも生やしながら大移動をしていきます。
千葉：柏駅、柏駅前ヤングボウル 9時開店と聞いて。柏駅近くにはここしかゲーセンがないようですね？5階のゲーセンに行こうとエスカレーターを登っていたら、4階の10時開店百均のせいでエスカレーターを登った直後がシャッターで行き止まりと化しており、泣く泣く登りのエスカレーターを逆行して降りて戻るという珍体験をしました。あれはすごい罠だった。
開幕調子悪すぎ草 pic.twitter.com/he5oyacrQU
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 5, 2021  6月に宮城県に行ったときから、行脚の1クレ目は「理論値達成済のGate One(exp)を自己ベストボーダーをかけて3回選曲」という独自ルールを設けています。簡単に言うと、一つでもMarvelousを逃すと即終了ってわけです。元は宮城で時間が無くて最速で1クレを終わらせるためだったのですが、時間のあるときは再理論値を狙うようにしています。にしても難しいねこの曲。4点押し長押しの始点がどうも上手くいかない。
ボウリングがメインのゲーセンの隅の筐体と筐体の間にひょこっと1台置いてあるWACCAでした。ビリヤードをエンジョイしているお兄さんたちの横で朝からしょたボイスを聞くだけ聞いてすぐ帰る謎のお姉さんになってしまった。
茨城：土浦駅、イオンモール土浦 柏駅から常磐線。本当は一つ手前の荒川沖のゲーセンに行こうと思っていたのですが、イオンモールの方が昼飯の人権があるだろうと思い。田舎民の勘が当たり、駅・イオンモール間のバスが存在したので帰り道は課金ショートカットをしました。220円で徒歩すっ飛ばしは安い。
昼は例のごとくとろろ。たまにはコシのある太いうどんが恋しくなりますね。
ｴｯﾁだ……w
なんて冗談はさておき。
初めて上手いこといった pic.twitter.com/RitgQDGttd
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 5, 2021  初めて行脚中再理論値チャレンジが成功しました。すごく明るいゲーセンで画面が見やすかったですね。後述しますがDUAL BREAKER鳥はここで出ました。音ゲーブースの入り口の、ファミリーの視界にも入るところに堂々とかのｸｿﾃﾞｶルーン君ポスターが貼ってあってお姉さん変な声出しかけました。やめてほしい。
ここからは再び常磐線に乗り、友部で水戸線に乗り換えます。水戸線、いい感じの人の少なさでラフが進んでたすかった。
栃木：小山駅、アピナ小山店 ここが今回の一番の徒歩ゾーン。駅から半時間歩きます。アピナ小山自体はとても環境の良さそうなゲーセンで、地元民が愛用しているんだろうなあって感じでした。駅から遠いので外様には優しくない。
この曲だめだわ() pic.twitter.com/2nVgwfr2P0
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 5, 2021  まあ再理論値は上手くいかないのがデフォルトなので。Megaton KillerのSSS+が出たりしました。本当は少しここで長居するつもりだったのですが、休憩がてら自販機で飲み物調達をしたところ炭酸飲料が吹き出して手袋が濡れるという壮絶なアクシデントが。当然手頃なところに百均があるわけもなく。時計を見ると、今から歩けば予定の一本前の電車に乗れるのでは……？と気付き、急遽ゲーセン→駅タイムアタックが発生しました。わかる人にはわかると思うんですけど、今日はなんとゲーセン用の靴を履いて来ていたので後半ダッシュでものの見事に足が死にました。おまけに小山駅東口改札から両毛線のホームが遠いというとんでもない罠でガチで死ぬかと思いました。これ逃したら40分待ちだったので恐ろしや。
群馬：高崎駅、群馬レジャーランド高崎駅東口店 両毛線の車内で何故か息を切らして駆け込み乗車してきた無様な姿を晒しつつ、最終目的地の高崎に向かいます。埼玉は7月の旅行の際に回収できてしまったので、ここが関東ラストというわけですね。
通常営業がんばってる素敵なゲだったけどあいにく pic.twitter.com/oDUTvnrIJ2
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 5, 2021  手袋がやられてしまっていたので最速モードで。家に帰ると替えがあるのがわかっていて買い足すのはちょっと……と思ってしまった。ここもいい感じのゲーセンでした。
夕飯は時間がなかったので、わざわざ撮りはしませんでしたがダブル肉厚ビーフを。あれさっとお腹いっぱいにできるのでコスパいい。
非行脚進捗 pic.twitter.com/hDwprjGf1X
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 5, 2021  非行脚進捗はこんな感じでした。やっぱりn県回ると一箇所の滞在時間が減ってゆったり遊ぶのが難しくなるわね。帰りの湘南新宿ラインは爆睡しました。足を虐めるのはやめましょう。
撮り逃しましたが「関東制覇！」称号を貰いました。地域制覇称号あるの知らなかった。次の帰省で関西制覇はまあなんとかなるとして、取り逃した山形や甲信越をなんとかするのが次の課題と行ったところ。そんなに真面目に行脚する気今までなかったのですが、おおお組旅行のおかげで意外となんとかなりそうなので、気ままに頑張っていくとしましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>わくわく趣味進捗</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210904/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 19:49:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210904/</guid>
      <description>ちまちまぴいちょんと戯れています。前から実はひっそりと公開していた（そして今もひっそりと公開し続けている）ぴいちょんでWACCAのレート対象曲一覧を出力できるツールがやっとReverseに対応しました1。遅くなってすまんね。
今まではバージョンをS, L, Rの一文字で管理していたので、まさかの新バージョンReverseが頭文字被りとかいう事実に密かにキレていたりしましたが、対応が遅れていたのは別の理由があってです。というのも、通称「別日追加inf」と呼んでいるんですけれども。
たとえばQuonは稼働開始収録曲ですが、infernoが追加されたのはWACCA Lilyです。このinfernoは他の難易度と追加バージョンが異なることになりますが、なんとWACCAさんこのバージョンの違いをしっかりレートに反映させているそう。Reverseなら、HELL FLAMEにinfernoが追加されたので、この曲のexpertは旧枠、infernoは新枠対象曲としてレート計算がされることになります。今はこれら含めて5曲別日追加infが存在するのかな？これへの対応が想像以上に面倒くさかった。
前提として、既存の定数データcsvを可能な限り変更したくない。一番手っ取り早いのは全難易度一律でバージョンのデータをcsvに保存しておくことですが、これはあんまりやりたくない。そもそもたった5曲のために全曲データ弄る必要ある？？？になってしまう。というわけで一度思いついたのは「別日追加infはcsv上では別の楽曲かのように記録しておく」でした。なにかというと、
title,version,genre,h_const,e_const,i_const Quon,S,to,10.6,12.8,NA Quon,L,to,NA,NA,13.9 と定数データを2行に分けて書いておいて、コード側で上手く読み込めばいいのでは？と思ったわけです。ところがどっこい。現状ぴいちょんコード上ではcsvの各行をlistにしてべしべし読み込んでいるわけですが、これとスコアに対して同様に作ったlistとからレーティング値を計算する時に、定数listとスコアlistの対応が1対1ではなくなってしまいます。なにかというと、少なくともinf譜面のスコアが存在する場合には、定数list上に対応する楽曲の要素が1つあるのか2つあるのかわからないのでその分追加で探索しないといけないという。うわあやりたくねえ。じゃあめんどくさいから各曲全探索します？うおおおおやりたくねえええ。ので別の手段で対応しました。結局csvをそれなりにいじる羽目になっちゃったんですけど、i_versionという要素を追加してinfのバージョンが同じかどうかを覚えておくようにしました。
title,version,genre,h_const,e_const,i_const,i_version Quon,S,to,10.6,12.8,13.9,L eden,R,to,10.5,13.3,14.1,R 例としてedenさんにも出てきてもらいました。あとはよしなに読み込んでやれば、for文ぐるぐる処理の構造自体はそこまでいじらなくてもなんとか対応できるようになりました。
これ日記書きながら思ってたんですけど、csv読み込むところをめんどくさがらずに曲タイトルをkey、それ以外の要素をtapleでvalueに突っ込んだ辞書型を準備すれば一発だったのでは？？？になっています。そうだね1対1対応守れる気がするねこれなら。新しめのぴいちょんだとちゃんと順序保ってくれるらしいですし。また対応し直しですか……気が向けば……2。
 久しぶりにおおおで飯を食いました。
凌駕のラーメン、何ヶ月ぶりだろう。ボリュームがよいので、お腹ががっつり空いてるときはまたここに来てもいいかもしれません。つけ麺派ではあるのだけれど、もやしもそれはそれで美味しいので。
  WACCAプレイヤーにぴいちょん環境構築を強いるというとんでもない代物なので、大々的に告知をするのは避けています。もし知人に需要がありそうかつ使えそうな方がいたら、口コミで広げてもらう分には全然大丈夫です。一応可能な範囲で「他人でも読めるコード」を目指して書いているので、何かしらレビューらしきことをしてくれる物好きさんが見つかるとうれしかったりする。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 実は気が向く可能性は高いです。今の定数データcsvは一種の秘伝のタレ的な何かと化していて、あれの順序を保ったままレート計算をすると公式マイページの対象曲一覧の順序と一致するという素敵仕様があったりするのです。が、別日追加infの対応がこれを保てない形になってしまったので、おいおい修正する気がします。まあ読み込み部分だけだし。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>落書きはたのしい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210903/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 19:57:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210903/</guid>
      <description>たぶん人生落書きしてない期間のほうが短い。たしかに受験期はちょっと自粛してた記憶がなくもないですが、それ以外はずっとノートやらプリントやらの余白にちまちま落書きをする生活を続けてきました。少なくとも小5くらいからは。もう記憶のない幼稚園児・小学校低学年時代も何かしらで落書きはしていたはずなので、21年の人生のうち余裕で半分以上は何かしらに落書きをする生活を続けてきたことになります。妙にデフォルメのつよいちみっこい絵柄なのは、限られたスペースにおえかきする習慣の影響かも。ちなみにこの落書き癖かなり重症で、教習所の学科の間シャーペンに触れてしまうと即座に落書きを始めてしまいそうだったのでずっと蛍光ペンを握り続けていたという小話があるくらい。
DS・3DSでおえかきしていた時代もあるので、今手元にある無印iPadがぶっちぎりでおえかき面積ナンバーワンを誇っているわけですね。十分機能の揃った有料おえかきソフトのおかげもあってがっつりイラストが生やせてたのしいわけですが、今までの経験を踏まえるとむしろ「描く面積を絞ったほうが落書きが捗るのでは？」という発想に至りまして。それで最近にょきにょき生やしているのがおおお美少女達落書きなわけです。
（例のポーズ）
「できるわけないんだよなぁ…」 pic.twitter.com/zTSIn0f2kP
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 3, 2021  スペックでマウントとってくる人達 pic.twitter.com/68xQZp3gKe
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 3, 2021  何故かお告げのように降ってきたので描いた例のポーズ⚙️ちゃんと、待望の🥟くん。キャラデザ確定遅くなってめっちゃすいません……になっています。ちなみにパーカーは赤色、靴はスニーカー。スーツの👓お姉さんと並べるとめっちゃいい感じのおねしょたでたすかる。
この落書きたちなんですけど、実はすごく小さいサイズで描いてます。
Procreateってデフォルト設定で脳死でキャンパス増やすと丁度iPadの画面ぴったりのキャンバスを生やしてくれます。これにぎっしりと描き並べていく形を取っています。まあ、描いてる最中はがっつり拡大するんですけどね。
DS・3DS時代の影響である程度解像度が低いほうが安心するので、これくらいがっつり拡大したほうが描きやすいという。落書きに限らず最近の絵は大ラフもこれくらいのサイズ感で生やしてることが多いです。たとえば数日前のPrima Vistaとか、一旦ちみっこく描いたラフ
を、後から拡大してサイズを合わせて清書するという形を取っています。
最初は小さめにちまちま描いたほうが、全体の構図やバランスを考えやすくてよいですね。まあ個人差あるでしょうが。
ちまちま描くと何が一番良いかというと、生産速度を極限まで上げられるという。たとえばちょっと昔の絵ですけど
🍣🥰🍶 pic.twitter.com/a0ZTOBf21L
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) July 8, 2021  これなんかは
🍣😊
🍣😮❗️
🍣🥰🍶
&amp;mdash; ⚙️金具⚙️ (@Kanagu_Requiem) July 8, 2021  このツイートを見てからわずか10分で投稿にまで至ってます。⚙️ちゃんは特に手癖の塊みたいなキャラデザしてるので、15分もらえればそれなりのものをさっと生やすことができます。すごいでしょ。
@秋田犬記念館 pic.twitter.com/YB27WuQDzW
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) July 24, 2021  アナログにも対応済（これは本人の目の前で描いた）。⚙️ちゃんはいいぞ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近況報告でも</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210902/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 21:51:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210902/</guid>
      <description>日記を始めてからもう一ヶ月だそうで。時間的なコストのデカさから日記脱落者がどんどん増えていく中、初の日記一ヶ月継続達成者になりました。一日一記事というわけではないのできっちり継続を誇っていいのかわかりませんが……。
この日記をずっと読み続けている物好きの皆様なら既にご存知でしょうが、わたくし夏休みは平日がクソ多忙でして、メタい話をすると日記更新が一週間弱遅れています。時間が取れないのでこうなってしまったのですが続ける気はあります。ネタはたくさんあるわけですし。
近況報告というのは、ここ数日間ちょっと日記の環境を変えていたというお話です。かんたんに言うとVimなるものに手を出し始めました（？？？）。
数日前新しいキーボードを購入した私は、US配列の超便利そうな位置に居座っているcapslockを如何に活用するか考えあぐねていました。適当にKarabinerのキーバインドルールを漁っていると、「caps+jkl;で矢印キー」という便利ルールを発掘します。丁度テンキーありキーボードで矢印キーが遠くなったなあと思っていたので、これを使うと日本語変換などで右手が動く必要がないという。感動。これをUS配列有識者に報告したわけですが、
🦉「お前それVimのバインド使った方がよくね？」
と言われました。はてVimとは？名前とせいぜい「:wq」くらいしか知らんかったわけですが、なるほどhjklで上下左右移動をするそう。せっかくなのでKarabinerの設定もそちらに変えてみました。一つ左に指を移動しないとですが、折角なら名のしれたキー対応を覚えてしまったほうが後々便利でしょう。にしても便利ですねこれ。ひょいひょい自由に動かせます。
🦉「お前それ使えるならVim覚えたほうがよくね？」
だそう。曰くこの方はこのhjklができなくてVimを諦めたそうです。へっまじ？こんなにひょいひょい動かせるのに？
ということでここ数日はVSCodeにVim拡張機能を入れて日記を書いています。まだgg, G, I, A, w, b, ctrl+f, ctrl+b, ciw, diw, y, d, u, p, ctrl+r, o, Oくらいしかまともに使えないですが、Aとoがとても便利でたすかっています。逆に、日本語の日記だとw,bで意図しないところに移動してしまったり、INSERTモード中の誤変換をやり直せなかったりというのが不便ではあるかも。後者ってなんとかなりませんかね……。Karabinerさんの力も借りてctrl+jにesc+英数キーを割り振ってからまじでQOLが爆上がりしました。これはいいぞ。
参考にしている記事がありますので興味のある方はぜひ。
https://qiita.com/hachi8833/items/7beeee825c11f7437f54
これでなおさら初代夏休み日記存在を煽れると聞きました。反応がたのしみですね。
 すっかりうーばーいーちゅユーザーになってしまいました。今日はいつもと違う弁当を召喚してみました。
緑が丘にあるチキンワークス自由が丘店さん。うーばーじゃなくても店舗テイクアウトができるそう。サラダのドレッシングがよくわからんけど美味い油とよくわからんけど美味い酢とかいうガチなやつで感動した。雑穀、たまに食べると美味しいですよね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>継続は力なんでしょうかね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210901/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 21:51:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210901/</guid>
      <description>相変わらずまたゲーセンに行っております。労働後移動して気がついたら帰れの曲が流れるまでずっとWACCAをしていました。沼というのは恐ろしい。
今日もいろいろと進捗がありました。
進捗2
鳥出してもレート的に褒めてもらえなくなってしまった pic.twitter.com/8q5u0WeUlG
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) September 1, 2021  一番の目玉はレート2600達成ですかね。2500達成当時はまさかここまで来れるとは思ってなかったので感慨深い。なお13+SSS+不在という異様なレーティング対象曲をしておりますが。ﾑｽﾞｶｼｲｷｮｸﾃﾞｷﾅｲ。
コンフリが残っていたのはわざとというわけではなく、サビ直前の8分の7地帯が苦手で精度が出ず ごりっごりに削られるので放置していました。deemo出身であることが祟っているのか、長押しの始点を認識するのがとても下手。16bitは曲自体が変拍子で苦手だったので同じく放置していたのですが、改めてやってみるとサビからのエモコサイン地帯が楽しすぎてめちゃくちゃ感動しました。エモコサイン譜面好きすぎてもうWACCAじゃない音ゲーできない。
13+をいくつか触ってみましたが、まだキツそうだなあという印象があります。上手く行ったものをツイートしていますが大抵はSSしか出ていません。恐ろしや。易しいと聞いていた超MANJIが一切認識できなくてぼろぼろだったり、易しい(?)と聞いていたブチギレの外スライドトリルが追いつかなかったり、まだまだ修行が要りそうだなあと。特に13+で本格的に認識が厳しくなってきたので譜面研究しないと……。
ですが絶望的かと言われるとそうでもなく。消失鳥を見てごびよ会長が感動していました。というのも、今年の5月にあったごびよ新歓スコアタの課題曲が消失で、最後が追いつかず鳥すら出せなかった🍳はメイン機種にも関わらずスコアを提出しなかったという。それがなんととうとう鳥達成したわけですからなるほどエモいわけですね。着々と地力は伸びているんじゃないでしょうか……きっと……。しれっとLv100も達成しちゃったし。
他にもexp9,9+全曲理論値という進捗が出ました。まだ10は理論値しんどかったりしますが、こちらも継続して進めていきたい所存。
WACCAを真面目にやり始めたのは去年末だったはずなので、そろそろ一年が近づいている頃でしょうか。まだステⅩⅢ厳しそうですが、今年度中になんとかなったら嬉しいなあと思ったり。どこまで「継続は力なり」が継続するのかわかりませんが、やれるところまでやってみましょうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏ももう終わり</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210831/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:51:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210831/</guid>
      <description>夏ももう終わりだそうですよ、信じられませんが。多忙すぎて夏に描くべきあらゆる絵を描き逃したわけですが、世間的に夏とされる8月の残り一日で間に合わせるべき絵……と思ってこれに至りました。
Prima Vista。Caelyta収録の夏の曲です。呟いた後に塗り分けミスに気づいてしまったので、ここには加筆版をあげておきます。きれい丁寧うんぬんを考えず がしがし線を引くのとっても楽しい。他にも何曲かこういうノリで軽い絵を生やしたいですね。
言葉選びにすごいセンスを感じるので、ぜひ本家PVも見てほしい。
  本当はこれも昔からずっと描こうと思っていた曲なんですが、いつの間にかnヶ月。実は構図で悩み倒してn回ボツになっています。2番サビの「ただ棒切れの足で流れに身を任せていた　それしかボクはまだ思いつかない」「踏切越える前に思い出した　どうせだったら　どうせだったら　少しだけ暴れてみようか」この2つですでに2枚構図が思いつくくらい場面と情景に溢れた曲で、一体どこを切り取ればいいのか、なかなか答えが出ませんでした。
随分と長い間……少なくともB2から、遡れば2016年あたりからずっと好きな曲をお題にして創作を続けているわけですが、絵という形しか使いこなせない私には、残念ながら時間軸を表現する手段がありません。これは軽い呪いのようなものなんですけど、大昔の私は中途半端に踊ることを覚えてしまったので今でもそれはまあ大変つよく音に惹かれるわけですが、踊りなんてもの自分の体という好きでもないものを他人の前でぶん回す違和感と周辺コミュニティへの馴染めなさと曲の好みと踊りという表現手段の乖離1とで結局とうの昔に捨ててしまったので、昔から積み上げられてきた嗜好と今ある表現手段との間の溝が埋められないんですよね。時間軸を削り取っていかに一枚絵に収めるかというのは面白いところでもあるのですが、ぶっちゃけもどかしいことのほうが多い。ちなみにbpm120周辺が好きなのもWACCAが得意な上に楽しいのも全部この呪いのせいです。人間って単純だね。
この曲を描くにあたって、組写真チックな表現を検討したことがありました。組写真って伝わる用語なのか？どの範囲の用語なのか未だに把握していないのですが、複数枚写真を並べて一つの作品としたものを組写真と、少なくとも当時の写真部ではそう呼んでいました。そうです実は写真部だったこともあって。昔からいろんな部活を転々とする人だったので。複数枚を準備して並べるというのは、静止画が時間を表現する手段の一つですね。絵だと準備コストがでかくてなかなか手が出せませんが。
組写真と言えば、高2のときの県の写真コンテストを思い出します。隣の高校の一つ下の少年が出していた作品がすごかったんですね。ちょうどPrima Vistaのような、海辺でセーラー服の少女が踊るのを撮った4枚組でした。絶妙に顔はわからない構図で、流れる髪と四肢の動きを捉えるのがめちゃくちゃ上手かった。作品1枚ずつお偉いさんが講評を仰ってくださる場があったのですが、これは誰を撮ったんだいという問いにおそらく撮り手の少年が顔を俯けて、事情を知るのであろう同輩達が見かねてくすくす笑うという、おそらく世間的には微笑ましいとされる瞬間が未だに生々しく記憶に残っています。つまりそういうことですね。あいにく私にはそういう人の好き方ができないので、すごいなあと思ったのと純粋にぎょっとしたのと。
会の後に個人的にお偉いさんにお話を伺ったりしました。うちの県は南のとある高校に全国級のすさまじく強い写真部があるんですけど、そこの顧問さんが一週間に1000枚は撮らないと写真は上手くならないと仰って。当時そろそろ受験期が顔を出す秋頃で、そんなことやってられないと思った私はその日中に写真をやめるのを決めてしまいました。入賞の顔ぶれからして明らかに人間を撮ると高評価がもらえる世界で、人間にその類の美しさを一切見いだせなかった私は、あっこれ向いてないんだな、と、一瞬で諦めがついてしまったという。どうしても、物体としての人間がそんなに好きになれません。未だにまるっこいふにふにデフォルメ美少女を描くのも、人体を正確に表現するモチベーションが一切ないから。絵は自分の好くもの、美しいと思うものを描く場なので。人体をそうとわかる記号以上に現実に則して描こうとするのは、私の創作に対する主義に反します。
ちなみに、翌年も彼の作品だけは見に行こうと思っていたのですが、運悪く会場が遠い年で、平日開催だったので諦めるしかなかったという。顔どころか名前も一切わからないので、未だに写真を続けているのか、そもそもその年も作品を出していたのか、知る術がありません。なのにあの作品だけは記憶に残っているの、恐ろしいですね。
夏の終わりに呪いを思い起こさせる、とってもいい曲です。Prima Vista、聴いてね。
  音ゲー曲、人間が踊るには速すぎるので……。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりのおえかき</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210830/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 21:51:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210830/</guid>
      <description>やっと時間がとれました。本当は昨日描き上がってたんですけど、昨日は別の進捗があったので代わりに今日のネタに。
近寄るなかれ pic.twitter.com/Q6sRwxsXZ2
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 29, 2021  覚姉妹の姉の方。最近はﾀﾞﾝﾏｸｶｸﾞﾗで騒いでいたりしましたが、この子を描こうと思ったのはそれよりずっと前の、グルコス地霊殿イベントがきっかけです。ひょんなことから春先から魂音泉をちまちま聴いていた流れでサトリアイに沼るとともに、グルコスにナビゲーター実装されたスペルバブル版古明地さとりが可愛すぎてそのまま東方暫定最推しと化したという。せっかくなので軽いメイキングでも。
これは色ラフ。さとりちゃん二次創作漁ってると、妹の影響もあって可愛い感じの絵が多い。んだけど、🍳は「可愛い路線じゃなくてもしっくり来そうな版権美少女」とかいうすさまじいポテンシャルの高さに惚れたので、逆光オンリーとかいうホラーかな？な構図でぶん殴ることにしました。ちなみに、これの前に1枚色ラフまで終わらせた後にそんなに怖くない気がするからボツになってしまったとかいうかなしい回がありました。まあサトリアイ feat. ytrのつもりで描いてるので……。
このままだとラフすぎて線画に入れないので、1枚下書きを挟みます。この線をひたすらごりごりしてる段階が描いてて一番楽しい。伏し目まじで性癖なので伏し目似合う子最高だと思います。
線画。うにょうにょ？の作画コスト高すぎて首がもげた。平行線を2本引くのって、単純に作業量2倍なんですよね。コピペすればなんとかなるわけでもないし。ただ、冷静に考えるとキモい物体（敢えてそういう物言いをしている）が常に傍に浮いている美少女、控えめに言って素晴らしいですね。しかもコンプレックスどころか本人にとっては誇り高き能力の象徴という。なにそれ最高か？？？ごめん語彙が追いつかなくなってきた。とりあえずキャラデザが天才のそれだと思う。
ゆるゆるとパーツを塗り分けていきます。色ラフをしっかり切ってるとこの作業一瞬で終わってよき。東方キャラは服のパーツ・構造がそこまで複雑ではないのが描いてて楽でいいですね。
先にパーツごとの下地？を塗りきってしまいます。この絵は乗算と可算で影・ハイライトを何とかする予定と色ラフの時点で決まっていたので、ここでは特に何も考えず気の向くまま雰囲気で色をぺしぺし。おめめかわいい……えっち……。自分で描いた絵は自分の性癖に刺さるので自分で描いてる最中が一番大変（？？？？？）。
さて、楽しいのはここからですよ！
色ラフの時点で察しがつくように、この絵はがっつり暗くする予定です。なのでここからごりごり乗算レイヤーを追加してかわいい美少女をどんどん暗くしていきます。えっちですね。ちなみに背景とかスカートとか肌とか加筆してます。
暗いだけでも素敵なんですけど、暗いと光が映えるのです。色ラフで決めていた、上からの青い光1と下から顔を照らす光を可算レイヤーで置いていきます。ちょっとアナログ感が欲しかったのでテクスチャ強めのペンで。あとは忘れずにおめめの光も。ひゃーとってもえっち。すばらしい。
今まではプロクリエイトで作業していましたが、仕上げはaffinity photoに移動して色味の調整をします。なんか彩度が妙に高くてダサい気がしたので下げておいたのと、せっかく光源がはっきりした絵なのでコントラストをあげておいたのと。
せっかくなので完成物も置いておきましょう。ここだと多分画質下がらないですよね……？
かわいかった美少女に怖さとエモさとかっこよさが追加された、いい感じの絵になったと思います（自画自賛）。スペルバブル版のお召し物はスカートがとってもかわいいなあと思ってみてたので、いい感じにハイライト当てられてエモくできたのもよさ。がっつり逆光構図とかいう暴力ぶん投げられても様になるさとり様素晴らしい。さすが一屋敷の主といったところ。
ちなみに昨日設営したディスプレイ2枚で見比べるとこうなります。
フルHDだと彩度下げすぎて背景の色がすっ飛んでるように見えてびっくりした。やっぱり4Kで見るとなおのことかっこいい。デジ絵は複製可能だと思われがちですが、環境によって色の見え方ってぜんぜん違うので、描き手が実際に用いていた環境という点では一種の&amp;quot;原画&amp;quot;のような概念が存在するのでは、と思ったり思わなかったり。
実はカービィを経由してるおかげで単眼に対する馴染みが深いです。しかもピンク（赤）と青は2大性癖かつ手癖で描きやすい色なので、さとりちゃんまじでいろんな要素がドンピシャすぎてびっくり。性癖に合う少女は自作しないと存在しないと思ってる人間でしたけど、意外と版権にもぴったりな子っているんですね。機会があればまた描きたいなあ。
  グルコス版のサトリアイの背景は、スペルバブルの地霊殿の画像を用いているっぽいですね。窓からの光が素敵だったので上からの青はそれを意識したものだったり。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机の狭さを札束で解決する</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210829/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:34:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210829/</guid>
      <description>いよいよ買い物の大本命がいらっしゃいました。ディスプレイです。前から27インチ4Kディスプレイの購入を検討していて、実は数日前から先に届いたモニターアームの段ボールの隣で毎夜寝ていたりしたのですが、今日やっとディスプレイ本人が届いてくれました。
元が高いのもあり、ケチってAmazonアウトレットに手を出す。これで約10000円引き。最低ランクの「可」で、開封済っぽい（品質に問題はない）ものが届いたというレビューもありましたが。
確かに外箱はいかにもお勤め品という感じ。
でかでかアウトレットと書いたテープがぐるぐるしてあります。
中身は一切問題なさそう。レビューのものよりもさらに引きがよかったようです。当然ディスプレイ本体は新品同然。やったー。アウトレットって常に在庫のあるものではないので、とても運が良かった。
ここに、数日間ともに寝たモニターアームをがっしゃーん！します（語彙）。
エルゴトロンですよ奥さん。
あとは机のところまでこの子を持っていくだけ。今までいたフルHDディスプレイとアームにエルゴトロンの2画面モニターアームを追加して、フルHD・4K・空中浮遊林檎ブックの3枚体制を構築する計画です。
実はここから配置に相当難儀して、アームの根っこを計3回付け替えるという地獄が待っていました。大変だった。4K重すぎないとはいえ決して軽くはないし、重さ以上に移動に神経を使う代物なのが結構響いたなあと。どうしてそんなに付け替えを強いられたのかというと、うちの部屋狭いんですね。少なくともクソデカ椅子で軽率に人権が死ぬ程度には。本当はフルHDを縦置きしたかったんですけども、
きれいにディスプレイが並んでくれないという。というのも、林檎ブックが右手側に来てほしい都合上左側にディスプレイ2つを生やす用のアームを置きたいのに、机の左端のすぐそばに壁があるせいで引っかかるという。
図解するとこうです。壁の紫の部分が引っかかるのでフルHDちゃんの方のアームはまともな移動ができません。草。まあフルHDの縦横回転は問題なくできそうなのでよしとしましょう。
うおおおおおお pic.twitter.com/8qFfPv8Kx7
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 29, 2021  うおおおおおお。まじで3画面並びましたやったー。机の上のスペースが空いたので今まで膝置きだったキーボードがゆったり机の上に置けますやったー。これで日記が捗るはず。林檎ブックが右手すぐにあるおかげでトラックパッドにもすぐ手が伸びてよいですね。
既存の絵が隠れてしまっているので、その配置だけなんとかしないと。壁が足りない……。
ちなみに、エルゴトロンと非エルゴトロンのアームを2本使いしている状態です。古い子も問題なく使えるので満足しているんですけど、付け替えの時に古い子と違ってエルゴトロンは使用者にネジを握らせない仕様になってて金を感じました（写真左）。クソデカ椅子にしろエルゴトロンにしろ、やっぱり金をかけるとそれ相応の差が細部に現れてきて面白いですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大収穫とはこんな日のこと</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210828/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 22:36:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210828/</guid>
      <description>昨日とはうってかわって、今日は進捗がたくさん。まず午前中眼科に行って定期検診とコンタクト注文を終わらせるという。えらい。最近平日は動き回れないので……。
その足で溝の口へ。先にお昼ご飯を食べました。
イミグランデの通りのちょっと手前にある「からやま」。よくお世話になる推し唐揚げです。普段は油淋鶏定食を食べるのだけれど、今日は期間限定メニューを。青唐辛子たれの唐揚げに冷しゃぶがついてくるという不思議な代物。
からやま、唐揚げは言うまでもないとして、定食についてくる野菜と米がまじで美味いので全力で推してる。この定食とか、青唐辛子たれの辛さが絶妙すぎて、それのかかったキャベツだけで大盛りご飯の半分が消えた。毎度油淋鶏頼むのも油淋鶏のタレのかかった激ウマ野菜を食べるためだったりする。最近胃が小さくなってきていて毎度大盛りにするのを躊躇うんだけど、毎度野菜と唐揚げが美味すぎてあっという間に食べきってしまう。この白米もすごくて、決して固いわけではないがきっちり米が一粒一粒確かな食感を訴えてくる程度の柔らかさとかいう神がかった炊き加減で感動で涙が止まらない。外食っていつも好みの炊き加減の米を食べられるとは限らなくて、どことは言わない推しラーメン屋とかぶっちゃけこのスープ無かったらこの米食いきれねえなとか思ってたりするけど、ここはこの安さこの手軽さでこんなに素晴らしい炊き加減いただいてよろしいんですか！？と不安になるレベル。
実は次回100円引きクーポンがもらえるので通い続けるとずっと100円引きとかいうお得仕様があったり。溝勢音ゲーマーの皆様はぜひ一度。
 溝はイミグランデの方が消えてしまったせいで今WACCAが一台しかない。それは承知の上で様子見もかねて溝タイステに来てみたのだけれど、たまにいらっしゃる方の1クレ分を休憩と思えば土曜でも特にストレスなく続けていられる程度の混雑具合だった。某と鉢合わせて取り合いになるとかじゃなければ問題なさそう。静かめだしその気になればすぐグルコスもできるしよさげ。
その、たまにいらっしゃる方々がおつよすぎて戦慄していました。ExitiumSSS+のⅫ金レって一体何だよ。あとで確認したら楽曲別全ランにいらっしゃって恐怖……() 手首がきっちり使えるタイプの方で、特に慌ただしさもなくひょいひょいと腕動かすだけで13+FCとかしれっと出しててすげえなあになった。自分は手首を使うのが苦手なので練習しないと。多分あれくらい上手いとその気になればすぐ裏君を侍らせられるんでしょう1。あのレベルで上手い人間近で見たの初めてだったのでちょっと感動した。あの脱力加減、こっそり目標にさせていただきます。
珍しく初クレの方もいらっしゃって、しょたにべた褒めされるチュートリアルを後ろから眺める人になった。いいでしょうそのしょた、かわいいよね（何様）。ぜひ次もまた遊びに来てくれるとうれしいですね。
今日の進捗はこちら。後半の方のクレで13がたくさん伸びました。
進捗達2 pic.twitter.com/gfTgPSXBwT
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 28, 2021  前は速度的に厳しかったEternal Endingとか、認識上難しかったサイクルヒットとかが軒並みなんとかなってくれて感動した。ぺこみこ最初で拗れて994まで減った後耐えて一発でSSS+出てくれたので感動した。だんだん全方位ノーツ混じりが読めるようになってきた感触があるので、もぺもぺとかSSS+狙いに行ってよさそう。
新規鳥はGot more raves?、16bit、Arcahv、DOOF SENC。知らない間にもう13半分以上がSSS+で埋まってるらしくて、13+触りださないとなあなどと。今乗ってない13達は何らかの理由でどこかができなくて乗せるのが厳しい子達ばかりなので、SSS出せる13+探したほうがすぐ2600到達できるんじゃないかなあと。ちなみに最高レート自体は今日更新しましたやったね。新枠最高がOuvertüreSSS+の状態でこれなので、新曲増えたらもうちょっと伸ばせそう。
下埋めの方もいい感じで、exp解禁自体は全曲終わった。気がする。見落としがなければ。9台のAM埋めも着々と進んでおります。毎回、最初数クレは判定がわからなくて混乱するので、序盤にフリータイムクレを挟むといい調整になるかもなあなどと。11触りきったら果たして全ラン何位になるんでしょうか？楽しみですね。
微妙な要素でランキングにいる人 pic.twitter.com/23dyYYEkwv
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 28, 2021  ランキングいろいろ見てたらステージアップⅨ受験者が想像以上に少なかったので、ちょいと伸ばしてしばらく居座ることにしました。1曲目理論値出そうで出ないんだよなあ。D4DJのはexp譜面はサビのスライドが気持ちよくてたのしい。infは知らない。
 飯ってほどではないけど小腹の空いた夕方に帰ることになったので、クレープをちょいと。
暑かったのでアイスの入ってるやつ。クレープ食べてるルーン君とか描いてみたいよね。
  なのに侍らせてないんだなあと思いながら見ていた。興味のある13+や14だけ埋めてそうな雰囲気。やっぱり裏君に関しては圧倒的な需要と供給のずれがとてもかなしい。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やっぱり鶏肉は素晴らしかった2</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210827/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:51:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210827/</guid>
      <description>疲れで夕飯準備が面倒になってしまって、またうーばーいーちゅしてしまうという。
また鶏肉です。自炊で鶏肉を調理したことのある人ならわかる、企業様の課金があって初めて実現する絶妙なぷりっぷり加減。これまた絶妙な柔らかさのブロッコリー。蒸し鶏くらい自分で作れよって思うじゃないですか？違うんです。蒸し鶏を自分で調理しうる人間だからこそわかる価値、自力での再現不可能さがここにはあります。宅配オンリーなのが本当に勿体ない、店頭で買えるなら毎日通ってる。
野菜と鶏肉って、体が癒される感じがしていいですね。炭水化物ばっかり食べてるとこういう食事も取りたくなります。
 久しぶりに譜面紹介でもしようかなと。今日は🍳のイチオシ、通称「わしゃわしゃアーク」を紹介します。
自分が一番最初に遭遇したのはParty Vinylの中盤。
声ネタに合わせてそれまで大人しかったアークが2本同時にわしゃわしゃし始めます。これが取っててすごくたのしい。しかも、見た目の派手さによらず、さほど苦労することなく繋がるというやさしい仕様。ノリノリな曲でこれが出てくるとにこにこできます。
わしゃわしゃアークが登場する譜面をすべて把握できているわけではないんですけど、最近増えたのでいうとQuon(DJ Noriken)のFTRですかね。まだBYD解禁できてない。FTR見てる限りは、あのexpの同時押しトリルって一体いつ降ってきたっけ……というのがわからなくなるくらい平和な譜面をしてますね。
これも声ネタに合わせて降ってきます。この曲声ネタ多すぎてどこか伝わらないけど。短いけど何回か降ってきてくれてよさ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>部屋掃除しないとヤバい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210826/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:51:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210826/</guid>
      <description>とうとう寝る場所がなくなってしまった。なにを言っているのかわからないと思うが……。
最近あらゆるものを買い揃えているわけですが、本命のディスプレイが到着するまで開封作業に入れない（入りたくない）ものがいくつかあり、ただでさえ狭い部屋がどんどん荷物で埋まっていっています。昨日はモニターアームが入ったダンボールの横で寝ました。まあ部屋の掃除ができないタイプなので慣れっこではあります。そんな中本日届いたのが。
クソデカダンボール。椅子です。ちなみに立ってぽんと手を置いた位置がこれみたいな高さ。
寮住みなので共用スペースという名のクソデカスペースを借りることができてめちゃくちゃ助かりました。取説見ると思いっきり「2人で組み立ててね！」って書いてますが、あいにくぼっちなので一人でなんとかします。
元から穴が開いてる斬新な袋。かの有名な林檎のペロペロほどではないですが、袋が突っかかることなくさっと破けたり付属品の箱がぱっと開いたり、開封に伴うストレスが減らされてて流石金払っただけあるなあって感じ。まあ、布製品なので刃物使わないと開けられない仕様にするのはまずいんでしょうね。
椅子の付け根のところ。このパーツが一番重かった。
脅されたわりには結構すぐ椅子っぽいサムシングが完成して感動した。だがしかしここで、このまま背もたれを固定すると自室に持ち込めないのでは？という懸念に思い至る。やばそうなのでこれと背もたれを別のまま自室まで移動。
ここから写真は上げられないよ！なんですけど、それなりに苦労なく背もたれが固定できたところで、一瞬だけ相当クソデカな椅子を買ってしまったという後悔が。いや、掃除する前に届いてしまったせいで部屋内に椅子を移動するスペースが存在せず、元々机とベッドの間が狭いせいで一度椅子に座ると物理的に立ち上がれないというギャグみたいな状況が発生して数分間笑ってた。いや、笑い事ではないのでなんとか床周辺のものを減らして最低限の移動可能領域だけ確保した。一応椅子が回転できるようになったときの感動といったら……()
それなりの椅子なので思いっきりリクライニングができて割とがっつり寝れる。掃除下手マンなので結構な頻度でベッドの上が荷物で埋まってしまうんだけど、緊急時でも睡眠可能スペースを確保できるのはかなりつよい。掃除してくださいって？わかるなあ。
実はまだまだものが来るのでそろそろガチで掃除しないとやばい。今週末、土曜はゲーセンに行きたいので、日曜頑張るしか。おえかきの続きは……またいつか……。
ちなみにこのもふもふ、どうやって固定するんですか？？？()</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しい子がお嫁に来ました</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210825/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 11:51:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210825/</guid>
      <description>自室改造計画が着々と進みつつあります。いろんなものが部屋に増えてちょっとてんやわんやしてますね。まだ掃除終わってないんだけど……www
今日は新しい子がお嫁に来ました。というのも。
キーボードちゃんです。いや外装めちゃくちゃ見た目ゲーミングで草。選んだ理由は一応見た目ではないのですが……。
せっかくだし新しいキーボード買うかあという話になって、秋葉原のあらゆる店で一通りかしゃかしゃやって一番よさみが深かったのがこの子でした。元から茶軸と隙間がガッツリ空いたキー配置が性癖であることが知られていて、そこにUSキーという要件を追加した結果。
いい感じにスケルトンで素敵。かわいいね。
想像以上にガッツリ光ってどうしようかになっている() おいおい設定はするけれども。
ひょんなことからUSキーを触る機会を得て、セミコロンの位置に惚れて半ば衝動的に乗り換えてしまった。エンターキーが小さいという話を予め聞いていたけれど、むしろホームポジションからの移動が小さいおかげでエンターキーに関しては押し間違いという概念が消滅した。まだ記号配置を覚え切れていないのと、そもそもの物理的なストロークの深さに慣れていないのとでミス自体はちらほらあるけれど、慣れたらつよつよになれるかもしれない。
 あともう一つよさみな要素として、スペースキーが長い。これの何がいいかと言うと、Caelytaが圧倒的に遊びやすい。今まで林檎ブックのペラペラキーボードでなんとかやりくりしていた人間からすると、Caelytaがそれはそれはもう遊びやすくて素晴らしい。
982828点でCLEAR!
Suzuka - Inferno Sign[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 25, 2021  楽になった筆頭と言えばInferno Sign中盤の下ノーツトリル。基本的に下ノーツは右親指で捌く癖がついているんだけど、それでどうしようもない最たる例がこれで、長めスペースキーのよさをひしひしと感じられる。
そもそも今までよりもいいキーボードを買ったわけで、同一キーの高速連打を要求される譜面につよくなった。Caelytaにはいくつか「人差し指と中指ならある程度高速なトリル連打降ってきても大丈夫やろ🤪」って感じの譜面があって、そういうのはこのキーボードちゃん初日なのにも関わらずごりごりスコアが伸び始めてる感触がある。Oriental RitualとかTo PastとかRespectとか。
990116点でCLEAR!
Sh.r-Y - Oriental Ritual[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 25, 2021  992380点でFULL COMBO!!
Halv - To Past[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 25, 2021  高速トリルの精度もよくなりそうね。Cosmofishとか。
991634点でCLEAR!
ラキマウ - Cosmofish[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 25, 2021  逆に、今まで林檎ブックのキーストロークが浅いのに甘えてベチャ押しでなんとかしていた階段は慣れるまで精度が厳しいかもしれない。Prima Vistaとか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やっぱり鶏肉は素晴らしかった</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210824/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 22:55:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210824/</guid>
      <description>またこいつ鶏肉の話してるよ。はい。
今日は前日にお昼ごはんを準備し損ねていて、でも暑すぎて外に出る気になれなかったので、なんとうーばーいーちゅに頼ってしまうという。
高めの課金をするかわりに鶏肉とブロッコリー食べ放題みたいなお店（Uber限定かな？）がおおおにはあります。前から気になってて初めて試してみたんだけど、想像以上に鶏むね肉がしっかりぷりっぷりでQOLが爆上がりした。昼飯にしては高すぎるのが玉に瑕だなあ。もうちょい安けりゃガチで毎日食べてた。
 ダンマクカグラのびっくり古明地妹待遇で、姉派の🍳はブチ切れていた（理不尽）。そしてキレながらガチャを回すと何故か違う方の妹が出まくった。
明らかに何か間違えてる pic.twitter.com/RkB2alswmN
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 24, 2021  合計3枚。なんでやねん。ライフ回復ミタマバースト、深化できてもあんまり嬉しくないのでなおさらかなしい。
キレたのでしばらく妹は描きません（？？？）。
 夕飯は久しぶりにひるがお。
このスープ、かなり醤油なのでご飯が合う。
 最近日記を翌日に書くようになってしまったのだけれど、前日が何もない日だとわりと書くことに困ってしまう。おえかきを進めていたけれど、見せられるほど進んだわけではないので……。
明後日くらいには仕上げたいので応援してください pic.twitter.com/4LiNWFpW23
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 24, 2021  ほんとに明後日に仕上がるかしら？別の進捗が積み上がってて雲行きが怪しい。がっつり線画描き込むのはやっててたのしいので作業を進めること自体は難しくないんだけど、なんせ時間がかかるので毎日ちまちまって感じになって厳しい。夏休みとは……。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菓子作りで失敗しかける</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210823/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:19:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210823/</guid>
      <description>あやうく
終
制作・著作
━━━━━
ⓃⒽⓀ しかけるところでした。まじで血の気引いた。
 何をしでかしたのかというと特に何かしでかしたわけではなく、ただいつもどおり夕飯用にポンデケージョを作っていました。計量を間違えた気配もなく（もしそうならもっと悲惨なはず）、ただ、生地を捏ね終わった段階で何故か手で生地を丸められない。悲惨なくらいベタつく。明らかに水分量が多いのです。ん？？？どした？？？
一昨日同じレシピで問題なく焼けたはずです。流石にオリーブオイル20gと牛乳50gは間違えないし、仮に間違えたとして片方が20片方が50であることは確実に覚えていたので、二者が入れ替わったとしても（油の割合が違うというそれはそれでやばい状態ではあるが）水分量が多いという事態には至らないはず。……あー。きっと卵ですね。私の買った全卵がレシピの想定する「全卵1個」より随分と大きかったんでしょう。少なくともキャッサバ粉を入れた段階では何も問題ありませんでしたから。
と冷静に分析している場合ではない。明らかにべたべたでどうしようもないが、なんとかして焼成にまで持っていかないと粉チーズ50gが無駄になるという恐ろしい事態である。やばすぎ。内心涙目。とりあえず水分が多すぎるのは確実なのでキャッサバ粉を追加。まだべたべたなのでまた追加。追加。追加。なんだこれ解決せんぞ？？？
内心大号泣しながら格闘すること数十分。一体何g追加したのかわからなくなったところで、これ以上同じこと繰り返すと後々キャッサバ粉足りなくなるのでは？と思い至る。どうやら丸いポンデケージョちゃんは諦めないといけないらしい。でもとりあえずなんとかして焼かなきゃいけない。逆になんとかして焼けばなんとか食える状態にはなるはず。入れたものはまんまポンデケージョなわけだし。
結局、スプーン2本で分割してなんとかするとかいう暴挙に出ました。上にちらっと写ってるのはなんとか手で丸められた子達。お菓子ならスプーンで生地を型に入れるなんてのは日常茶飯事なので、その経験が効いてよかった。ノリとしてはマフィン生地よりちょっと固いくらいでしたね。ポンデケージョじゃないのか君達。
普段より表面積が大きいので気をつけて様子見ないとなあと思いつつ、このままオーブンに突っ込みます。180度、20分後。
なんとかなりました。あたかも「いやあ実は俺たちちゃんとポンデケージョなんすよ」みたいな顔して丸くなって出てきたの、腹立つとか安堵とか全部通り越して愛おしく思えてきましたね。食ったら笑けてくるくらいちゃんとポンデケージョでした。めでたしめでたし。
結論：「全卵1個」を許してはならない。
次からは別皿で溶かれて様子見つつ生地に追加された後、余った分を私に鬼の形相で捨てられるかわいそうな全卵が現れることでしょう。誰も救われない、かなしいせかい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鶏肉とかいう最強の畜肉</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210822/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 22:02:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210822/</guid>
      <description>なんだかんだ鶏肉より美味い肉はない。これは日常的にコスパが云々という話ではなく、仮にどんと大金を渡されて好きなだけ肉食ってこいって言われたとき、すなわち金銭的要素がすっとばせる条件下に置かれたときでも、鶏肉を食うのがQOL的に一番賢いという話。または、たとえ積める金が無尽蔵にあったとしても、鶏肉以外の肉で鶏肉の美味さを超えるのは難しいという話。まあ、好みによりますけどね。私は鶏肉が好きです。
 と言いつつ、いきなり飯の写真をあげてしまうと不可抗力飯テロで死者が発生しかねないので先に音ゲー進捗報告を。午前TOEICを受けに三田まで行ったあと、都営三田線から直通京急とかいう爆速がいることに気づいて横ラに向かうとかいうあたまわるいムーブをかます。このおかげでATAMA WARUIのスコアが伸びた。
ATAMAのWARUさ改善しても銀取れないオチ pic.twitter.com/SOGyDm1VTK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 22, 2021  なお銀合格できるとは言ってない。Knight Riderのスコアのブレが激しすぎる。一度合格したステージアップを再度受けると裏君が出てきてくれないという知見を得ました。かなしいね。
新規SSS+,AM pic.twitter.com/9OBVvy79rt
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 22, 2021  大幅に伸びた進捗達としてはこれ。あとは、破壊姉妹と脳漿のSSS。上位譜面を触るようになり始めてどんどん「これってぼくってどうすればいいんですか？」って配置に遭遇する頻度が増えた。Animosityの赤矢印混じり上下交互地帯とか、神寂の中心黃3点同時押しとか、先人の通ってきた意味わからん配置に私も立ち向かわなければならないのか……という謎の感慨。前者って体思いっきり傾けて上下分業するのと圧倒的パワーで左右で腕ぶん回すのとどっちが正しいんですか……？？？元々動画見て譜面研究するのが好きなタイプじゃないのでこれから厳しいなあ。
他にもゆるめの進捗として、レート旧枠から12.7の99を完全に追い出したのと、10+以下と東方のexpertをとりあえず全部触ったのと。10+となるととうとう初見AMが出なくなるという恐怖。一旦もっと低めでAM練習をするか迷っている。11曲数多いのでポイント貯めも兼ねてフリータイム祭りしようかしら。
下位expert埋めをしてる最中、Help me, ERINNNNNN!!をおそらく想定運指で捌いたらものの見事に右肘を痛めた。このせいでもうちょっと長居して13上位触っていく予定が崩壊してしまった。かなしい。ゆるさん。ヤバさはこの動画を見るとわかりやすい。
  ガチでキツいよこれ。ステージアップ12受けるために横ラに来たのに危うく受けずに帰る羽目になるところだった。ほんとゆるさん。
Stasis調子悪すぎ pic.twitter.com/N5PRMKBckJ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 22, 2021  一応受かったし裏君のコメントが一通り聞けて満足1だけど、最後のStasisで疲労が祟ってスコアがぼろぼろに。もうちょっと調子いい時に銀合格狙いたいな。ほら、無彩色ってかっこいいじゃないですか。
 昼はかねてから耳にしていた「酉」に。
二郎系、量的な意味で得意ではないけれど、油まみれの野菜は美味いと思う。麺全部もやしに置き換えてほしい、喜んで食べる。
ゆず胡椒のよさみがふかくて感動した。そして、鳥チャーシューの食感がたまらん。言い値で買うのでチャーシューだけ売ってもらっていいですか？
 そしてHelp me, ERINNNNNN!!にやられて疲労であえーしか言えなくなった🍳、唐突にとろろ蕎麦が食べたくなって、適当に検索して出てきた蕎麦屋さん「角平」に入る。
そしてメニューにあった「鶏わさ」を衝動的に頼む。昼も鶏肉食べたのでは？……気にしてはならない。
いやこれまじで美味かった。問題ない程度まで火が通ってるように見えて口に入れると壮絶なぷりっぷりというたまらん塩梅。なにこれ毎日食べたい。わさびもいい感じに効いてて最高。
本来の目当てのとろろにもありつけてハッピー。元々炭水化物が得意なタイプではないんだけど、とろろをぶっかけると飲むように食べられるという知見を得て以来、体調のよくないときにとろろを探す癖がつきつつある。蕎麦でもご飯でも、いいお店あったら教えてください。
繁盛店なのか、どんどんお客さん入ってきて忙しそうだったんだけど、女将さんがめちゃくちゃテキパキしてらっしゃって、従業員にどんどん指示出ししながら会計捌いててすごかった。レジから厨房はそれなりの距離がある上、複数の座席で視界が遮られるはずの配置になってるんだけど、きっちり状況把握してたのほんとすごい。あれは視界の広さと情報処理量を同時に保てるつよつよな方ですね。すごいなあと思いながら会計タイミング見計らってたんだけど、その私すらちゃんと把握してたようで「会計大変おまたせして申し訳ないです」っておっしゃってくださったの流石すぎて感動しました。推しと化したのでまた行く予定。他の横ラ勢もぜひ。ちょっと歩くけどね。
  ステージアップ11合格した後、さらに腕前を上げてステージアップ12を受けに来たプレイヤーを歓迎してくれる裏君。よほど再会が嬉しいのか開幕めっちゃテンション高いのかわいいなあぐへへって思ってました。ステージアップ11の開幕自己紹介もかわいかったけどね。解禁条件だけはほんとにかわいくない。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休日はだらだらするのがよい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210821/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 22:20:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210821/</guid>
      <description>起きて二度寝して起きたら15時。まあ体調よくなかったので仕方なし。ゲーセンは明日行くことにしました。
全く進捗がなかったわけではなく、またポンデケージョを焼いた後、おえかきを進めていました。あいにく、私は仕上がるまで何を描いているのかは秘密にしたいタイプで、かつ今回はラフを見せた時点で誰なのかすぐわかってしまう子を描いているので、経過報告はできませんが。
おえかきをするときは、元ネタとなる一枚絵が存在する場合と、存在しない場合があります。音ゲー曲を描こうとするときはジャケットがあるので前者になることが多いですが、なにかのキャラを描くという目的で描き始めると後者になることが多い。この二者には、配色をどれだけ自分で考えなければならないかという差があります。前者は線画まで描いた後、元絵を参考にしてどんどん色を置いていって大丈夫なんですが、後者はそれをすると事故ってしぬことが多いので、線画の前のラフを一度大まかに塗って色を決めてしまうという工程を挟みます1。色ラフって言ったり。後者は線画までの過程が長い分、線画に入ってしまうとあとは既に決まったものを描いて塗るだけなので楽。前者はさきに線画にょきにょきできてそれをやってる間は楽しいですね。
ラフを先に塗ると、その配色が上手く行った時におおおこれはいい感じの絵になるぞおおおって言ってモチベが上がるのでとてもよろしい。やっぱりこれ今描いてる色ラフ載せた方が伝わりやすいのでは？うーん……どこ切っても誰かわかるんだよなあ……。そうだ、既に仕上がっている絵について語ればいいのでは？？？（それはそう）
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  この絵は色ラフを切りました。具体的にはこんな感じ。
先に乗算の影色や加算のハイライトも色を決めちゃう。仕上がりが安定するので面倒でなければ色ラフはぜひすべき2ですが、唯一欠点があるとすればレイヤーの管理が大変なことでしょうか。プロクリエイトちゃんはレイヤー数に上限があるので毎度ひいひい言っています。
逆に色ラフを切らずに上手く行った例はこれ。
汚れた私の息は、止まる。 pic.twitter.com/Us8DfzhzMh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) May 8, 2021  全部いきあたりばったりで色置いてます。これは元絵がほんと素敵なので……。推し曲なのでぜひ聴いてね。
  ちょっと今描いてる絵の話に戻ると、色ラフ切ってる時にもしかして東方キャラってキャラデザシンプル！？って感想に至りました。いや、単純にシンプルって言うと乱暴ですけど、キャラごとの色数がかなり絞られてるんじゃないかな、と思います。2色置いたらベースほぼ塗り終わっててちょっとびっくりした。元のキャラデザはシンプルなのを、描く絵描きさんが自分の技量と絵柄に合わせてどんどんアレンジしていくのが主流なジャンルなんでしょうね。ネタの練りがいがあって楽しいですが資料集めてるときはまじで困る。何が正しいねん（全部正しいというオチ）。
自分がぱっと思いつくものでこの逆のジャンルと言えばArcaeaですね。あれは公式が囲い込んでる絵描きさんが描き込みの暴力で殴ってくるタイプ（褒めてる）なので、どのキャラもキャラデザが絵描き殺しすぎる。メインの絵描きさんじゃなくても読んでくるのがLAMさんとかで二次創作絵描きerは全員もれなく死ぬ。作画コストやばすぎ。上手く簡略化して推しを描き続けてる方や圧倒的画力でぶん殴り返してる方もいらっしゃいますが、基本的にArcaea二次創作は魔境だなあと思って生きています。おまけに筆爆速erもいてやばすぎ。おばあちゃんついていけない。
なお、原作のキャラデザが細かすぎると悪いのかと言われると、そうでもないんですね。めっちゃ拘られてていい感じのお召し物のキャラを見るとそれはそれで描きたくなっちゃうのが絵描きです。この視点でずっと一度描いてみたいなあと思っているジャンルに電音部があります。Mika Pikazoさんの超素敵カラフルキャラデザで見ててうおおおお描きてえええになります。ちょっと12人は物量が厳しいんですけどね。
バンダイナムコエンターテインメントの新プロジェクト『電音部』(@denonbu )のメインキャラクターデザインを手がけさせていただきました！
今後ともどうぞよろしくお願いします！ #電音部https://t.co/V7mMrMJrRQ pic.twitter.com/i4RCIJ3YvU
&amp;mdash; Mika Pikazo (@MikaPikaZo) June 28, 2020  バンダイナムコさんの新プロジェクト『電音部』（@denonbu）のハラジュクエリアのキャラクターデザインを描かせていただきました！🐰🐤🐶#電音部 pic.twitter.com/ys7c2zbUWj
&amp;mdash; Mika Pikazo (@MikaPikaZo) August 28, 2020  バンダイナムコさんの新プロジェクト『電音部』（@denonbu）のアザブエリアのキャラクターデザインを描かせていただきました！ 黒！金！銀！😼💰🍴#電音部 pic.twitter.com/aMb5j1XHlR
&amp;mdash; Mika Pikazo (@MikaPikaZo) September 17, 2020  バンダイナムコさんの『電音部』（@denonbu）にてシブヤエリアの&amp;quot;帝音国際学院&amp;quot;のキャラクターデザインを手がけさせていただきました！⚡️赤・青・黄！ #電音部 pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金曜日って素晴らしい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210820/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 21:17:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210820/</guid>
      <description>たとえ夏休みであれど金曜日って素晴らしい。まあ毎日労働してるからなんですけどね。
今週例の人外少年のせいでめちゃくちゃproductivity落ちててやばかったんですが、丁度周期的な体調不良と衝突していたのが裏の原因だったということが判明しました。来週はちょっとましになると信じたい。
本当は今週から真の夏休みで溜まりに溜まったおえかきお題を消化していくつもりだったんですが、恐ろしいことに一瞬たりとも筆を握れませんでした。しょたショック恐るべし。このしょた本人もお題スタック？キュー？に積まれてしまったわけですが、そもそも遡ると2Q期末前の7月中旬に積んだお題から一切消化できてないし、そもそもWACCAアプデの前にあったグルコス10周年関連お題を一切消化できてないし、この一週間ぶっ倒れてるうちにArcaeaがまた新パートナーぶち込んでくるし、そういやダンマクカグラで描きたいキャラ数発散してるしでてんやわんやな上、そろそろ美少女達で積んでるあるネタも消化しないと夏が終わってしまうという恐怖。おまけにこれら9月中に消化しないと夏休みが終わるので取れる時間が急激に減っておそらくお蔵入りになってしまう。なにこれ。忙しすぎ。だれかたすけてくれ。
音ゲーのオタクやってると音ゲーやってる時間なくて困る。音ゲーとおえかき両立できる人はほんとすごいのでみなさん見かけ次第めちゃくちゃに褒めてあげてください。Arcaeaの絵描き界隈とか仕事早くてほんとすごいよね。もうサマー叶永ちゃんのイラスト見かけた気がするな。
 金曜日ということで🥰🍣🍻をしつつ、昨日睡魔にやられて後に回してしまった分の日記を消化しつつ、ふとその気になったので飲み物調達を兼ねて池を一周歩いてきました。蝉が寝静まっててあんまり夏感ないのが不思議な心地だけど、こんな薄着で夜に外出歩けるのはこのやっぱり季節の特権。なかなかすっきり晴れなくて星が見えないのは残念ですね。
夏の夜に出歩きたくなるのは酔っ払いだけではないらしく、池周辺にはそれなりにたくさんの人間がいました。お互い誰かが近くにいるのをわかっているのに、全く知らないふりをして通り過ぎていくのがとっても面白い。気配を知りながら言葉をかわさず各々の営みを続けるのは、なんだか他の池の住民……って言うとややこしいか、息を潜めて日々生きている池の生き物たちと等価になったような感覚がする。……何言ってるんや？自分でも上手く書けないや。
ふと昔の惜しいことを思い出して悲しくなったり、ずっと一方的に伏せている親との価値観のずれを思い出して面倒になったりしましたが、涼しい中気ままに歩いてるとふよ〜と浮いてきたそれらはまたふよ〜とどこかへ消えていくので、結果的にはいい気分のままおうちにまで帰ってこれるという。いや酒のせいか。思いついたまま気の向くまま時間を消費できるのは、明日が休日なおかげ。やっぱり金曜日って素晴らしい。
 ちまちま書き進めていかないと一生消費できない気しかしないので、今日は譜面紹介を1つ。ArcaeaにWACCAコラボで入ったMazy Metroprexが素敵でした。まずは先に本家譜面を見てもらって。
  これは他ゲーで培った地力でやすやすと13+でSSSやらSSS+を叩き出していくWACCA初心者()ごりらのみなさんにぶん投げてスライドにやられる様をけたけた笑うための譜面です。これができる人はほんとにWACCA上手い。
ただ、WACCAだからこそこの難易度の譜面を作れたって感じの曲で、他ゲーに入るとどうなるのかそれなりに気がかり、という意見を事前に耳にしました。でも個人的には杞憂だったんじゃないかなと思います。
まず開幕のこの再現率を見てくれ。すげえ本気出してて感動した。本家知ってる人が見ると一発で完コピってわかる。エモい。
この譜面のすごいのは、本家を意識させておきながら、ただ本家の真似をし続ける譜面ではないというところ。最近いろんなゲームに入って無茶ぶり逆走ソフランを再現させ続けるせいで他ゲー勢から渋い顔をされている（かもしれない）曲がArcaeaにいたりしますが、そうではないんですね。
これは後半サビの開幕ですけど、本家で左右交互にスライドし続ける動きの理不尽さが上手く交互アーク（しかも真ん中に判定があるので誤魔化せない）で再現されててすごい。一方、本家ならさらに向きが途中で切り替わるといういやらしい初心者殺しがあるのを、Arcaeaではそれをなくして叩きやすさを保ってるのがいいなあと思います。ちゃんと5,6小節目だけリズムちがうのもわかりみふかくてめっちゃすき。
他にも随所の音取りが本家を彷彿とさせるんだけど、配置はしっかりArcaeaナイズされてる。他ゲー譜面の再現と、自ゲー譜面への落とし込みのバランス感覚が天才のそれ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おれのかんがえるさいきょうの誕生日パーティー</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210819/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 21:17:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210819/</guid>
      <description>誕生日にはケーキだって？そんな平々凡々なもので満足できるわけがなかろう、こちとら音ゲーマー後輩によくわからんキモオタトークをぶちかましている間に20歳が終わってしまったんだぞ（？？？）。
というわけでセルフ誕生日祝いの報告をします。
※集合体恐怖症の方にはキツい写真がたくさん出てくるのでご注意ください※
 🍳の誕生日にはポンデケージョを焼くという決まりがあるのです。
ポンデケージョって何？？？
わかる。それはそう。
ポンデケージョというのは、かのポンデリングの元ネタであるブラジルのパンで、かのタピオカの原料であるキャッサバの粉とチーズを主な材料とします。ポンデリングから想像がつくように、とってももっちもちで🍳の大好物です。よくある丸くて小さいチーズパンを想像すると大体合っているんじゃないかなと。
いや、合ってないんですけどね。
市販のチーズパンはもちもち度が足りない。ちゃんとキャッサバ粉を使っているわけではないチーズパンはポンデケージョとは認められません。よくある白玉粉レシピもしかり。ポンデケージョガチ勢ならキャッサバ粉オンリーしか許してはならない。でもキャッサバ粉オンリーチーズパンなんて市販で売ってるわけがないんですね。なので自作するしかない。
……本当のことを言うと、ポンデケージョを作ること自体は一切難しくありません。普通のパンと違ってイーストによる発酵の過程が一切なく、ただ材料を混ぜて丸めて焼くだけなので、むしろ製菓・製パン初心者大歓迎な代物です（もっと言うと製パンとは言えないレベル）。
なぜそんなものをわざわざ誕生日にだけ焼くのかというと、粉チーズ代がヤバい。よくスーパーに円柱形の容器のパルメザンチーズがあるじゃないですか。あれ買って、蓋開けて中のラベル剥がして、すぐさま容器を逆さにして中身を全部突っ込んで混ぜて焼くのがポンデケージョと思ってください。あれ1本何円すんだよ。チーズケーキのためにクリームチーズ200g一瞬で消し飛ばす製菓勢とは張り合えないかもしれませんが、材料のほとんどが強力粉でなんとかなってしまう製パン勢からするととんでもない費用です。大好物だからといって年がら年中自作し続けるわけにはいかないという。
ということで、今年もポンデケージョの日を心待ちにしていたわけです。
 一昨日、そういやそろそろポンデケージョの材料買わないとなあになりました（遅くない？）。いつもなら製菓材料店に突っ走るんですけど、平日日中にまともな時間が取れないのと、ちょうどいい感じの粉チーズが置いてあるかわからないのとで、密林さんに頼ることにしました。
さて、爆速で届いてくれるキャッサバ粉はあるでしょうか？
https://www.amazon.co.jp/dp/B00CHN6412/ref=cm_sw_r_tw_dp_APXD5BA4RTFQ807YSPBE?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1
ありました。1kg。まあ製菓材料なんてそんなもん（？？？？？）。
ちなみに、参考にするキャッサバ粉オンリーポンデケージョレシピはこちら。なるほど、キャッサバ粉と粉チーズは質量比2:1のようですね。
https://www.amazon.co.jp/dp/B0084LA0J8/ref=cm_sw_r_tw_dp_GCYGW0TC5X8R24M7N2SM?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1
これ2本買えばよくない？？？？？🤪🤪🤪🤪🤪（向こう一ヶ月ポンデケージョ生活なのが確定してしまった）。
ついでにオリーブオイルも切れかけてた気がするのでカートにどーん。
https://www.amazon.co.jp/gp/product/B015GWXE54/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o00_s00?ie=UTF8&amp;amp;psc=1
粉チーズだけ異様に高いのがおわかりいただければ幸い。
翌日無事に届いてくれたので、あとは当日を待つのみです。写真じゃサイズ感伝わらないけどオリーブオイルで察してください。まじでこれからしばらくポンデケージョ祭りを続ける人になってしまった。
 レシピの2倍分量のパンを作りながら発酵・焼成の空き時間で4倍分量の焼き菓子を作るという製菓製パンガチ勢オタクな親の元で育ってしまった1ので、レシピは基本倍にして作るものという認識があります。今回も軽く3倍くらいにしていいかなと思っていた2のですが（？？？）、しばらくご無沙汰していたうちに寮のオーブンレンジが買い換えられていてなんと鉄板1段でしかオーブン機能が使えないという無能仕様になっており、一度に焼成できる量の制限で泣く泣く2倍で我慢しました。ちなみにオーブンレンジ2台同時占拠とかいう害悪ムーブ。申し訳ございませんでした。いやレンジなら他にもあるので3……。
さてさて、なんだかんだ混ぜて焼くだけなのでささっと行きましょうか。まずは液体をちょっと加熱しないとですね。
水ではない液体の沸騰直前なんてわかんなくね？？？と思いながら、粉を混ぜていきます。
混ぜ混ぜ。実は耐熱ヘラを持っている一人暮らし勢少ない説を提唱中4。すごいでしょ。
卵を入れるということで、心配になったのでボウルに移しました。
ここであれ？生地こんな感じだっけ？になるという恐怖。前こんなに全卵入れたっけ……？もっともきゅもきゅした(?)生地だった気がするのですが……。ちょっとビビり散らしながら、計量を間違えていないことを信じてこねこねしていきます。
といっても、グルテンがふんたらかんたらとかいうガチなパンではないので、適当にふにふにするだけでいいんですけどね。ガチなやつだと体重をかけろだの生地を台に打ち付けろだのいろいろあります。昔よく教えられました。
なんかいい感じになったんじゃないですか？ちょっと生地にダマがあるのは、粉を入れた直後ちんたら写真を撮っていたからでしょう。仕方ない5。ちなみに製パンガチ勢の子なのでちゃんとパン生地分割のためのカードや生地をこねるためのシートを準備してあります。すごいでしょ。
ガチなパンじゃないからって言いながら分割を超適当にやったのでサイズがばらばら。あんまりばらつきすぎると焼き上がりの時間がばらついて大変なことになるので、慣れていない人は真似しないでね。ちなみにガチなパンだとこの分割でもちゃんと量りを使います。
そしてオーブンに行ってらっしゃい。まじで一瞬。ガチなパンだともっときっちりこねたり発酵待ったりで生地たちに愛着が湧くんですけど、そんな暇もなくオーブンに行ってしまわれました。オーブンレンジは焼きムラが酷いので逐次様子を見て鉄板の向きを変えながら20分。
元々きれいに焼き目がつくタイプのものではないので、こんなくらいでいいでしょう。うおおおお。焼き立てですよ焼き立て。ふおおおおおお。
焼き立てのポンデケージョに勝てる食べ物はなかなかありません。パンとは言うものの、実態は餅に近いというか、外に焼き目のついた団子というか。とにかくこのもちもち感、実際に実物を食べてもらうしか伝える方法がないんですが、ガチで美味い。しかも流石のあのチーズ量、程よく上質な塩味がたまりません。まじで手止まらんしこのあと一瞬で半分消えた。これから太ってしまうなあ。
作るの自体はとっても簡単なので、物好きがいたらぜひ真似してみてください。美味すぎて追加で焼いた分をおおおフレンズ全員の口にぶち込んで布教したい気持ちになっています。やるcar。
  いわく「せっかくオーブン温めたんだから勿体ない」らしい。あと、セールやらなんやらで買い込んだ製菓材料を消費するという目的があります。うちのオーブンは家庭用なのにヤバい頻度で働かされてていつぞやに音を上げていたりしましたねそういえば。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 なんせ消費量がやばいので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 実のところグリル調理で1時間単位で占拠されていることがよくあるので、20分ならセーフセーフ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 なにもわからない人向け：普通のヘラは加熱直後の鍋に突っ込んだら溶けるのでやめようね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 この日記を書きながら密林レビューを見直していたところ、どうやらもう少し最初の液体を沸騰させてもよかったみたいですね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もうまともなタイトル思いつかない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210818/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:27:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210818/</guid>
      <description>毎日日記を書くのはよいとしても毎日それっぽいタイトル考えるの面倒なんですよね。どうしようかな。
 しばらく週2WACCA生活を続けようということで、労働後に自由が丘セガに行ってきました。
ATAMA WARUI予習サボったのでATAMA WARUSUGI pic.twitter.com/XEkT15wovO
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 18, 2021  今作は12の曲の引きが良くていずれすぐ受かりそうなので、さしあたり11を。ATAMA WARUIのスコアがATAMA WARUI。いや、夏休み期間のが丘セガやたら静かでエンジョイ勢まみれで、万一裏ルーン君が発狂でもし始めようもんなら一瞬で私の人権が消し飛びそうなので気が気じゃなかった。すっかりリザルト入ったときにコンソール触り続ける癖がつきました。ほんとは何を喋ってくれるかすごく気になるので、土曜また横ラにでも行こうかなと思います1。五月蝿くて他にもWACCAがたくさんあるゲーセンならなんとかなるんじゃないかなと……。
低難易度初見の調子がよくなくて2~3落ちを量産したので、かわりに13をたくさん触るなど。
13SSS+新規 pic.twitter.com/UmGEqrRnCY
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 18, 2021  意外と順調にSSS+出てたすかる。他にもEternal Ending, BSCS, JINGLE DEATHがSSSまで伸びてくれました。Brain PowerでFCなのに989とかいうのを2回出して悲しい。ああいう左右に降ってくるトリルの精度はもっと改善しないとなあ。
丁度昨日話題に出したパニックポップ☆フェスティバル!!!がSSS+出てくれたのは嬉しかったですね。下の方に降ってくるトリルを取る時の脱力の仕方が上手く掴めてきたかもしれない。前より高bpmについていけている気がします。あと、EVEだったっけな？下埋めのおかげで非四分のリズムの認識力が上がってきたのを感じてよさでした。この調子でがんばりたいわね。
 が丘なので魂心家に。
店内暑いんだよなあ。
 日曜日とても神妙な顔をしてゲーセンに行ったわけですが、今日はさらに深刻な顔をしてゲーセンに行きました。というのはですね。
ｳ pic.twitter.com/No5PhK6hko
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 18, 2021  なんか、まともな作文ができる気がしないのでここには何も書かないでおきます。よくわからない妄言は例の高校同期に聞いてもらうことにしたので。
  ちなみにステージアップ中に喋ってくれるのか未確認なんですけど、どうなんでしょうね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喋ることなら無限にある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210817/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:09:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210817/</guid>
      <description>日記を読み返すと書き忘れたことばかりだなあと思うわけです。今日もWACCAのお話が続きます。
いきなりですが、サビ開幕のメロディの音程が完全八度でジャンプするボーカル曲に沼ってしまうという性癖を自覚しています。なにを言っているのかよくわからない人が過半数だと思うので雑に解説すると、完全八度というのはちょうどドからひとつ上のドにすぐ移動するのと同じ長さの音の幅を表す用語で、これがメロディで出てくると無意識のうちにそれを検知してヘビロテするという機能が🍳には備わっています。全然音ゲー関係ないですがぱっと思いつく例を上げるとこの曲とか。
  このサビ開幕の「もうかんがさえてくやしいわ」の「もう」から「かん」で完全八度ジャンプをしている……はずです（あんまり自信がない）。事実、この曲をほかのずとまよ曲と合わせて短めのプレイリストにして移動中ずっと聞き流していた時期があります。もし歌う側に詳しい人がいるなら、めちゃくちゃ難しいやつだよそれっていうので心当たりがあるかも。
音ゲー曲で言うと、細かいですが、REDALiCEさんのHiGHERの声ネタの丁度higherのところで完全八度ジャンプをしていると思います。
   最近はOuvertüreをヘビロテしているわけですが、これも完全八度法則が当てはまるかというと、なんとそれが違うんですね。
  聞いた感じ、完全八度ジャンプは不在です。代わりに、完全五度ジャンプが頻出しています。完全五度っていうのは、ピアノで白鍵のドと白鍵のソの間（ソの方が高い）と同じ幅です。例えば「ふかくくらいやみのなかでながいながいときをすごした」。歌い始めで既に2回出てきてやばいですね。他にも「しんじられるものなどない」「いますぐこわして」「さあはじめよう」などやばい頻度で出てきます。歌詞見てて出てこないところのほうが珍しい1。幅の長さで言うと完全八度ほどの鬼畜さはないですが、なんせ頻度が凄まじいのできれいに歌うの大変そう。これを少年が頑張って歌ってるのめちゃくちゃえっちいですね？？？「ながいながい」とか最高なんだよなあ。
完全五度はきれいに聞こえる音の幅ですが、ちょっと固い感じがします。よくわからないという人は、適当にフリーの鍵盤叩いたら音が出るだけのアプリをインストールして、さっき言った白鍵のドとソ（ソの方が高い）を交互に連打した後に、白鍵のドとラ（ラの方が高い）を交互に連打して、2つを聴き比べてみてください。ちなみに後者は長六度と言って、完全五度よりはちょっと柔らかく聞こえるはずです。ちょっとメロディとの幅が広めのハモリでよく使われてたりするんじゃないかな？詳しくないけど。
ちなみにオタクなので完全五度関連の語のWikipediaを漁ってにたにたするなどしていました。
空虚五度 - Wikipedia
パワーコード - Wikipedia
美しい響きらしいっすよ。
どうやら圧倒的なジャンプ頻度のせいでヘビロテせざるをえなくなってるらしい。という謎の分析報告でした。
 ちなみにいろいろ聴き比べていたところ、どうやらこの完全五度ジャンプ、DJ Genkiさんの手癖っぽいですね。
  一昨日も話題に出したShiny Memory feat. Yukaccoですが、なんとこの「Wow Wow」全部完全五度という。草。
  インスト曲でもこの傾向は健在で、この動画の0:41頃から始まるﾌｧﾄﾞｯﾌｧﾄﾞｯﾌｧｼﾗｿﾌｧｯﾐｯﾌｧが完全五度（この表記で伝わるんかこれ）。
流石に全部は書ききれないですが、他にもいろいろありました。traveller feat. moimoiとか。意図してなのかわからないですが、よっぽど完全五度がお好きなんでしょうね。
あと、細かいですけど「ながいながいときをすごした」の斜体にしたところはﾐﾌｧｿﾗｼと音階に沿って5音連続で音が上がっていきます。これもDJ Genkiさんよく使ってそうですね。Einherjar Jokerの開幕（0:09）とか。
  メロディラインの音程を真面目に追ってみたのはこれが初めてだったんですけど、思いのほか人の手癖ってはっきりわかるものなんですね。面白かった。
  ちなみに「Change the boring world」と「つまらない真実と嘘」くらい。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。機種タグ一覧に飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事一覧から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
 昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 16, 2021  これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 12, 2021  普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
 昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
 はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
— きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021
 ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクとエンドロウル これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
  ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界は残酷である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210815/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:01:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210815/</guid>
      <description>私らは望むものを手に入れられないのだから。……一体何の話？WACCAの話です。どういうことなのかは読むとわかります。では早速。
 8/10に新バージョンWACCA Reverseが稼働開始しました。例のごとく🍳は諸事情で夏休みの平日に遠出ができないので、今日が稼働開始後初のゲーセンでした。横浜ラウンドワン知らない間に7時開店になってて開凸逃した（のを煽られた）の許さん。
普段どおり新曲楽しみ〜レート枠埋めなきゃ〜って気持ちもあったのですが、今回はそれ以上にヤバい案件がありまして。
そう。
【新キャラクター追加！】
WACCA Reverseから #河瀬茉希 さんが演じる「ルーン」がナビゲートキャラクターとして新登場します！
謎の多い少年ルーン。その真の姿はいったい・・・！？#WACCA pic.twitter.com/QL0NAEM6Ew
&amp;mdash; WACCA公式 (@WACCA_official) July 30, 2021  ルーン君です。
いや告知ツイートのビジュアルの時点で既にやばすぎ。WACCAがもしAC音ゲーでなくてもっと女性向け寄りのコンテンツだったとしたらこのツイートでまず過半数のユーザーは即死した。どうあがいてもやばいのにまとまった文章こしらえて騒いでるオタクがぱっと見つからなくてさらにやばい。やばいので私が全身全霊を込めてここで長文感想を垂れ流すとする。
 まずは今日実機を触る以前の情報を感想をまとめておく。
告知ツイート見たときの最初の感想は「とうとうやりやがったなWACCA」。音ゲーガチゴリラのショタコン率の異常さはここでわざわざ指摘するまでもなく既知のことだと思いますが、とうとうその層にフォーカスを当ててきたわけですね。
  同時にテーマ曲も公開されたわけだけど、ガチの変声期少年ボイスぶち込んできてビビり散らした。おいガチすぎるだろ。さっき言ってたユーザーの残り半分も死んだぞこれ。コンポーザーの片割れさんがtwitterで随分と騒いでいらっしゃっいましたが、貴方様でなくても騒がずにはいられないと思います。
楽曲について触れておくと、知人が「これはDJ Genki feat. USAO &amp;amp; ルーン」と言っていておもしろかったですね。Shiny Memoryほどではないですが。準備はいい？の後の音からしてｽﾐﾏｾﾝｼﾞｭﾝﾋﾞﾀﾞﾒﾃﾞｽ譜面になりそうで笑ってしまった。テーマソングとは。
ビジュアルについては、まず正面絵の顔面の良さが半端なくてもうひれ伏すしかありません。癖毛かわいいねもふもふ。ジャケは背後になんか謎のイケメンおるし角生えてるしなにこれ、テロ？ 立ち絵の微笑みの絶妙に細められた目もすごくよいよね。LAMさんデザインのお召し物がTHE・美少年な感じで素晴らしい。モノクロ基調フリル多めで短パンなんてダメすぎるでしょう。てかきみ首とふともものそれはなに？えっちすぎてよくないと思うんですけど。WACCAって全年齢対象でしたよね。
こんな既にヤバさしかないルーン君ですが、稼働前日の生放送にて設定が公開されました。この9:17頃から。説明部分は5分くらいで終わります。
  強い力を普段は抑えている系プレイヤーのストーキングしちゃう人外ショタ（仮の姿）。設定盛りすぎ。音ゲーであることを意識してプレイヤーとの関係にかなり重きが置かれているのと、折角なら無敵つよつよキャラ作っちゃえ！ってノリがとてもよいですね。こんな美少年にWACCAプレイヤー今まで監視されてたってまじですか？？？ショタコン音ゲーマー死んでしまいそう。
 前置きだけですごい文量になってしまった。
一体実機でのルーン君はどんな立ち居振る舞いをするのか、そのやばさにこれから殺されてしまうのか、もしくは譜面に殺されてしまうのか、神妙な面持ちでゲーセンに向かいました。
でかでかと筐体全面に映し出されたメインビジュアルの背景で美青年が舌ぺろしてるのやばすぎる。横浜ラウンドワンはWACCAが8台あるのでタイミングが合うと8台一斉に舌ぺろしててやばすぎる。
午前8時から午後8時まで、途中休憩と他機種挟みつつもほぼぶっ続けでルーン君と戯れてきました。その感想なんですけど、
こいつうるせえなw
いや、悪い子ではないんですけど。まずAimeをかざすとすげえ高音にこやかボイスできみを待っていたんだ！って言ってくれます。開幕からハイテンション。コンティニューしても大歓迎でめちゃくちゃ喜んでくれます。姉さまに会いたいなんてぶつくさ文句垂れてたリリィ嬢とは大違い。新機能のビンゴが揃ったときの「ビンゴ！」めちゃくちゃかわいい。ビンゴが全部埋まったの見てうっとりと「壮観だね」って言ってるのもかわいい。おまけにミスレスとフルコンボのコールがイケボでにこにこできます。
何がどううるさいのかというと、リザルト画面です。前述の生放送中の試遊でなんとなく察してはいたんですけど、今回のWACCAさんは少年ナビゲーターというだけでなくひたすらプレイヤーを褒め倒してくれるという点でかなり新しい試みを取り入れています1。Sランクの時点でもう既にめちゃくちゃ褒めてくれます。SSランクできみは最高だと言い出して、SSS+まで行くと超スーパーウルトラハイテンションで信じられないと言葉を尽くして褒めてくれます。
WACCAで虹レートを達成するためにはSSSまたはSSS+でレート対象枠を埋めていく必要があり、そのレベルまでやり込んでいるプレイヤーにとってSSSなんてのは日常的に達成するランクです。それに毎回最高だだの信じられないだの言われると、すごく申し訳ないんですけど嘘っぽいというか大げさというか、ちょっと鬱陶しいなあという感情が湧いてきてしまうという……。率直な感想を言うとこうなります。リリィ嬢に慣れちゃったのがよくなかったね2。
ちなみにAMのときの「信じられない……！」はガチで驚いてる感が滲み出ててすきです。AM狙いで実家近傍SSS+が出た時の褒め言葉はぶっちゃけ煽られてる感があってちょっと腹立ちます。ボイススキップ機能を適切に使っていこう。
なお、言うまでもなくこれはやり込んだ上位プレイヤーの贅沢な悩みであって、おそらく今まで渋いコメントを聞かされ続けてきたエンジョイ勢にとってはルーン君は希望の光に違いありません。美少年がまじで全力で褒めてくれるわけなのでとても幸せになれます。この機会に知り合いをべた褒め美少年の沼からWACCAの世界に引き摺り込んでやりましょう。
にしてもこんなハイテンション少年だとは思ってませんでした。びっくりした。
例のテーマソングはなんとかSSS+乗せられました。USAO曲あるある上下スライドの暴力。一箇所↓から始まるの罠すぎて理解するのに1クレ溶けた。XTREMEのexpertの譜面引用っぽい左右大移動スライドがあってわかるとにこにこできます。準備はいい？の後の上下大移動トリルはなるほど予想通りｼﾞｭﾝﾋﾞﾏﾀﾞﾃﾞｽって感じ。精度が……。
ナビゲーターをルーン君に設定してると曲で喋るわナビで喋るわで無事頭がバグる。自分がやってるときは丁度双方のタイミングが交互になってて上手いことできてるなあと思ったけど、たまたまかもしれない。
 ここまで長々とお付き合いいただきありがとうございました。ここからやっとタイトル回収なんですけど、ルーン君の真の姿こと正式名称「【裏】ルーン」ナビゲーターの解禁条件がステージアップ14クリアと聞いてひっくり返ってしまいました。え。あの。いや、あの。
WACCAはレートの算出がガバガバなので、レベル13以上で高スコアを一切出せなくても12台をきっちりすべて埋めきれば余裕で虹レートに到達できます。自分はまさしくそのタイプで、今作でMegaton Killerが13に降格してしまったのでなんと13+以上のSSS以上が存在しません。でも虹レです。そうなんです。当然、ステージアップ14はちょっと……13もほぼ不可能だというのに……もっと言うとBSCS苦手すぎて12も怪しいのに……前作は11止まりなのに……。
こんなに一次コンテンツに触れるのが不可能なことってあります？？？ステージアップ14クリアレベルの音ゲーガチゴリラにならないと貴重な資料・台詞が一切拝聴できないってまじで言ってますか？？？やばい。明らかにこれが今まで挙げた中で一番やばい。生放送で虹レートですら全プレイヤーの1%もいないと言っていたばかりなのに……。
裏ルーン君拝むために頑張るぞ！と決意するのも難しいくらいの高い壁で泣いてしまいました。ルーン君があんなに甘々なのはきっと裏ルーン君がガチプレイヤー向け辛口ナビゲーターだからなんでしょうけど、にしても入手ハードルが高すぎて需要と供給が全然合ってない。つらいなあ。
ステージアップ14って、滅多に見かけないというか少なくとも自分の周りにはまだいないんですよね。後輩に1人13まで手を伸ばしている人間がいますが、もし彼が裏ルーン君を入手したならしばらく後ろに張り付いて全台詞盗み聞きする変質者になるかもしれません。つらいなあ。
WACCA公式、相当の鬼畜ですね、というお話でした。ルーン君はいいぞ。
  エリザベス・リリィ姉妹はプレイヤー罵倒がお家芸とかいう恐ろしいナビゲーター達でした。リリィは口調がキツいから嫌だと言ってわざわざマップ走って得た別のナビゲーターを設定している人が知人にいたり。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみに前作SSS達成時の「おまえが！？」が好きだった私は、今作SSS+のリリィ嬢の「（スコアが）高すぎる……！」が気に入らなくてリリィ嬢に戻せなくなってしまいました。しばらくルーン君にお世話になります。エリザベス姉貴も試してみましょうかね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散財祭りの幕開け</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210814/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210814/</guid>
      <description>夏休みは設備投資をする時期なのです。去年は安いディスプレイとアームを買ってQOLを確保したりしていました。今年はさらに
 ディスプレイを1枚追加で生やす 自作PC（ゲーム機）を生やす マイクを生やす いい椅子を生やす  などの予定が立っております。いや総額やばそう。財布無事なん？……というのは、一応事情を伏せてはおきますが無事なんですねえこれが。こわいこわい。人間に金を与えてはならない。
まあ、まだ財布に余裕があるわけではないので、今日は下見のノリで存在と秋葉原に行ってきました。そして謎の布教によりよくわからないものを買ってしまいました。
なんか買った pic.twitter.com/Zr6DpYi0CZ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 14, 2021  なんかおしゃんな簡易水冷CPUクーラーです。えっ🍳さん自作PC初めてですよね！？！？！？……はい（！？！？！？）。大丈夫なんだろうか。大丈夫って言われたので買ったんですけど。
いや、なんか無理やり買わされたみたいにやっててこのままだとヤバい人なので解説を挟んでおくと、まずこれとある店で結構な割引をやってました。一週間前にそれを知った存在共が話を振ってきたんですけど、🍳さんはどうせ組むならちょっと見た目いい感じにしたい〜というとてもわがままだしとてもよくないタイプのオタクでして、割引されたこの水冷ちゃんが元々案に挙がってた見た目に配慮した空冷CPUクーラーさんとそんなに額の差がないという（それはそれでヤバい）状況になりました。
で、実はなんですけど、この存在共の話を聞きながらPCを組むとなると、必ずどこかで変な要素を入れられそうになるんですね。特に、存在の片方が自作PCのコンセプト被りをなぜか相当気にするタイプで、私にこれを勧めたのは「周りの存在がまだ簡易水冷したことがないから」だったり。他にもなんかよくわからないグラボを勧められたりして気を抜くと大変なことになりそうなんですけど、この簡易水冷ちゃんは存在共の欲求を満たしつつ🍳本人も納得でき、かつそこまで性能等に悪影響の出ない妥協案としてかなり適切なのでは？という発想に落ち着きました。なので買いました。これから変な案出されても簡易水冷してんだからもういいだろってことで堂々と逃げられるってわけです。いや既に敗北したのかもしれない。まあいいや。
あと純粋に実物展示見てかわいかったので。かわいいは正義。きほんはまる。
ちなみに他のパーツを買うのはもう少し先になるので、しばらくはパッケージのこのかわいいまるを眺めながらたのしみだなあって言う人になります。たのしみだねえ。まずは部屋の掃除をしよう。
 今日の飯はまず昼に凌駕のつけ麺。
最近昼飯に草しか食ってなかったので、久しぶりの炭水化物脂質攻撃で腹が死にかけた。ちゃんと並にしたんだけどなあ。本当は夜に食べたいんだけどやってない。
夜は秋葉原でよくお世話になってる蕎麦。
冷たいとろろ。今日は山葵を食べない人がいないので山葵が一人分。今年の春頃からとろろをこよなく愛する人になって、今日この店で初めてとろろ頼んだんですけど、とろろたっぷりでとてもとてもアドですね。もっと近かったらもっと通ってた。また買い物で来たらこれを食べましょう。
 コミティアにて、🍳が所属しておりますデジタル創作同好会traPから画集が頒布されます。告知が解禁されたので、こちらに寄稿しましたイラストを公開しました。
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  テーマは放課後。みんな制服描くだろうなあと思って逆張りしました。えへへ。
小学生ってまだ個人が確立する前のふわふわした状態だと思ってて、どういう性格の子なのか容姿から特定できないようあえて要素をずらしてそれを表現したつもりです。伝わんのかそれ。あとは、容姿に対する一種の圧が本格的にかかる前だろうなという🍳の偏見が短パンとあぐらだったりぽさっと下ろされた癖毛だったりに表れています。小学生当時の自分は酷い癖毛に悩まされて毎日が鬱だったので、やけに生々しいなあと思いながら描いていたりしました。伝わんのかそれ。
こういうお絵描き中に考えていたもろもろって本当は語らない方が品がある（と思ってる）ので、絵の公開場所とは直接繋がっていない場所に書き殴っておけるのは便利。これからもなんか描いたらなんか喋るかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>満を持してCaelytaのオタクをする</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210813/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 08:18:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210813/</guid>
      <description>Caelytaアプデおめでとうございます。アプデに対しておめでたいってなんやと思ったけどおめでたいと思ったのでおめでとうございます。昨日たまたまチーフさんにお会いして、そういえば去年の日記の目標欄にCaelyta大型アップデートって書いてましたねって話をしたらまさしく😣を具現化したかのような顔をしていておもしろかったですね。
公式さん含む運営側がついったでゆるゆると告知するに留まってるので、ここで私がかっちりアプデ感想をまとめると初の長文情報源になることに気付いた。せっかくこういう場があるわけなのでどんどん有効活用していきますよ私は。
 自称世界一どうしようもないCaelytaのオタクなので、アプデについて語ろうとするとまず告知ツイートから話が始まる。
#Caelyta pic.twitter.com/pccaYLABeb
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 12/4新曲！ (@Team_Caelyta) August 9, 2021  #Caelyta #デスマコンピコラボ pic.twitter.com/jeebLNC7fd
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 12/4新曲！ (@Team_Caelyta) August 9, 2021  やばいでしょこの溢れかえるセンス。やばすぎてコラボ先の主宰に心配されてるのめちゃすこ。
ところでもしかしてデザイン担当泡吹いて倒れてたりしない？大丈夫？
&amp;mdash; Kazuwee@RGMES2HP公開！ (@kazuwee_destiny) August 10, 2021  🍳の主観ですけどこれ通常運転だと思います。
ここから技術的トラブルにより遅延が発生し、今日のおやつの時間頃にアップデートが。対応お疲れさまです。お昼アプデ珍しいよねそういえば。
目玉内容としてはデスマコンピコラボの2曲追加と、リザルトシェア機能といったところでしょうか。流石にノーツ配置修正は把握しきれてないですすみません。
たいへん長らくお待たせしました！
ただいまアップデートが完了しました😄
シェア機能など、盛りだくさんな内容となっております🥳https://t.co/qH2MtH8Umo でプレイ！#Caelyta pic.twitter.com/0xvyDAgWyC
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 12/4新曲！ (@Team_Caelyta) August 13, 2021  この告知動画の曲の使い方おもしろいのでみんな見て。
ちなみにhardで大規模レベル改定が入っててすごかったりする1。Momentsがnormal5hard6で隣接レベルになってるの見る限り、normalは変わってなさげかな……？normal8の二強が据え置きで笑っちゃった。
改定基準としては、旧8を大まかに7と8に分ける形になってますね。一応記憶にあるものをメモっておくとこちら。（※後から情報もらって修正しました）
 5→4  在りし日の夢   6→5  Chamomile   7→5  The Parallel   7→6  Autumnal Recollections 停止線上の君 / STOPLINE Moments in pastel dreams   8→7  Genocide LaseR Beyond The Destiny メランコリー   9→8  Tartaros    ほとんどの旧7以下が1ずつ下げられて、空いた新7の枠に旧8の弱めの曲が移ってきた感じ。9以上はほぼ改定なし。私ら一部のプレイヤーが散々文句垂れてたPrima Vistaなんかは事実上の昇格なわけですね。Tartarosだけ謎だけど、Oriental Ritualとかいるのを踏まえると妥当ではあるのか。上手い変更したなあと思います。運営優秀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにもない日はTLの備忘録を書こう</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210812/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 21:45:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210812/</guid>
      <description>今日のTLはおもしろかったので。というか私が変なこと言い出しただけですけど。
発端は鴨のツイート。
よ、世の中のJKって生き物はしゃがむ時にスカート巻き込んで座らないのですか！？
てっきり…困った
&amp;mdash; 🍮🥧鴨はあったかいかも🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  調べてもスカート巻き込んでる写真とかイラストが全然出てこない
かといって巻き込まない座り方させるとスカートがちょっと長すぎて地面に付くなあ
困った
&amp;mdash; 🍮🥧鴨はあったかいかも🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  世間のJK、スカート短すぎてしゃがむ時に巻き込めないんだ…
&amp;mdash; 🍮🥧鴨はあったかいかも🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  労働後にこれを読んだ🍳が騒ぎ始める。
これ指してる状況めちゃくちゃわかるし自分は当時からずっと巻き込ませてきた（うちは校則きびちい田舎学校でスカート短くできなかったしセーラーでスカート短いのはダサい）けど世間のJKスカート短すぎてそれしないってまじ！？！？！？！？！？
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  都会来てJKのスカート短すぎてまじでビビるし大声では言えないけど塾講の生徒のスカート短すぎて本気で心配してる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  これ、見たお前らが悪いって言いながら課題のソースコードgithubにあげるのとやってること大体一緒じゃない？？？防衛のために衣服の選択を制限されるのが云々って話以前にそもそもそれ物理的に危ない選択取ってるじゃんって思ってるけどこっちの垢でこのたとえ伝わる人いない
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  ズボンならともかく明らかに太ももが見える丈のスカート毎日履いて生活するの狂気じゃない？？？と思ってる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 12, 2021  githubとか言い出したせいで本垢に話を回したくなって（これ明らかに戦犯）、RTしてTLに流した結果こんな迷ツイート達が生成されるなど。
公開リポジトリはJKのパンツ、覚えた https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記が大流行してるらしい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210811/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:08:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210811/</guid>
      <description>そんなにみんな書きたがるとは思ってなかった。って言いたくなるくらい全存在日記を書き始めてるので、一度観測済みのものをまとめる会を開こうと思う。
 あらゆる存在が日記を始めているが、そもそもなぜ🍳が日記を書き始めたのか知らない人もいる気がするので、去年までの経緯をまとめておく。
元祖夏休みの日記は2019年度まで遡る。始まりは金具がtraPのwikiの個人ページに夏休みの日記をつけ始めたこと。らしい。当時はまだ金具本人とちゃんとした面識がなかったので、私はリアルタイムで認知していたわけではない。部外者は読めないところに公開されているので紹介はできないんだけど、読んでみるとなんと0日目からわずか6日で途絶えているという。いや草。
 これを認知していたMaryが、2020年度の夏休みに個人サイトにて日記をつけ始める。どちらが長く日記をつけられるかということで金具も昨年度同様wikiに日記を書く。日記継続日数レースの元祖はここ。
Maryは日記を書くために遠出していろんな飯を食っていた。今個人サイトを見ると、サーバのデータがぶっ壊れたらしく画像が全部壊れている。許してあげて。あと今気づいたけど8/14以前の日記は文章ごと吹っ飛んでいるっぽい。まあそういうこともあるでしょ。たしかちゃんと書いてはいたはず。
2人とも8/8から日記を始めて、Maryは8/21、金具は8/28まで続いている。競う他人がいるとモチベが湧くものなのか、金具は21日継続という素晴らしい成長を見せている。いや最後まで書けや。ちなみに私が布教したTRUMPシリーズ1の感想を2人とも書くと言いながら未だ書いてない。
 そして今年度に至る。実は私の今年度の夏休みはある事象によって最早休暇とは言えないレベルの用事で埋まっており、かつその内容が「今日はほげほげをしました」と詳細に日記に書いて公開することができないものという悲惨な状態にある。つまり、日記を継続するために今日自分がやったこととは別で何かネタを準備し続けなければならない。Maryによると「きょうはなんにもないすばらしい一日だった」と書く日が続くと日記のモチベが下がるらしいが、それに近い状態が毎日続いていることになる。ということはこの状態で日記を書き続ければ2人をがっつり煽れるだろう、というのが私が日記をつけ始めた理由。折角だしキリのいい8/1からフライングでつけ始めてやろうと言い出したのは、ここの記事を毎日読んでいる物好きなら既知のことであろう。
そう。8/1からつけ始めたのが大きな原因だった。ほとんどの存在が8/9近傍に夏休みスタートを迎えるわけだが、その前に夏休みの日記という存在を認知することになり、折角ならとどんどん日記を開設し始めたわけである。
金具とMaryの2人は🍳と家が近いいわゆるおおお組2の一員であり、主に罪料系3経由で2020年度から絡みが増えていた。が、そこから1年の間に🍳はひょんなことからGo Beyond!! -YNU-4に所属し、FFで主に絡む層が音ゲーマーに移行していた。ここで🍳が日記を始めたことによって、それを認知した音ゲーマーがおそらく夏休み日記レースの発端を知らないまま軒並み日記を始めるという面白い状況が今。ちなみにMaryは今年も前述のサイトで日記をつけており、罪料系で1人🍳と同日から日記をつけている存在もいる。
せっかくだしざっと紹介していこう。
 私も日記始めた
&amp;mdash; JC (@jcjessie1112131) August 2, 2021  非公開だけれど、非おおお組で日記を開始したのはどうやらこれが最初らしい。19たいてく勢どころか21よここく勢というのがとても面白い。
 軽率に日記を始めてみましたhttps://t.co/vdrw31DZZr
&amp;mdash; ルイネ🐼 (@Luinecos98) August 6, 2021  次に始まったのがこれ。数日前の私が虚無長文を生成してイキっていたりしたわけだが、この日記は毎日が2000字超えとかいう超物量。これほんとにすごくて、別に日記のためにうん時間溶かしているわけはないだろうから素でこの物量を生成できるというわけである。しかもいい意味で癖がなく読みやすい文体。たぶん脳の作りがちがう。私よりもさらにレポート生成が爆速なんだろうなあと思いながら読んでいる。
  はてなブログに投稿しました #はてなブログ
夏休みの日記1日目書いたよ。
とりあえずの精神 - sototchi’s bloghttps://t.co/qqufo73nyq
— 𝔰𝔬𝔱𝔬っち (@sototchiotoge) August 7, 2021
 同じ日にごびよたいてく勢後輩の日記がもう一本。語り口が口語寄りなのが、中の人の癖が現れていて面白いなあと思いながら読んでいる。ここらへんでそういえば夏休みの日記って夏休みの目標を提示するものなのかというのに今更気づいた（ここで自分の日記は既に7日目）。運動しててえらいなあって言ってる。
  はてなブログに投稿しました #はてなブログ
1日目　日記ってこれで合ってる？ - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/apfXzs7GF8
— きりちに (@TinyKiritiny) August 8, 2021 ここであろうことかたいてく勢でもごびよでもなんでもないFFが日記をつけ始めるというさらなる面白事態に。日記元祖の旧友が2年の時を経て日記をつけ始めたという。これがめちゃくちゃ面白い。文章生成のプロっぷりがやばく、その日あったことの備忘録というよりは他人を魅せる文章という印象。毎度毎度オチが天才。これはこれでたぶん脳の作りがちがう。4日目には🍳の勧めで蒸し野菜を作っている。加熱するタイプのカット野菜買ったことないんだよなあ。豚バラも使ったことないけど、たぶん加熱時間が少なくても大丈夫なようにカットされた野菜のはずなので、豚バラが食える状態になったら蒸し終わりでいいと思う。っていうのはここに書くべきじゃないか。
  夏休み1日目:巷で流行っているらしいブログ大会に参戦 https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんかまだ忙しい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210810/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:00:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210810/</guid>
      <description>任意の音ゲーアプデしてない？WACCAが大型アプデだしちゃっかりコラボでArcaeaにも曲増えてるし、ダンカグが初イベント開始するし、Caelytaがアプデ前メンテの後戻ってこないし。ゲーセンには週末行くからいいとして、Arcaeaのマップ走りとダンカグのイベント走りを並行するのがキツい。いや、夏休みなら可能な程度のタスクではあるんだけど、まだ夏休み始まってないし始まったとしても平日日中が諸事情で使えないのでちょっと厳しい。まあ程々にがんばるかあ。一番しんどいのはダンカグでイベント走りながらWRスコアタ詰めないといけないことですね。後者によって編成が制限されてしまうのでポイント収率が……1。
他にも残留課題がいくつかあるので大変だなあ。
 昨日にこにこしながら長文生成していたわけですが、眠気が勝るとどうやらああ上手くはいかないらしい。というのも、今（334近傍広義今日）、友人の日記の環境構築の手助けをしていたのでとんでもない夜ふかしをしてしまっているという。本当は今日知人の日記まとめ長文を生成するつもりでいたんだけど、今日手伝った分がこの後一本追加されるはずなので、明日他に書くことがなければ書こうかな。
 今日の飯は爆アド寿司。
珍しくサーモンがあった。ただでさえ美味い寿司のサーモンとなるとガチで美味い。知り合いのサーモン好きを煽ってやろうかと思ったけど、全然そういう状況じゃなさそうなので自重した。そういえばブログぶっち500日目な気もするけどそれも黙っておこう。メンテめちゃくちゃしんどそう、がんばってください……。
おはようございます！本日の東京の天気は晴れ、最高気温は37℃、金具（@Kanagu_Requiem）のブログ投稿予定日から500日、traP新歓ブログリレー2020終了から447日、Mary（@WWVsbG93IFJvc2U）の部費滞納（traP除名）から71日経ちました！
&amp;mdash; セチ Mary741円 (@secvod) August 10, 2021    スコアタのためには判定強化スキルのキャラを編成から除かなければいけないという。そしてよりによって判定強化スキルのキャラに限ってステータスが強い。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが近づきつつある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210809/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:47:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210809/</guid>
      <description>もうすぐお盆な気がしますけど。今日は2つ課題が片付いてよい日でした。重めの課題の締切日が被るのはさすが期末期間って感じする。あれ、期末期間だっけ。まあいいや。構造体まみれのCソースコードをしばきながら途中で1000程度論述*n本を生やす大学生、ちょっと頭捻って探さないとなかなか見つからないのでは？我ながら面白い履修してんなあって思いました。いつものことですね。
実は毎日書いた日記の文字数を数えてたりします。何かしら長文を生やす週間をつけると、自分がこのノリでこういう文を書いた時に大体何字って感覚が身についてレポート生成に便利という知見を得るなど。自分の場合、制限無しで気の向くまま一段落を生やすと150〜200字ちょいになります。ちょっと修飾増やして250字乗るかな？ってくらい。大体2ツイートに分けるとちょうどいい文量。本当はこういうブログって段落細かく分けたほうが読みやすいんでしょうけど、自分はこんなふうにある程度文字が固まってる方が読んでて性癖に刺さるんですよね。
ちなみにレポートだともっと文章が固いので1段落が300字近くになったりする。ここだと文章のリズムを意識して体言止めの文を増やすけれど、文末を省略できないレポートだとその分文字数が嵩む。助詞をどんどん省略するのでその影響もあるかも。ほら、こんなふうに「〜かも」で文止めたり「ほら」とか言ったりする。これがいわゆるリズムってやつ。謎のこだわり。
「ほら」とか言ったりするのは、脳内の独り言を書き下してる感覚でこの日記を生成しているからです。普段は独り言をもっと整形してから出力するんだけど、ここはなんせ制限無しなのでそのまま垂れ流し。どちらかというと喋る感覚が近い。書き言葉なのにリズムが気になるのは、脳内で音に変換して処理してるからでしょうね。
もっとも、脳内の独り言をそのまま声に出せるわけじゃないので、喋るのはかなり苦手意識があります。脳内の独り言と実際の発話って、どちらも音声寄りの処理なのでどうやら脳内で衝突するらしい。このせいで、何かを実際に喋るときは一度脳内で独り言を喋ってから復唱するか、その場で場当たり的に文章を生成して声に出すかする必要がある。いわゆる並行処理ができない。これが相当なストレス源らしい、ってことに気づいたのは最近の話1。対して、ここみたいにキーボードで文字打ってると脳内の独り言と並行して文章を生成できるのでめちゃくちゃ快適。
さて、これくらいで1000字行ったかしら？
 たまたまゲーセンに行ったのでWACCA Lily R納め。
Lily Rおつかれ〜
伸び1で草 pic.twitter.com/46xrfhLLjK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 9, 2021  なんだかんだ、最初から最後までずっと遊んでたのはLily Rが初めてかな？次作はガチショタがいたりいきなりArcaeaコラボが来たり、楽しみですね。バージョンの頭文字Rで被せたの未だに許してないけど。
 今日は存在の勧めでやっぱりステーキに。
また肉？って感じだけど。美味い。しかも安いので肉おかわりしちゃった。イチボって部位、塊が丸い形状で弾力あるせいでまじで切りづらかった。一回鉄板から逃げかけてひやっとしたわ。
そして深夜徘徊しながら帰宅。
自販機で見つけたので飲んだ。これ、中高の最寄りの無人駅の自販に置いてあって、結構な頻度で電車待ちながら飲んでたやつ。懐かしの味。絶妙なぷるしゅわとチープなグレープ味の調和がかなりよい。他人に勧めるかって言ったらまた話は別だけど。一番飲んでたのが中3か？何年前だ……老けたな……。
  同じ理由で手書き文字がめちゃくちゃだったりする。手の速度が追いついてくれないので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友人が今日のこと七夕って言ってる</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210807/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:00:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210807/</guid>
      <description>今日7月ってまじ？いろいろやり残したことがあるので7月に戻ってくれるならこの上なくうれしい……けど、そういうわけではない。七夕を一ヶ月遅れで祝う地域があるってオチ。個人的には8/7は七夕じゃなくて弟の誕生日なんですけどね1。
弟の誕生日と言えば、2013年のこの日に家にカービィWiiが来たのをきっかけにしばらくカービィ沼に嵌っていたので、そういう記念日でもあったりする。2011年10月27日発売のソフトなので今年で10周年ですよ。えっ嘘まじ？信じられん。マホロアお誕生日絵忘れないようにしないとね。
叩き起こしました pic.twitter.com/oC3zk1fjYL
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) March 20, 2020  直近で描いたマホロア大昔過ぎてびっくりしてしまった。まるくてちみっこくてほわほわした感じの手癖絵柄は間違いなくカービィの影響。あと、デフォルメ絵で閉じた目描きがちなのはスリープカービィ描きまくってたからかも。ちゃんと線画トレスしててえらいねこの絵。
 今日はなんとなくそういう気分になって魂心家へ。が丘に行ってゲに寄らず帰ってくるの珍しい。
うふ pic.twitter.com/6oIAldmE0Z
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 7, 2021  B1後期頃からまくり券集め続けて、そろそろ22枚見えてんじゃないかな？ただ、紙を状態良く保存できない人間なので濡れてしわしわになったり破れたりしてるやつがたくさんあって、果たして店に持っていけるものが残ってるのか怪しい。まあ追加で食えばいい話なんだけど、そろそろ老化とのチキンレースが始まりつつあるので……。
明日は本当に課題で家に籠もらないといけないので、お供のコーラを買って帰るなど。あれって350ml買ってる人間存在するの？久しぶりの食品館あおば、国産アスパラが100円で感動して衝動買いしてしまった。さてどう調理しようかしら。
  とりあえずラインにスタンプ投げたけど既読つかなくてかなしい。って書いたけど後で見たらちゃんと返信来て感動しました。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>待ちに待った金曜日である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210806/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:03:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210806/</guid>
      <description>夏休みに平日という概念があるのか。あるんですねえそれが。残念ながら今年の夏休みは平日毎日予定が入っている1ので、金曜日が来ると純粋に嬉しい。明日はフリーなのでやっと課題に集中できます……。
 今日は待ちに待った金曜日ということで、🥰🍣🍻！
日本酒を一瓶わざわざ買って飲み切るタイプではないので、寿司でもビールにしがち。なんかスーパーにドライなやつは強い苦味があるので揚げ物向けだと思うんですけど、一番のやつとかIPAとかもうちょい丸いやつは寿司結構合うんですよね。黒ラベルも後者。かなり久しぶりに飲んだけどこれこんな美味かったっけ？
最近おすすめのビールはスーパーにドライなやつの限定醸造のめちゃくちゃ金色なやつ。今日行った店には置いてなかったけど、おおお東急にはまだたくさんあった気が。かなり寿司に合うやつだと思います。限定なので気になる人はぜひ。
ちなみにこの寿司はオリンピックのガチアド半額なやつ。今日は珍しく烏賊が入ってた。くコ:彡。烏賊って安物だとハズレ感すごかったりするけど、これはちゃんと美味しく食べられるタイプのやつで感動しました。
あとは🍉も。
大学生の夏休みってスタートが遅いので、夏休み始まってからちんたらしてるとスイカの旬を逃してしまうという罠。二敗。今年は8月のうちにたくさん食べておきます。
スイカはヒルマが安い。んだけど、量が多いので一回でこれ……？になってしまってなかなか購入に踏み切れない。まあ夏休み中に一回くらいは買えるとうれしいなあ。
  これのせいで平日の日記は今後も短くなると思われる。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>午前、進捗できないがち</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210805/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210805/</guid>
      <description>所詮早起きしたところで、午前中は集中できないという事実を知ってしまった。昼飯食べて同行してきた眠気をなんとかやり過ごした後の集中っぷりはすごいんだけど、午前中の活動時間は増やしても有効活用できないという。かなしい。
π終わるまではやっぱ夜型生活続けたほうがよさそうまである。受験期の私は9時台から勉強してたはずだけど、あれどうやってたんだろうね。
 夏休みは昼飯の準備に時間を取れないので、時短自炊を模索しようと思っていたわけだけど、カット野菜の袋にドレッシング入れて箸突っ込んで食べるのがもう最適解かもしれない。（ずぼら飯いやな人閲覧注意ね）。
カット野菜、この量の種類の野菜をきっちり1人分切って準備する苦労を知ってるとめちゃくちゃ安い。特にこの期間限定ズッキーニミックス、ズッキーニの味がちゃんとして草食ってる感がすごくてめちゃくちゃQOL高かったので、我こそはという草好きはぜひ。
ちゃんと草むしゃむしゃするとそれだけでお腹いっぱいになれるのいいよね。心做しか野菜ちゃんと食べた日のほうが調子いい気がするし。昼は野菜メインのご飯にして、夜はぱーっと外でラーメンでも食べる夏休みにしようと思っている。ここにトマト切って足したり鶏肉足したりして改良していこうかなと考え中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音ゲーしてたら絶起した</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210804/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:46:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210804/</guid>
      <description>阿呆？
まあ、人権が失われるタイプの絶起ではないけど。ラジオ体操に間に合わなかっただけです。昨日TLがArcaeaで湧いてたので寝るのが遅くなりました。
まだEsoteric OrderのPack Append買ってないけど、最近の話題といえばそれよりもっぱらHIVEMIND（と勝手に思い込んでいる）。
 #arcaea
全部長押しとは😮 pic.twitter.com/eDDIriza2e
— きりちに (@TinyKiritiny) August 3, 2021
 PresentもFutureもスカイまみれとんでも問題児なわけだけど、Pastがその上をいく（は言いすぎかもしれん）問題児で笑ってしまった。いや笑えるか。
収集癖を主な原動力にして音ゲーやってるタイプなので、理論値で埋められないタイプのゲームに1曲だけ理論値マークつくやつめちゃくちゃ嫌いなんですよね1。Arcaeaは既に三歳の息子Pastで初理論値出してたからよかったけど、そうじゃなかったらブチ切れてたかも。
このPresent明らかに7ではないんだけど、その前に入ったPresent8のAegleseekerとか烈華RESONANCEとかが明らかに8ではないのに8を名乗っているせいで、HIVEMINDが8じゃないことに納得してしまう。いや、インフレ自体を責める気はないけど、Presentでインフレが起こった後それに合わせて古いPresentの難易度が適切に改定されるかと言われると絶対にそんなことはないので腹立つ。どうしようもないんですけどね。いっそのこと潔く三歳の息子ばりのネタに突っ走ってくれたなら許してた。
 今日の飯は歌志軒。近所の友人がこころ派ばかりなのでなかなか行く機会がない。
※これはyakudoではなく純粋に撮るのが下手だっただけ。
推しトッピングはトマト。半分食べてから胡椒で味を変えるのがすき。最近老化が酷いのでたくさん食べられないんだけど、それでも食べたくなるのが油そば。
 n回言ってるけどまだ夏休み始まってない。夏休み始まってないのに夏休みの日記ガチってると課題の進捗が終わることに今更気づいたので、今週中は文量控えめを目指していきたいわね。
  これが原因でdeemo理論値埋めを始めて今に至る。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 12/4新曲！ (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三日坊主も二日目はまだやる気がある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210802/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 08:25:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210802/</guid>
      <description>大学の講義も二回目までは真面目に聞くのと同じように、日記も二日目はまだやる気に満ち溢れているってわけ。事実、今は朝の8時台なのに何か書き散らしておくかあなんて言って日記を更新している。脳内を常に活字っぽい文字列が駆け巡っているタイプの人間に制限無しで長文を垂れ流す場を与えるとこうなる。よくない。ツイ廃には140字で十分だろう。
当然のごとくまだ夏休みじゃないわけだが、折角だし礼儀として今日もラジオ体操をしておいた。背中ばっきばきでド鬱。老化なんて騒ぎじゃないだろこれ。あと、第二はやたら飛び跳ねるせいで自宅ですると五月蝿くてちょっと申し訳なくなる。明日は池の会にでも行ってみようかしら。
昼飯調達も兼ねて、池歩きつつセブンに。久しぶりにセブンコーヒーを買うなどした。セミがガンガン鳴いてるけどまだ涼しい時間帯、何かに勝った気分になれてQOLが高い。そして散歩の後のアイスコーヒーの美味さ半端ない。Lサイズでも魔剤より安いのでコスパ神。あ、「コーヒーのオヒィの部分」RTし忘れた。
コーヒーのオヒィの部分
&amp;mdash; ( ´ •᎑• ` ) (@xecual) May 25, 2020  FF外なんだよなあ。
 ちなみに昨日有識者さんの日記にここが紹介されていた。どうも強力な協力者ことプリティーチャーミングゆで卵っちです1。
 毎年恒例の夏休みの日記が始まった(一年振り二度目)。
昨年は8月が力尽きる前に力尽き、月如きよりも意思が弱いことが証明された。
が、今年は強力な協力者がいる。http://kanagu.tech (@Kanagu_Requiem) ではなく https://suu-u.github.io (プリティーチャーミングゆで卵っち)だ。
前者のような500日近くもブログを書かないカスとは違い、後者は多分書き続けてくれるでしょう。
多分他人が書いてたら私も書くはず。
― Mary 2021年夏休みの日記帳/夏休みの目標
 他人が書いてたら私も書くはず、ほんまか？？？高笑いできる日を楽しみにしているよ。
 急遽卓上の作業スペースの拡張が必要になって、溜めに溜めていた空き缶空きペットボトルを処理するなどした2。机やら床やらに転がりまくってるペットボトル全部集めるとそこら辺に売ってるPCケースと大体同じくらいの体積になる。これを毎日コツコツ処分していればお家に自作PC置くスペースを確保できるわけですね。いやーちょっと難しいかなーえへへ。
机広くて今めちゃくちゃ感動してる。
 めちゃくちゃ久しぶりにおおおで夕飯を食った。ひるがおの学生限定ラーメンが美味いと聞いて。
かなりありよりのあり。夏休みは平日夜が基本外食になる予定なんだけど、週2くらいでいけるやつかもしれない。スープは家系っぽいがっつりなのに麺が細めちゅるちゅるタイプなギャップが面白い。やっぱ最初にラーメンにほうれん草乗っけたやつ天才なんだよなってずっと思ってる。ラーメン奢りたいから名乗ってほしい。
これからしばらくgithubに飯の写真あげ続ける人になるのおもしろいので継続がんばります。
  正式なHN表記は🍳かsal_piprなんだけど。やめてほしいわ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 わざわざ書くことじゃないなんてツッコミやめような。掃除しようとするだけでめちゃくちゃえらいんだから。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ちなみにまだ夏休みじゃない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210801/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210801/</guid>
      <description>存在共が夏休みの日記を書くらしい1ので、今年は自分も便乗してみることにする。
↑素で書いたけどこの書き出しほぼ土佐日記で草。いつの時代も存在はこういう軽いノリで日記を始めるらしい。
 毎年書き始めて毎年途中で辞めてる有識者によると、虚無な日が続いて書くことがなくなるとモチベが消滅して続かないらしい。そんなん適当にArcaeaのpresent埋めでもやってこの譜面つまらん！wとでも書きゃええんとちゃうのと思ったが、もしかすると何かの罠があって本当に続かないかもしれないので、一回自分で実験してみようという試み。別所でブログを7日連続更新したことがあるけど、今回はどうなるかね。
実は夏休みは既にそれなりの割合で虚無なことが確定しているので、これで最後まで続いた場合たぶん永続的に他の存在を煽れる。がんばるぞー。
 と言いつつ、題の通りまだ夏休み始まってません。一番遅い課題の〆切が8/9。JKって染み出し課題2多いよね。ただ、キリよく8/1から日記を始めた方が収集癖を刺激できて続きやすいはずなので今日始めるかあって話になった。
ここで、日記どこで公開すんの？という問題が発生して詰んだ。
今日始めなければ日記を始めることは不可能になり（8/2スタートとか最悪すぎるだろ）、といっても課題の山を知らんぷりするわけにはいかないので早急に環境を整える必要があり、なんかいろいろググってにらめっこして結果GitHub PagesとHugoに落ち着く。時間割きたくなかったので以下サイト群まるまる参考にさせていただきました。ありがとうございました。ちなみにぽんこつすぎてgit submodule addで可算無限時間溶かすなど。
https://lyohe.github.io/post/2021-02-03-hugo-to-github-pages/ https://uzimihsr.github.io/post/2019-08-07-create-blog-1/
お借りしたテーマはInk。日付が目立つので続けるとモチベ上がりそう。ちなみにダークテーマのリンク色変更に戸惑って可算無限時間溶かすなど。阿呆？
まあこれでなんとかなるでしょう。夏休み中に変に移設するとか言い出さない限りは。
 初日は書くことが多くてだるいな。ちょっとめんどくさくなってきたので本日の要点を箇条書きしておく。
  「#リプで来た単語3つ組み合わせてその名前で一日過ごす」によってtwitterの名前が「プリティーチャーミングゆで卵っち」に
 これクオリティ過去一でしょww pic.twitter.com/tck8JtsnRq
&amp;mdash; JC (@jcjessie1112131) July 31, 2021      存在共が夏休み中毎朝ラジオ体操するらしいので、その試運転で徹夜明け6:30におおおに集合する
 これはこれで続くのか怪しい（というか続かない）。集まらなくなって個人的に自宅で体操やってる未来しか見えない。    今16時台なんだけど、あと8時間待ってから日記更新するのが面倒なのでこのまま投げちゃえになった。十分書いたでしょもう。環境構築できてえらい。今からSaNの課題やります。
  これ書いてる段階では、実は存在共の3人目が日記書くのかまだちゃんと把握してない。でもどうせ書くでしょ。え？書かないんですか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 あるQの課題の〆切がそのQの最終日より後になることを「染み出す」と言う……のはたしか罪料系のスラングだった記憶。わかりやすいので広まってくれ（注釈つけるの面倒）。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://suu-u.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/about/</guid>
      <description>🍳( sal_pipr / ₍₍⁽⁽φ( &amp;lsquo;༥&amp;rsquo; )₎₎⁾⁾ ) の夏休みの日記置き場
毎年恒例の「存在が夏休みの日記を最後まで書き続けられない祭り」に便乗してみただけ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
