<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/</link>
    <description>Recent content on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。音ゲータグ一覧に飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事一覧から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
 昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 16, 2021  これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
 昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021  ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクとエンドロウル これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
  ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界は残酷である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210815/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:01:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210815/</guid>
      <description>私らは望むものを手に入れられないのだから。……一体何の話？WACCAの話です。どういうことなのかは読むとわかります。では早速。
 8/10に新バージョンWACCA Reverseが稼働開始しました。例のごとく🍳は諸事情で夏休みの平日に遠出ができないので、今日が稼働開始後初のゲーセンでした。横浜ラウンドワン知らない間に7時開店になってて開凸逃した（のを煽られた）の許さん。
普段どおり新曲楽しみ〜レート枠埋めなきゃ〜って気持ちもあったのですが、今回はそれ以上にヤバい案件がありまして。
そう。
【新キャラクター追加！】
WACCA Reverseから #河瀬茉希 さんが演じる「ルーン」がナビゲートキャラクターとして新登場します！
謎の多い少年ルーン。その真の姿はいったい・・・！？#WACCA pic.twitter.com/QL0NAEM6Ew
&amp;mdash; WACCA公式@8/10Reverse稼働！ (@WACCA_official) July 30, 2021  ルーン君です。
いや告知ツイートのビジュアルの時点で既にやばすぎ。WACCAがもしAC音ゲーでなくてもっと女性向け寄りのコンテンツだったとしたらこのツイートでまず過半数のユーザーは即死した。どうあがいてもやばいのにまとまった文章こしらえて騒いでるオタクがぱっと見つからなくてさらにやばい。やばいので私が全身全霊を込めてここで長文感想を垂れ流すとする。
 まずは今日実機を触る以前の情報を感想をまとめておく。
告知ツイート見たときの最初の感想は「とうとうやりやがったなWACCA」。音ゲーガチゴリラのショタコン率の異常さはここでわざわざ指摘するまでもなく既知のことだと思いますが、とうとうその層にフォーカスを当ててきたわけですね。
  同時にテーマ曲も公開されたわけだけど、ガチの変声期少年ボイスぶち込んできてビビり散らした。おいガチすぎるだろ。さっき言ってたユーザーの残り半分も死んだぞこれ。コンポーザーの片割れさんがtwitterで随分と騒いでいらっしゃっいましたが、貴方様でなくても騒がずにはいられないと思います。
楽曲について触れておくと、知人が「これはDJ Genki feat. USAO &amp;amp; ルーン」と言っていておもしろかったですね。Shiny Memoryほどではないですが。準備はいい？の後の音からしてｽﾐﾏｾﾝｼﾞｭﾝﾋﾞﾀﾞﾒﾃﾞｽ譜面になりそうで笑ってしまった。テーマソングとは。
ビジュアルについては、まず正面絵の顔面の良さが半端なくてもうひれ伏すしかありません。癖毛かわいいねもふもふ。ジャケは背後になんか謎のイケメンおるし角生えてるしなにこれ、テロ？ 立ち絵の微笑みの絶妙に細められた目もすごくよいよね。LAMさんデザインのお召し物がTHE・美少年な感じで素晴らしい。モノクロ基調フリル多めで短パンなんてダメすぎるでしょう。てかきみ首とふともものそれはなに？えっちすぎてよくないと思うんですけど。WACCAって全年齢対象でしたよね。
こんな既にヤバさしかないルーン君ですが、稼働前日の生放送にて設定が公開されました。この9:17頃から。説明部分は5分くらいで終わります。
  強い力を普段は抑えている系プレイヤーのストーキングしちゃう人外ショタ（仮の姿）。設定盛りすぎ。音ゲーであることを意識してプレイヤーとの関係にかなり重きが置かれているのと、折角なら無敵つよつよキャラ作っちゃえ！ってノリがとてもよいですね。こんな美少年にWACCAプレイヤー今まで監視されてたってまじですか？？？ショタコン音ゲーマー死んでしまいそう。
 前置きだけですごい文量になってしまった。
一体実機でのルーン君はどんな立ち居振る舞いをするのか、そのやばさにこれから殺されてしまうのか、もしくは譜面に殺されてしまうのか、神妙な面持ちでゲーセンに向かいました。
でかでかと筐体全面に映し出されたメインビジュアルの背景で美青年が舌ぺろしてるのやばすぎる。横浜ラウンドワンはWACCAが8台あるのでタイミングが合うと8台一斉に舌ぺろしててやばすぎる。
午前8時から午後8時まで、途中休憩と他機種挟みつつもほぼぶっ続けでルーン君と戯れてきました。その感想なんですけど、
こいつうるせえなw
いや、悪い子ではないんですけど。まずAimeをかざすとすげえ高音にこやかボイスできみを待っていたんだ！って言ってくれます。開幕からハイテンション。コンティニューしても大歓迎でめちゃくちゃ喜んでくれます。姉さまに会いたいなんてぶつくさ文句垂れてたリリィ嬢とは大違い。新機能のビンゴが揃ったときの「ビンゴ！」めちゃくちゃかわいい。ビンゴが全部埋まったの見てうっとりと「壮観だね」って言ってるのもかわいい。おまけにミスレスとフルコンボのコールがイケボでにこにこできます。
何がどううるさいのかというと、リザルト画面です。前述の生放送中の試遊でなんとなく察してはいたんですけど、今回のWACCAさんは少年ナビゲーターというだけでなくひたすらプレイヤーを褒め倒してくれるという点でかなり新しい試みを取り入れています1。Sランクの時点でもう既にめちゃくちゃ褒めてくれます。SSランクできみは最高だと言い出して、SSS+まで行くと超スーパーウルトラハイテンションで信じられないと言葉を尽くして褒めてくれます。
WACCAで虹レートを達成するためにはSSSまたはSSS+でレート対象枠を埋めていく必要があり、そのレベルまでやり込んでいるプレイヤーにとってSSSなんてのは日常的に達成するランクです。それに毎回最高だだの信じられないだの言われると、すごく申し訳ないんですけど嘘っぽいというか大げさというか、ちょっと鬱陶しいなあという感情が湧いてきてしまうという……。率直な感想を言うとこうなります。リリィ嬢に慣れちゃったのがよくなかったね2。
ちなみにAMのときの「信じられない……！」はガチで驚いてる感が滲み出ててすきです。AM狙いで実家近傍SSS+が出た時の褒め言葉はぶっちゃけ煽られてる感があってちょっと腹立ちます。ボイススキップ機能を適切に使っていこう。
なお、言うまでもなくこれはやり込んだ上位プレイヤーの贅沢な悩みであって、おそらく今まで渋いコメントを聞かされ続けてきたエンジョイ勢にとってはルーン君は希望の光に違いありません。美少年がまじで全力で褒めてくれるわけなのでとても幸せになれます。この機会に知り合いをべた褒め美少年の沼からWACCAの世界に引き摺り込んでやりましょう。
にしてもこんなハイテンション少年だとは思ってませんでした。びっくりした。
例のテーマソングはなんとかSSS+乗せられました。USAO曲あるある上下スライドの暴力。一箇所↓から始まるの罠すぎて理解するのに1クレ溶けた。XTREMEのexpertの譜面引用っぽい左右大移動スライドがあってわかるとにこにこできます。準備はいい？の後の上下大移動トリルはなるほど予想通りｼﾞｭﾝﾋﾞﾏﾀﾞﾃﾞｽって感じ。精度が……。
ナビゲーターをルーン君に設定してると曲で喋るわナビで喋るわで無事頭がバグる。自分がやってるときは丁度双方のタイミングが交互になってて上手いことできてるなあと思ったけど、たまたまかもしれない。
 ここまで長々とお付き合いいただきありがとうございました。ここからやっとタイトル回収なんですけど、ルーン君の真の姿こと正式名称「【裏】ルーン」ナビゲーターの解禁条件がステージアップ14クリアと聞いてひっくり返ってしまいました。え。あの。いや、あの。
WACCAはレートの算出がガバガバなので、レベル13以上で高スコアを一切出せなくても12台をきっちりすべて埋めきれば余裕で虹レートに到達できます。自分はまさしくそのタイプで、今作でMegaton Killerが13に降格してしまったのでなんと13+以上のSSS以上が存在しません。でも虹レです。そうなんです。当然、ステージアップ14はちょっと……13もほぼ不可能だというのに……もっと言うとBSCS苦手すぎて12も怪しいのに……前作は11止まりなのに……。
こんなに一次コンテンツに触れるのが不可能なことってあります？？？ステージアップ14クリアレベルの音ゲーガチゴリラにならないと貴重な資料・台詞が一切拝聴できないってまじで言ってますか？？？やばい。明らかにこれが今まで挙げた中で一番やばい。生放送で虹レートですら全プレイヤーの1%もいないと言っていたばかりなのに……。
裏ルーン君拝むために頑張るぞ！と決意するのも難しいくらいの高い壁で泣いてしまいました。ルーン君があんなに甘々なのはきっと裏ルーン君がガチプレイヤー向け辛口ナビゲーターだからなんでしょうけど、にしても入手ハードルが高すぎて需要と供給が全然合ってない。つらいなあ。
ステージアップ14って、滅多に見かけないというか少なくとも自分の周りにはまだいないんですよね。後輩に1人13まで手を伸ばしている人間がいますが、もし彼が裏ルーン君を入手したならしばらく後ろに張り付いて全台詞盗み聞きする変質者になるかもしれません。つらいなあ。
WACCA公式、相当の鬼畜ですね、というお話でした。ルーン君はいいぞ。
  エリザベス・リリィ姉妹はプレイヤー罵倒がお家芸とかいう恐ろしいナビゲーター達でした。リリィは口調がキツいから嫌だと言ってわざわざマップ走って得た別のナビゲーターを設定している人が知人にいたり。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみに前作SSS達成時の「おまえが！？」が好きだった私は、今作SSS+のリリィ嬢の「（スコアが）高すぎる……！」が気に入らなくてリリィ嬢に戻せなくなってしまいました。しばらくルーン君にお世話になります。エリザベス姉貴も試してみましょうかね。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散財祭りの幕開け</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210814/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210814/</guid>
      <description>夏休みは設備投資をする時期なのです。去年は安いディスプレイとアームを買ってQOLを確保したりしていました。今年はさらに
 ディスプレイを1枚追加で生やす 自作PC（ゲーム機）を生やす マイクを生やす いい椅子を生やす  などの予定が立っております。いや総額やばそう。財布無事なん？……というのは、一応事情を伏せてはおきますが無事なんですねえこれが。こわいこわい。人間に金を与えてはならない。
まあ、まだ財布に余裕があるわけではないので、今日は下見のノリで存在と秋葉原に行ってきました。そして謎の布教によりよくわからないものを買ってしまいました。
なんか買った pic.twitter.com/Zr6DpYi0CZ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 14, 2021  なんかおしゃんな簡易水冷CPUクーラーです。えっ🍳さん自作PC初めてですよね！？！？！？……はい（！？！？！？）。大丈夫なんだろうか。大丈夫って言われたので買ったんですけど。
いや、なんか無理やり買わされたみたいにやっててこのままだとヤバい人なので解説を挟んでおくと、まずこれとある店で結構な割引をやってました。一週間前にそれを知った存在共が話を振ってきたんですけど、🍳さんはどうせ組むならちょっと見た目いい感じにしたい〜というとてもわがままだしとてもよくないタイプのオタクでして、割引されたこの水冷ちゃんが元々案に挙がってた見た目に配慮した空冷CPUクーラーさんとそんなに額の差がないという（それはそれでヤバい）状況になりました。
で、実はなんですけど、この存在共の話を聞きながらPCを組むとなると、必ずどこかで変な要素を入れられそうになるんですね。特に、存在の片方が自作PCのコンセプト被りをなぜか相当気にするタイプで、私にこれを勧めたのは「周りの存在がまだ簡易水冷したことがないから」だったり。他にもなんかよくわからないグラボを勧められたりして気を抜くと大変なことになりそうなんですけど、この簡易水冷ちゃんは存在共の欲求を満たしつつ🍳本人も納得でき、かつそこまで性能等に悪影響の出ない妥協案としてかなり適切なのでは？という発想に落ち着きました。なので買いました。これから変な案出されても簡易水冷してんだからもういいだろってことで堂々と逃げられるってわけです。いや既に敗北したのかもしれない。まあいいや。
あと純粋に実物展示見てかわいかったので。かわいいは正義。きほんはまる。
ちなみに他のパーツを買うのはもう少し先になるので、しばらくはパッケージのこのかわいいまるを眺めながらたのしみだなあって言う人になります。たのしみだねえ。まずは部屋の掃除をしよう。
 今日の飯はまず昼に凌駕のつけ麺。
最近昼飯に草しか食ってなかったので、久しぶりの炭水化物脂質攻撃で腹が死にかけた。ちゃんと並にしたんだけどなあ。本当は夜に食べたいんだけどやってない。
夜は秋葉原でよくお世話になってる蕎麦。
冷たいとろろ。今日は山葵を食べない人がいないので山葵が一人分。今年の春頃からとろろをこよなく愛する人になって、今日この店で初めてとろろ頼んだんですけど、とろろたっぷりでとてもとてもアドですね。もっと近かったらもっと通ってた。また買い物で来たらこれを食べましょう。
 コミティアにて、🍳が所属しておりますデジタル創作同好会traPから画集が頒布されます。告知が解禁されたので、こちらに寄稿しましたイラストを公開しました。
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  テーマは放課後。みんな制服描くだろうなあと思って逆張りしました。えへへ。
小学生ってまだ個人が確立する前のふわふわした状態だと思ってて、どういう性格の子なのか容姿から特定できないようあえて要素をずらしてそれを表現したつもりです。伝わんのかそれ。あとは、容姿に対する一種の圧が本格的にかかる前だろうなという🍳の偏見が短パンとあぐらだったりぽさっと下ろされた癖毛だったりに表れています。小学生当時の自分は酷い癖毛に悩まされて毎日が鬱だったので、やけに生々しいなあと思いながら描いていたりしました。伝わんのかそれ。
こういうお絵描き中に考えていたもろもろって本当は語らない方が品がある（と思ってる）ので、絵の公開場所とは直接繋がっていない場所に書き殴っておけるのは便利。これからもなんか描いたらなんか喋るかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>満を持してCaelytaのオタクをする</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210813/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 08:18:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210813/</guid>
      <description>Caelytaアプデおめでとうございます。アプデに対しておめでたいってなんやと思ったけどおめでたいと思ったのでおめでとうございます。昨日たまたまチーフさんにお会いして、そういえば去年の日記の目標欄にCaelyta大型アップデートって書いてましたねって話をしたらまさしく😣を具現化したかのような顔をしていておもしろかったですね。
公式さん含む運営側がついったでゆるゆると告知するに留まってるので、ここで私がかっちりアプデ感想をまとめると初の長文情報源になることに気付いた。せっかくこういう場があるわけなのでどんどん有効活用していきますよ私は。
 自称世界一どうしようもないCaelytaのオタクなので、アプデについて語ろうとするとまず告知ツイートから話が始まる。
#Caelyta pic.twitter.com/pccaYLABeb
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 9, 2021  #Caelyta #デスマコンピコラボ pic.twitter.com/jeebLNC7fd
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 9, 2021  やばいでしょこの溢れかえるセンス。やばすぎてコラボ先の主宰に心配されてるのめちゃすこ。
ところでもしかしてデザイン担当泡吹いて倒れてたりしない？大丈夫？
&amp;mdash; Kazuwee / M3秋 H-13 (@kazuwee_destiny) August 10, 2021  🍳の主観ですけどこれ通常運転だと思います。
ここから技術的トラブルにより遅延が発生し、今日のおやつの時間頃にアップデートが。対応お疲れさまです。お昼アプデ珍しいよねそういえば。
目玉内容としてはデスマコンピコラボの2曲追加と、リザルトシェア機能といったところでしょうか。流石にノーツ配置修正は把握しきれてないですすみません。
たいへん長らくお待たせしました！
ただいまアップデートが完了しました😄
シェア機能など、盛りだくさんな内容となっております🥳https://t.co/qH2MtH8Umo でプレイ！#Caelyta pic.twitter.com/0xvyDAgWyC
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 13, 2021  この告知動画の曲の使い方おもしろいのでみんな見て。
ちなみにhardで大規模レベル改定が入っててすごかったりする1。Momentsがnormal5hard6で隣接レベルになってるの見る限り、normalは変わってなさげかな……？normal8の二強が据え置きで笑っちゃった。
改定基準としては、旧8を大まかに7と8に分ける形になってますね。一応記憶にあるものをメモっておくとこちら。（※後から情報もらって修正しました）
 5→4  在りし日の夢   6→5  Chamomile   7→5  The Parallel   7→6  Autumnal Recollections 停止線上の君 / STOPLINE Moments in pastel dreams   8→7  Genocide LaseR Beyond The Destiny メランコリー   9→8  Tartaros    ほとんどの旧7以下が1ずつ下げられて、空いた新7の枠に旧8の弱めの曲が移ってきた感じ。9以上はほぼ改定なし。私ら一部のプレイヤーが散々文句垂れてたPrima Vistaなんかは事実上の昇格なわけですね。Tartarosだけ謎だけど、Oriental Ritualとかいるのを踏まえると妥当ではあるのか。上手い変更したなあと思います。運営優秀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにもない日はTLの備忘録を書こう</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210812/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 21:45:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210812/</guid>
      <description>今日のTLはおもしろかったので。というか私が変なこと言い出しただけですけど。
発端は鴨のツイート。
よ、世の中のJKって生き物はしゃがむ時にスカート巻き込んで座らないのですか！？
てっきり…困った
&amp;mdash; 🍮🥧つゆダックはじめました🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  調べてもスカート巻き込んでる写真とかイラストが全然出てこない
かといって巻き込まない座り方させるとスカートがちょっと長すぎて地面に付くなあ
困った
&amp;mdash; 🍮🥧つゆダックはじめました🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  世間のJK、スカート短すぎてしゃがむ時に巻き込めないんだ…
&amp;mdash; 🍮🥧つゆダックはじめました🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  労働後にこれを読んだ🍳が騒ぎ始める。
これ指してる状況めちゃくちゃわかるし自分は当時からずっと巻き込ませてきた（うちは校則きびちい田舎学校でスカート短くできなかったしセーラーでスカート短いのはダサい）けど世間のJKスカート短すぎてそれしないってまじ！？！？！？！？！？
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  都会来てJKのスカート短すぎてまじでビビるし大声では言えないけど塾講の生徒のスカート短すぎて本気で心配してる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  これ、見たお前らが悪いって言いながら課題のソースコードgithubにあげるのとやってること大体一緒じゃない？？？防衛のために衣服の選択を制限されるのが云々って話以前にそもそもそれ物理的に危ない選択取ってるじゃんって思ってるけどこっちの垢でこのたとえ伝わる人いない
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  ズボンならともかく明らかに太ももが見える丈のスカート毎日履いて生活するの狂気じゃない？？？と思ってる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  githubとか言い出したせいで本垢に話を回したくなって（これ明らかに戦犯）、RTしてTLに流した結果こんな迷ツイート達が生成されるなど。
公開リポジトリはJKのパンツ、覚えた https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記が大流行してるらしい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210811/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:08:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210811/</guid>
      <description>そんなにみんな書きたがるとは思ってなかった。って言いたくなるくらい全存在日記を書き始めてるので、一度観測済みのものをまとめる会を開こうと思う。
 あらゆる存在が日記を始めているが、そもそもなぜ🍳が日記を書き始めたのか知らない人もいる気がするので、去年までの経緯をまとめておく。
元祖夏休みの日記は2019年度まで遡る。始まりは金具がtraPのwikiの個人ページに夏休みの日記をつけ始めたこと。らしい。当時はまだ金具本人とちゃんとした面識がなかったので、私はリアルタイムで認知していたわけではない。部外者は読めないところに公開されているので紹介はできないんだけど、読んでみるとなんと0日目からわずか6日で途絶えているという。いや草。
 これを認知していたMaryが、2020年度の夏休みに個人サイトにて日記をつけ始める。どちらが長く日記をつけられるかということで金具も昨年度同様wikiに日記を書く。日記継続日数レースの元祖はここ。
Maryは日記を書くために遠出していろんな飯を食っていた。今個人サイトを見ると、サーバのデータがぶっ壊れたらしく画像が全部壊れている。許してあげて。あと今気づいたけど8/14以前の日記は文章ごと吹っ飛んでいるっぽい。まあそういうこともあるでしょ。たしかちゃんと書いてはいたはず。
2人とも8/8から日記を始めて、Maryは8/21、金具は8/28まで続いている。競う他人がいるとモチベが湧くものなのか、金具は21日継続という素晴らしい成長を見せている。いや最後まで書けや。ちなみに私が布教したTRUMPシリーズ1の感想を2人とも書くと言いながら未だ書いてない。
 そして今年度に至る。実は私の今年度の夏休みはある事象によって最早休暇とは言えないレベルの用事で埋まっており、かつその内容が「今日はほげほげをしました」と詳細に日記に書いて公開することができないものという悲惨な状態にある。つまり、日記を継続するために今日自分がやったこととは別で何かネタを準備し続けなければならない。Maryによると「きょうはなんにもないすばらしい一日だった」と書く日が続くと日記のモチベが下がるらしいが、それに近い状態が毎日続いていることになる。ということはこの状態で日記を書き続ければ2人をがっつり煽れるだろう、というのが私が日記をつけ始めた理由。折角だしキリのいい8/1からフライングでつけ始めてやろうと言い出したのは、ここの記事を毎日読んでいる物好きなら既知のことであろう。
そう。8/1からつけ始めたのが大きな原因だった。ほとんどの存在が8/9近傍に夏休みスタートを迎えるわけだが、その前に夏休みの日記という存在を認知することになり、折角ならとどんどん日記を開設し始めたわけである。
金具とMaryの2人は🍳と家が近いいわゆるおおお組2の一員であり、主に罪料系3経由で2020年度から絡みが増えていた。が、そこから1年の間に🍳はひょんなことからGo Beyond!! -YNU-4に所属し、FFで主に絡む層が音ゲーマーに移行していた。ここで🍳が日記を始めたことによって、それを認知した音ゲーマーがおそらく夏休み日記レースの発端を知らないまま軒並み日記を始めるという面白い状況が今。ちなみにMaryは今年も前述のサイトで日記をつけており、罪料系で1人🍳と同日から日記をつけている存在もいる。
せっかくだしざっと紹介していこう。
 私も日記始めた
&amp;mdash; SJC (@chanyunasjc) August 2, 2021  非公開だけれど、非おおお組で日記を開始したのはどうやらこれが最初らしい。19たいてく勢どころか21よここく勢というのがとても面白い。
 軽率に日記を始めてみましたhttps://t.co/vdrw31DZZr
&amp;mdash; ルイネ🐼 (@Luinecos98) August 6, 2021  次に始まったのがこれ。数日前の私が虚無長文を生成してイキっていたりしたわけだが、この日記は毎日が2000字超えとかいう超物量。これほんとにすごくて、別に日記のためにうん時間溶かしているわけはないだろうから素でこの物量を生成できるというわけである。しかもいい意味で癖がなく読みやすい文体。たぶん脳の作りがちがう。私よりもさらにレポート生成が爆速なんだろうなあと思いながら読んでいる。
 はてなブログに投稿しました #はてなブログ
夏休みの日記1日目書いたよ。
とりあえずの精神 - sototchi’s bloghttps://t.co/qqufo73nyq
&amp;mdash; 𝔰𝔬𝔱𝔬𝔱𝔠𝔥𝔦 (@sototchiotoge) August 7, 2021  同じ日にごびよたいてく勢後輩の日記がもう一本。語り口が口語寄りなのが、中の人の癖が現れていて面白いなあと思いながら読んでいる。ここらへんでそういえば夏休みの日記って夏休みの目標を提示するものなのかというのに今更気づいた（ここで自分の日記は既に7日目）。運動しててえらいなあって言ってる。
 はてなブログに投稿しました #はてなブログ
1日目　日記ってこれで合ってる？ - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/apfXzs7GF8
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 8, 2021  ここであろうことかたいてく勢でもごびよでもなんでもないFFが日記をつけ始めるというさらなる面白事態に。日記元祖の旧友が2年の時を経て日記をつけ始めたという。これがめちゃくちゃ面白い。文章生成のプロっぷりがやばく、その日あったことの備忘録というよりは他人を魅せる文章という印象。毎度毎度オチが天才。これはこれでたぶん脳の作りがちがう。4日目には🍳の勧めで蒸し野菜を作っている。加熱するタイプのカット野菜買ったことないんだよなあ。豚バラも使ったことないけど、たぶん加熱時間が少なくても大丈夫なようにカットされた野菜のはずなので、豚バラが食える状態になったら蒸し終わりでいいと思う。っていうのはここに書くべきじゃないか。
 夏休み1日目:巷で流行っているらしいブログ大会に参戦 https://t.co/Qbkq0rMD4d @Ikeike_TOXより 夏休みの日記、始めます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんかまだ忙しい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210810/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:00:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210810/</guid>
      <description>任意の音ゲーアプデしてない？WACCAが大型アプデだしちゃっかりコラボでArcaeaにも曲増えてるし、ダンカグが初イベント開始するし、Caelytaがアプデ前メンテの後戻ってこないし。ゲーセンには週末行くからいいとして、Arcaeaのマップ走りとダンカグのイベント走りを並行するのがキツい。いや、夏休みなら可能な程度のタスクではあるんだけど、まだ夏休み始まってないし始まったとしても平日日中が諸事情で使えないのでちょっと厳しい。まあ程々にがんばるかあ。一番しんどいのはダンカグでイベント走りながらWRスコアタ詰めないといけないことですね。後者によって編成が制限されてしまうのでポイント収率が……1。
他にも残留課題がいくつかあるので大変だなあ。
 昨日にこにこしながら長文生成していたわけですが、眠気が勝るとどうやらああ上手くはいかないらしい。というのも、今（334近傍広義今日）、友人の日記の環境構築の手助けをしていたのでとんでもない夜ふかしをしてしまっているという。本当は今日知人の日記まとめ長文を生成するつもりでいたんだけど、今日手伝った分がこの後一本追加されるはずなので、明日他に書くことがなければ書こうかな。
 今日の飯は爆アド寿司。
珍しくサーモンがあった。ただでさえ美味い寿司のサーモンとなるとガチで美味い。知り合いのサーモン好きを煽ってやろうかと思ったけど、全然そういう状況じゃなさそうなので自重した。そういえばブログぶっち500日目な気もするけどそれも黙っておこう。メンテめちゃくちゃしんどそう、がんばってください……。
おはようございます！本日の東京の天気は晴れ、最高気温は37℃、金具（@Kanagu_Requiem）のブログ投稿予定日から500日、traP新歓ブログリレー2020終了から447日、Mary（@WWVsbG93IFJvc2U）の部費滞納（traP除名）から71日経ちました！
&amp;mdash; セチ (@secvod) August 10, 2021    スコアタのためには判定強化スキルのキャラを編成から除かなければいけないという。そしてよりによって判定強化スキルのキャラに限ってステータスが強い。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが近づきつつある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210809/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:47:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210809/</guid>
      <description>もうすぐお盆な気がしますけど。今日は2つ課題が片付いてよい日でした。重めの課題の締切日が被るのはさすが期末期間って感じする。あれ、期末期間だっけ。まあいいや。構造体まみれのCソースコードをしばきながら途中で1000程度論述*n本を生やす大学生、ちょっと頭捻って探さないとなかなか見つからないのでは？我ながら面白い履修してんなあって思いました。いつものことですね。
実は毎日書いた日記の文字数を数えてたりします。何かしら長文を生やす週間をつけると、自分がこのノリでこういう文を書いた時に大体何字って感覚が身についてレポート生成に便利という知見を得るなど。自分の場合、制限無しで気の向くまま一段落を生やすと150〜200字ちょいになります。ちょっと修飾増やして250字乗るかな？ってくらい。大体2ツイートに分けるとちょうどいい文量。本当はこういうブログって段落細かく分けたほうが読みやすいんでしょうけど、自分はこんなふうにある程度文字が固まってる方が読んでて性癖に刺さるんですよね。
ちなみにレポートだともっと文章が固いので1段落が300字近くになったりする。ここだと文章のリズムを意識して体言止めの文を増やすけれど、文末を省略できないレポートだとその分文字数が嵩む。助詞をどんどん省略するのでその影響もあるかも。ほら、こんなふうに「〜かも」で文止めたり「ほら」とか言ったりする。これがいわゆるリズムってやつ。謎のこだわり。
「ほら」とか言ったりするのは、脳内の独り言を書き下してる感覚でこの日記を生成しているからです。普段は独り言をもっと整形してから出力するんだけど、ここはなんせ制限無しなのでそのまま垂れ流し。どちらかというと喋る感覚が近い。書き言葉なのにリズムが気になるのは、脳内で音に変換して処理してるからでしょうね。
もっとも、脳内の独り言をそのまま声に出せるわけじゃないので、喋るのはかなり苦手意識があります。脳内の独り言と実際の発話って、どちらも音声寄りの処理なのでどうやら脳内で衝突するらしい。このせいで、何かを実際に喋るときは一度脳内で独り言を喋ってから復唱するか、その場で場当たり的に文章を生成して声に出すかする必要がある。いわゆる並行処理ができない。これが相当なストレス源らしい、ってことに気づいたのは最近の話1。対して、ここみたいにキーボードで文字打ってると脳内の独り言と並行して文章を生成できるのでめちゃくちゃ快適。
さて、これくらいで1000字行ったかしら？
 たまたまゲーセンに行ったのでWACCA Lily R納め。
Lily Rおつかれ〜
伸び1で草 pic.twitter.com/46xrfhLLjK
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 9, 2021  なんだかんだ、最初から最後までずっと遊んでたのはLily Rが初めてかな？次作はガチショタがいたりいきなりArcaeaコラボが来たり、楽しみですね。バージョンの頭文字Rで被せたの未だに許してないけど。
 今日は存在の勧めでやっぱりステーキに。
また肉？って感じだけど。美味い。しかも安いので肉おかわりしちゃった。イチボって部位、塊が丸い形状で弾力あるせいでまじで切りづらかった。一回鉄板から逃げかけてひやっとしたわ。
そして深夜徘徊しながら帰宅。
自販機で見つけたので飲んだ。これ、中高の最寄りの無人駅の自販に置いてあって、結構な頻度で電車待ちながら飲んでたやつ。懐かしの味。絶妙なぷるしゅわとチープなグレープ味の調和がかなりよい。他人に勧めるかって言ったらまた話は別だけど。一番飲んでたのが中3か？何年前だ……老けたな……。
  同じ理由で手書き文字がめちゃくちゃだったりする。手の速度が追いついてくれないので。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友人が今日のこと七夕って言ってる</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210807/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:00:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210807/</guid>
      <description>今日7月ってまじ？いろいろやり残したことがあるので7月に戻ってくれるならこの上なくうれしい……けど、そういうわけではない。七夕を一ヶ月遅れで祝う地域があるってオチ。個人的には8/7は七夕じゃなくて弟の誕生日なんですけどね1。
弟の誕生日と言えば、2013年のこの日に家にカービィWiiが来たのをきっかけにしばらくカービィ沼に嵌っていたので、そういう記念日でもあったりする。2011年10月27日発売のソフトなので今年で10周年ですよ。えっ嘘まじ？信じられん。マホロアお誕生日絵忘れないようにしないとね。
叩き起こしました pic.twitter.com/oC3zk1fjYL
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) March 20, 2020  直近で描いたマホロア大昔過ぎてびっくりしてしまった。まるくてちみっこくてほわほわした感じの手癖絵柄は間違いなくカービィの影響。あと、デフォルメ絵で閉じた目描きがちなのはスリープカービィ描きまくってたからかも。ちゃんと線画トレスしててえらいねこの絵。
 今日はなんとなくそういう気分になって魂心家へ。が丘に行ってゲに寄らず帰ってくるの珍しい。
うふ pic.twitter.com/6oIAldmE0Z
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 7, 2021  B1後期頃からまくり券集め続けて、そろそろ22枚見えてんじゃないかな？ただ、紙を状態良く保存できない人間なので濡れてしわしわになったり破れたりしてるやつがたくさんあって、果たして店に持っていけるものが残ってるのか怪しい。まあ追加で食えばいい話なんだけど、そろそろ老化とのチキンレースが始まりつつあるので……。
明日は本当に課題で家に籠もらないといけないので、お供のコーラを買って帰るなど。あれって350ml買ってる人間存在するの？久しぶりの食品館あおば、国産アスパラが100円で感動して衝動買いしてしまった。さてどう調理しようかしら。
  とりあえずラインにスタンプ投げたけど既読つかなくてかなしい。って書いたけど後で見たらちゃんと返信来て感動しました。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>待ちに待った金曜日である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210806/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:03:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210806/</guid>
      <description>夏休みに平日という概念があるのか。あるんですねえそれが。残念ながら今年の夏休みは平日毎日予定が入っている1ので、金曜日が来ると純粋に嬉しい。明日はフリーなのでやっと課題に集中できます……。
 今日は待ちに待った金曜日ということで、🥰🍣🍻！
日本酒を一瓶わざわざ買って飲み切るタイプではないので、寿司でもビールにしがち。なんかスーパーにドライなやつは強い苦味があるので揚げ物向けだと思うんですけど、一番のやつとかIPAとかもうちょい丸いやつは寿司結構合うんですよね。黒ラベルも後者。かなり久しぶりに飲んだけどこれこんな美味かったっけ？
最近おすすめのビールはスーパーにドライなやつの限定醸造のめちゃくちゃ金色なやつ。今日行った店には置いてなかったけど、おおお東急にはまだたくさんあった気が。かなり寿司に合うやつだと思います。限定なので気になる人はぜひ。
ちなみにこの寿司はオリンピックのガチアド半額なやつ。今日は珍しく烏賊が入ってた。くコ:彡。烏賊って安物だとハズレ感すごかったりするけど、これはちゃんと美味しく食べられるタイプのやつで感動しました。
あとは🍉も。
大学生の夏休みってスタートが遅いので、夏休み始まってからちんたらしてるとスイカの旬を逃してしまうという罠。二敗。今年は8月のうちにたくさん食べておきます。
スイカはヒルマが安い。んだけど、量が多いので一回でこれ……？になってしまってなかなか購入に踏み切れない。まあ夏休み中に一回くらいは買えるとうれしいなあ。
  これのせいで平日の日記は今後も短くなると思われる。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>午前、進捗できないがち</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210805/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210805/</guid>
      <description>所詮早起きしたところで、午前中は集中できないという事実を知ってしまった。昼飯食べて同行してきた眠気をなんとかやり過ごした後の集中っぷりはすごいんだけど、午前中の活動時間は増やしても有効活用できないという。かなしい。
π終わるまではやっぱ夜型生活続けたほうがよさそうまである。受験期の私は9時台から勉強してたはずだけど、あれどうやってたんだろうね。
 夏休みは昼飯の準備に時間を取れないので、時短自炊を模索しようと思っていたわけだけど、カット野菜の袋にドレッシング入れて箸突っ込んで食べるのがもう最適解かもしれない。（ずぼら飯いやな人閲覧注意ね）。
カット野菜、この量の種類の野菜をきっちり1人分切って準備する苦労を知ってるとめちゃくちゃ安い。特にこの期間限定ズッキーニミックス、ズッキーニの味がちゃんとして草食ってる感がすごくてめちゃくちゃQOL高かったので、我こそはという草好きはぜひ。
ちゃんと草むしゃむしゃするとそれだけでお腹いっぱいになれるのいいよね。心做しか野菜ちゃんと食べた日のほうが調子いい気がするし。昼は野菜メインのご飯にして、夜はぱーっと外でラーメンでも食べる夏休みにしようと思っている。ここにトマト切って足したり鶏肉足したりして改良していこうかなと考え中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音ゲーしてたら絶起した</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210804/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:46:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210804/</guid>
      <description>阿呆？
まあ、人権が失われるタイプの絶起ではないけど。ラジオ体操に間に合わなかっただけです。昨日TLがArcaeaで湧いてたので寝るのが遅くなりました。
まだEsoteric OrderのPack Append買ってないけど、最近の話題といえばそれよりもっぱらHIVEMIND（と勝手に思い込んでいる）。
#arcaea
全部長押しとは😮 pic.twitter.com/eDDIriza2e
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 3, 2021  PresentもFutureもスカイまみれとんでも問題児なわけだけど、Pastがその上をいく（は言いすぎかもしれん）問題児で笑ってしまった。いや笑えるか。
収集癖を主な原動力にして音ゲーやってるタイプなので、理論値で埋められないタイプのゲームに1曲だけ理論値マークつくやつめちゃくちゃ嫌いなんですよね1。Arcaeaは既に三歳の息子Pastで初理論値出してたからよかったけど、そうじゃなかったらブチ切れてたかも。
このPresent明らかに7ではないんだけど、その前に入ったPresent8のAegleseekerとか烈華RESONANCEとかが明らかに8ではないのに8を名乗っているせいで、HIVEMINDが8じゃないことに納得してしまう。いや、インフレ自体を責める気はないけど、Presentでインフレが起こった後それに合わせて古いPresentの難易度が適切に改定されるかと言われると絶対にそんなことはないので腹立つ。どうしようもないんですけどね。いっそのこと潔く三歳の息子ばりのネタに突っ走ってくれたなら許してた。
 今日の飯は歌志軒。近所の友人がこころ派ばかりなのでなかなか行く機会がない。
※これはyakudoではなく純粋に撮るのが下手だっただけ。
推しトッピングはトマト。半分食べてから胡椒で味を変えるのがすき。最近老化が酷いのでたくさん食べられないんだけど、それでも食べたくなるのが油そば。
 n回言ってるけどまだ夏休み始まってない。夏休み始まってないのに夏休みの日記ガチってると課題の進捗が終わることに今更気づいたので、今週中は文量控えめを目指していきたいわね。
  これが原因でdeemo理論値埋めを始めて今に至る。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三日坊主も二日目はまだやる気がある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210802/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 08:25:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210802/</guid>
      <description>大学の講義も二回目までは真面目に聞くのと同じように、日記も二日目はまだやる気に満ち溢れているってわけ。事実、今は朝の8時台なのに何か書き散らしておくかあなんて言って日記を更新している。脳内を常に活字っぽい文字列が駆け巡っているタイプの人間に制限無しで長文を垂れ流す場を与えるとこうなる。よくない。ツイ廃には140字で十分だろう。
当然のごとくまだ夏休みじゃないわけだが、折角だし礼儀として今日もラジオ体操をしておいた。背中ばっきばきでド鬱。老化なんて騒ぎじゃないだろこれ。あと、第二はやたら飛び跳ねるせいで自宅ですると五月蝿くてちょっと申し訳なくなる。明日は池の会にでも行ってみようかしら。
昼飯調達も兼ねて、池歩きつつセブンに。久しぶりにセブンコーヒーを買うなどした。セミがガンガン鳴いてるけどまだ涼しい時間帯、何かに勝った気分になれてQOLが高い。そして散歩の後のアイスコーヒーの美味さ半端ない。Lサイズでも魔剤より安いのでコスパ神。あ、「コーヒーのオヒィの部分」RTし忘れた。
コーヒーのオヒィの部分
&amp;mdash; ʕ•̫͡•ʔ (@xecual) May 25, 2020  FF外なんだよなあ。
 ちなみに昨日有識者さんの日記にここが紹介されていた。どうも強力な協力者ことプリティーチャーミングゆで卵っちです1。
 毎年恒例の夏休みの日記が始まった(一年振り二度目)。
昨年は8月が力尽きる前に力尽き、月如きよりも意思が弱いことが証明された。
が、今年は強力な協力者がいる。http://kanagu.tech (@Kanagu_Requiem) ではなく https://suu-u.github.io (プリティーチャーミングゆで卵っち)だ。
前者のような500日近くもブログを書かないカスとは違い、後者は多分書き続けてくれるでしょう。
多分他人が書いてたら私も書くはず。
― Mary 2021年夏休みの日記帳/夏休みの目標
 他人が書いてたら私も書くはず、ほんまか？？？高笑いできる日を楽しみにしているよ。
 急遽卓上の作業スペースの拡張が必要になって、溜めに溜めていた空き缶空きペットボトルを処理するなどした2。机やら床やらに転がりまくってるペットボトル全部集めるとそこら辺に売ってるPCケースと大体同じくらいの体積になる。これを毎日コツコツ処分していればお家に自作PC置くスペースを確保できるわけですね。いやーちょっと難しいかなーえへへ。
机広くて今めちゃくちゃ感動してる。
 めちゃくちゃ久しぶりにおおおで夕飯を食った。ひるがおの学生限定ラーメンが美味いと聞いて。
かなりありよりのあり。夏休みは平日夜が基本外食になる予定なんだけど、週2くらいでいけるやつかもしれない。スープは家系っぽいがっつりなのに麺が細めちゅるちゅるタイプなギャップが面白い。やっぱ最初にラーメンにほうれん草乗っけたやつ天才なんだよなってずっと思ってる。ラーメン奢りたいから名乗ってほしい。
これからしばらくgithubに飯の写真あげ続ける人になるのおもしろいので継続がんばります。
  正式なHN表記は🍳かsal_piprなんだけど。やめてほしいわ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 わざわざ書くことじゃないなんてツッコミやめような。掃除しようとするだけでめちゃくちゃえらいんだから。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ちなみにまだ夏休みじゃない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210801/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210801/</guid>
      <description>存在共が夏休みの日記を書くらしい1ので、今年は自分も便乗してみることにする。
↑素で書いたけどこの書き出しほぼ土佐日記で草。いつの時代も存在はこういう軽いノリで日記を始めるらしい。
 毎年書き始めて毎年途中で辞めてる有識者によると、虚無な日が続いて書くことがなくなるとモチベが消滅して続かないらしい。そんなん適当にArcaeaのpresent埋めでもやってこの譜面つまらん！wとでも書きゃええんとちゃうのと思ったが、もしかすると何かの罠があって本当に続かないかもしれないので、一回自分で実験してみようという試み。別所でブログを7日連続更新したことがあるけど、今回はどうなるかね。
実は夏休みは既にそれなりの割合で虚無なことが確定しているので、これで最後まで続いた場合たぶん永続的に他の存在を煽れる。がんばるぞー。
 と言いつつ、題の通りまだ夏休み始まってません。一番遅い課題の〆切が8/9。JKって染み出し課題2多いよね。ただ、キリよく8/1から日記を始めた方が収集癖を刺激できて続きやすいはずなので今日始めるかあって話になった。
ここで、日記どこで公開すんの？という問題が発生して詰んだ。
今日始めなければ日記を始めることは不可能になり（8/2スタートとか最悪すぎるだろ）、といっても課題の山を知らんぷりするわけにはいかないので早急に環境を整える必要があり、なんかいろいろググってにらめっこして結果GitHub PagesとHugoに落ち着く。時間割きたくなかったので以下サイト群まるまる参考にさせていただきました。ありがとうございました。ちなみにぽんこつすぎてgit submodule addで可算無限時間溶かすなど。
https://lyohe.github.io/post/2021-02-03-hugo-to-github-pages/ https://uzimihsr.github.io/post/2019-08-07-create-blog-1/
お借りしたテーマはInk。日付が目立つので続けるとモチベ上がりそう。ちなみにダークテーマのリンク色変更に戸惑って可算無限時間溶かすなど。阿呆？
まあこれでなんとかなるでしょう。夏休み中に変に移設するとか言い出さない限りは。
 初日は書くことが多くてだるいな。ちょっとめんどくさくなってきたので本日の要点を箇条書きしておく。
  「#リプで来た単語3つ組み合わせてその名前で一日過ごす」によってtwitterの名前が「プリティーチャーミングゆで卵っち」に
 これクオリティ過去一でしょww pic.twitter.com/tck8JtsnRq
&amp;mdash; SJC (@chanyunasjc) July 31, 2021      存在共が夏休み中毎朝ラジオ体操するらしいので、その試運転で徹夜明け6:30におおおに集合する
 これはこれで続くのか怪しい（というか続かない）。集まらなくなって個人的に自宅で体操やってる未来しか見えない。    今16時台なんだけど、あと8時間待ってから日記更新するのが面倒なのでこのまま投げちゃえになった。十分書いたでしょもう。環境構築できてえらい。今からSaNの課題やります。
  これ書いてる段階では、実は存在共の3人目が日記書くのかまだちゃんと把握してない。でもどうせ書くでしょ。え？書かないんですか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 あるQの課題の〆切がそのQの最終日より後になることを「染み出す」と言う……のはたしか罪料系のスラングだった記憶。わかりやすいので広まってくれ（注釈つけるの面倒）。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://suu-u.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/about/</guid>
      <description>🍳( sal_pipr / ₍₍⁽⁽φ( &amp;lsquo;༥&amp;rsquo; )₎₎⁾⁾ ) の夏休みの日記置き場
毎年恒例の「存在が夏休みの日記を最後まで書き続けられない祭り」に便乗してみただけ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
