<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>買い物 on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://salp.space/tags/%E8%B2%B7%E3%81%84%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 買い物 on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 07:30:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://salp.space/tags/%E8%B2%B7%E3%81%84%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人間卒業計画</title>
      <link>https://salp.space/posts/220210/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 07:30:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://salp.space/posts/220210/</guid>
      <description>悪い友人に唆されて、人間を辞めることになった。
悪い友人というのは、ご察しのとおり以前私にvimを勧めてきた彼のことなわけだが、ニコニコしながらcaps+hjklを使いこなす私を見かねた彼が次に差し出してきたのは「親指シフト」であった。
親指シフトとは？　詳しい説明は割愛するが、簡単に言うと日本語に特化したニッチな入力方式のことである。かつてはそれ専用のキーボードが存在したりした。左右の親指に独立したキーが必要であり、専用キーボード亡き今はスペースが分割されたキーボードを用いるか、macなら英数キー・かなキーで代用するかなど、一部のファンによる四苦八苦のさまが調べると出てくる。
🦉「親指シフト用のキーボードを自作して、親指シフト覚えたら？」
というのが、友人による（恐ろしい）提案であった。私を人外にする気満々である。そもそも自作キーボードに手を出した時点で一般的環境下での生活能力を失うことになるのは言うまでもない。
しかし、生活能力という話なら、すでにUS配列に手を伸ばして久しい私は今更どう足掻こうが変わらないとも言える。そして、それ以上に何より「親指シフトは慣れると速いらしい」というのが気になる。せっかくなら親指シフトを覚えてしまって、史上最高に入力方式がキモいガチ人外として生きるのも悪くない（？？？）。
ということで、親指シフトの練習をすることになった。改めて言うまでもないが、この日記を読んでいる良い子の皆は絶対こんな真似しないように。
いきなり自作キーボードに手を出すにはあらゆる準備が足りない。真に好ましいキーボードを自作するのはゆくゆくの課題として、まずは親指シフトを練習可能なキーボードを手元に準備しようではないか。秋葉原で見かけたいい感じの分割キーボードが密林アウトレットで割り引かれていたので、お迎えすることにした。
安心と信頼の密林アウトレット。今回はご丁寧に検品済みシールが貼ってある。箱の隅が少し剥がれていたが、中身が無事なら全く問題ない。
ごく普通のキーボードかのような顔をしておいて、箱から出した途端ばっくり2つに分かれるのがなかなか面白い。先代同様、かしゃかしゃ感のたまらない茶軸。まさかこんなに早く代替わりするとは思わんかったよ。
押したキーだけ光る設定が面白かったので採用。
Karabinerと大格闘の末、なんとか一通りの親指シフト設定が終わった。Karabinerのいない窓でこのキーボードで親指シフトを実現するのは難しそう。需要が読者になさすぎるので詳細は割愛するが、左右のスペースを区別するため、「キーボード側の設定で右スペースをPgDnにリマッピング→Karabiner側で親指シフト関連の処理を挟んだあとスペースに戻す」という謎実装をしている。PgDnなのは、普段全く使わないから衝突しないというだけ。PgDnより使わないキーを思いついた人がいたら教えてほしい。
というわけで、親指シフトを猛練習する毎日が始まった。一通りキー配置がなんとなく頭に入ったものの、全く速度が出せず困り果てているというのが現状。寿司打のお手軽コースで1000円以上損するとかいう散々っぷり。たまにローマ字入力に戻して高級コースでやすやすと儲けているわけだが、事情を知らないと代行か何かにしか見えなくて笑う。
お手軽3,000円コース【普通】で、
1,020円分 損でした…（速度：1.9key/秒、ミス：11key） https://t.co/8iihfOi1Ci #寿司打
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) February 9, 2022 高級10,000円コース【普通】で、
★8,200円分 お得でした！（速度：5.7key/秒、ミス：24key） https://t.co/8iihfO0qKK #寿司打
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) February 9, 2022 現状思い当たっている親指シフトの長短を書き並べてみる。
長所 指の移動が少ない。qazより左、p;/より右に原則触れなくていい 句読点と伸ばし棒が圧倒的に打ちやすい。右中・薬で句読点の打ち分けとかいう理不尽に振り回されないし、寿司打で伸ばし棒が出てくる度に右小指が迷子になる必要がない ホームポジションに指を置き続けるのが上手くなる。無駄な動きが減り、中薬小指でのキーの押し分けが上手くなる 短所 qwertyがわからなくなる。特に、ローマ字に戻った時のtgb, yhnへの人差し指の伸びなさが顕著 端のキーが叩けなくなる。tab, backspaceが本当にしんどい。親指シフト時は&amp;rsquo;にbackspaceを割り当てているものの、英字入力時ですらbackspaceを遠いと思うようになる キーの同時押しに慣れると、「英字でshiftとキーを同時押ししたがためにshift判定が入らず記号が入力されない」という場面にたびたび遭遇しめんどくさい。「:w」が高頻度で失敗する 現状、圧倒的に遅い入力速度によって脳内の作文が阻害されるという、なかなかにつらい状況になっている。早く慣れて、ばしばし寿司を捌けるようになりたいわね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机の狭さを札束で解決する</title>
      <link>https://salp.space/posts/210829/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:34:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://salp.space/posts/210829/</guid>
      <description>いよいよ買い物の大本命がいらっしゃいました。ディスプレイです。前から27インチ4Kディスプレイの購入を検討していて、実は数日前から先に届いたモニターアームの段ボールの隣で毎夜寝ていたりしたのですが、今日やっとディスプレイ本人が届いてくれました。
元が高いのもあり、ケチってAmazonアウトレットに手を出す。これで約10000円引き。最低ランクの「可」で、開封済っぽい（品質に問題はない）ものが届いたというレビューもありましたが。
確かに外箱はいかにもお勤め品という感じ。
でかでかアウトレットと書いたテープがぐるぐるしてあります。
中身は一切問題なさそう。レビューのものよりもさらに引きがよかったようです。当然ディスプレイ本体は新品同然。やったー。アウトレットって常に在庫のあるものではないので、とても運が良かった。
ここに、数日間ともに寝たモニターアームをがっしゃーん！します（語彙）。
エルゴトロンですよ奥さん。
あとは机のところまでこの子を持っていくだけ。今までいたフルHDディスプレイとアームにエルゴトロンの2画面モニターアームを追加して、フルHD・4K・空中浮遊林檎ブックの3枚体制を構築する計画です。
実はここから配置に相当難儀して、アームの根っこを計3回付け替えるという地獄が待っていました。大変だった。4K重すぎないとはいえ決して軽くはないし、重さ以上に移動に神経を使う代物なのが結構響いたなあと。どうしてそんなに付け替えを強いられたのかというと、うちの部屋狭いんですね。少なくともクソデカ椅子で軽率に人権が死ぬ程度には。本当はフルHDを縦置きしたかったんですけども、
きれいにディスプレイが並んでくれないという。というのも、林檎ブックが右手側に来てほしい都合上左側にディスプレイ2つを生やす用のアームを置きたいのに、机の左端のすぐそばに壁があるせいで引っかかるという。
図解するとこうです。壁の紫の部分が引っかかるのでフルHDちゃんの方のアームはまともな移動ができません。草。まあフルHDの縦横回転は問題なくできそうなのでよしとしましょう。
うおおおおおお pic.twitter.com/8qFfPv8Kx7
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 29, 2021 うおおおおおお。まじで3画面並びましたやったー。机の上のスペースが空いたので今まで膝置きだったキーボードがゆったり机の上に置けますやったー。これで日記が捗るはず。林檎ブックが右手すぐにあるおかげでトラックパッドにもすぐ手が伸びてよいですね。
既存の絵が隠れてしまっているので、その配置だけなんとかしないと。壁が足りない……。
ちなみに、エルゴトロンと非エルゴトロンのアームを2本使いしている状態です。古い子も問題なく使えるので満足しているんですけど、付け替えの時に古い子と違ってエルゴトロンは使用者にネジを握らせない仕様になってて金を感じました（写真左）。クソデカ椅子にしろエルゴトロンにしろ、やっぱり金をかけるとそれ相応の差が細部に現れてきて面白いですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>部屋掃除しないとヤバい</title>
      <link>https://salp.space/posts/210826/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:51:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://salp.space/posts/210826/</guid>
      <description>とうとう寝る場所がなくなってしまった。なにを言っているのかわからないと思うが……。
最近あらゆるものを買い揃えているわけですが、本命のディスプレイが到着するまで開封作業に入れない（入りたくない）ものがいくつかあり、ただでさえ狭い部屋がどんどん荷物で埋まっていっています。昨日はモニターアームが入ったダンボールの横で寝ました。まあ部屋の掃除ができないタイプなので慣れっこではあります。そんな中本日届いたのが。
クソデカダンボール。椅子です。ちなみに立ってぽんと手を置いた位置がこれみたいな高さ。
寮住みなので共用スペースという名のクソデカスペースを借りることができてめちゃくちゃ助かりました。取説見ると思いっきり「2人で組み立ててね！」って書いてますが、あいにくぼっちなので一人でなんとかします。
元から穴が開いてる斬新な袋。かの有名な林檎のペロペロほどではないですが、袋が突っかかることなくさっと破けたり付属品の箱がぱっと開いたり、開封に伴うストレスが減らされてて流石金払っただけあるなあって感じ。まあ、布製品なので刃物使わないと開けられない仕様にするのはまずいんでしょうね。
椅子の付け根のところ。このパーツが一番重かった。
脅されたわりには結構すぐ椅子っぽいサムシングが完成して感動した。だがしかしここで、このまま背もたれを固定すると自室に持ち込めないのでは？という懸念に思い至る。やばそうなのでこれと背もたれを別のまま自室まで移動。
ここから写真は上げられないよ！なんですけど、それなりに苦労なく背もたれが固定できたところで、一瞬だけ相当クソデカな椅子を買ってしまったという後悔が。いや、掃除する前に届いてしまったせいで部屋内に椅子を移動するスペースが存在せず、元々机とベッドの間が狭いせいで一度椅子に座ると物理的に立ち上がれないというギャグみたいな状況が発生して数分間笑ってた。いや、笑い事ではないのでなんとか床周辺のものを減らして最低限の移動可能領域だけ確保した。一応椅子が回転できるようになったときの感動といったら……()
それなりの椅子なので思いっきりリクライニングができて割とがっつり寝れる。掃除下手マンなので結構な頻度でベッドの上が荷物で埋まってしまうんだけど、緊急時でも睡眠可能スペースを確保できるのはかなりつよい。掃除してくださいって？わかるなあ。
実はまだまだものが来るのでそろそろガチで掃除しないとやばい。今週末、土曜はゲーセンに行きたいので、日曜頑張るしか。おえかきの続きは……またいつか……。
ちなみにこのもふもふ、どうやって固定するんですか？？？()</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しい子がお嫁に来ました</title>
      <link>https://salp.space/posts/210825/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 11:51:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://salp.space/posts/210825/</guid>
      <description>自室改造計画が着々と進みつつあります。いろんなものが部屋に増えてちょっとてんやわんやしてますね。まだ掃除終わってないんだけど……www
今日は新しい子がお嫁に来ました。というのも。
キーボードちゃんです。いや外装めちゃくちゃ見た目ゲーミングで草。選んだ理由は一応見た目ではないのですが……。
せっかくだし新しいキーボード買うかあという話になって、秋葉原のあらゆる店で一通りかしゃかしゃやって一番よさみが深かったのがこの子でした。元から茶軸と隙間がガッツリ空いたキー配置が性癖であることが知られていて、そこにUSキーという要件を追加した結果。
いい感じにスケルトンで素敵。かわいいね。
想像以上にガッツリ光ってどうしようかになっている() おいおい設定はするけれども。
ひょんなことからUSキーを触る機会を得て、セミコロンの位置に惚れて半ば衝動的に乗り換えてしまった。エンターキーが小さいという話を予め聞いていたけれど、むしろホームポジションからの移動が小さいおかげでエンターキーに関しては押し間違いという概念が消滅した。まだ記号配置を覚え切れていないのと、そもそもの物理的なストロークの深さに慣れていないのとでミス自体はちらほらあるけれど、慣れたらつよつよになれるかもしれない。
あともう一つよさみな要素として、スペースキーが長い。これの何がいいかと言うと、Caelytaが圧倒的に遊びやすい。今まで林檎ブックのペラペラキーボードでなんとかやりくりしていた人間からすると、Caelytaがそれはそれはもう遊びやすくて素晴らしい。
982828点でCLEAR!
Suzuka - Inferno Sign[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 25, 2021 楽になった筆頭と言えばInferno Sign中盤の下ノーツトリル。基本的に下ノーツは右親指で捌く癖がついているんだけど、それでどうしようもない最たる例がこれで、長めスペースキーのよさをひしひしと感じられる。
そもそも今までよりもいいキーボードを買ったわけで、同一キーの高速連打を要求される譜面につよくなった。Caelytaにはいくつか「人差し指と中指ならある程度高速なトリル連打降ってきても大丈夫やろ🤪」って感じの譜面があって、そういうのはこのキーボードちゃん初日なのにも関わらずごりごりスコアが伸び始めてる感触がある。Oriental RitualとかTo PastとかRespectとか。
990116点でCLEAR!
Sh.r-Y - Oriental Ritual[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 25, 2021 992380点でFULL COMBO!!
Halv - To Past[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 25, 2021 高速トリルの精度もよくなりそうね。Cosmofishとか。
991634点でCLEAR!
ラキマウ - Cosmofish[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 25, 2021 逆に、今まで林檎ブックのキーストロークが浅いのに甘えてベチャ押しでなんとかしていた階段は慣れるまで精度が厳しいかもしれない。Prima Vistaとか。
さっきも茶軸が性癖と書いたけれど、青軸ほど主張の激しいカチカチではなく、でも絶妙に心地よいかしゃかしゃ感がとってもすき。キーを押してるだけでたのしいのでキーを押すためだけに生成された虚無ツイートでTLが埋め尽くされてゆく。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散財祭りの幕開け</title>
      <link>https://salp.space/posts/210814/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://salp.space/posts/210814/</guid>
      <description>夏休みは設備投資をする時期なのです。去年は安いディスプレイとアームを買ってQOLを確保したりしていました。今年はさらに
ディスプレイを1枚追加で生やす 自作PC（ゲーム機）を生やす マイクを生やす いい椅子を生やす などの予定が立っております。いや総額やばそう。財布無事なん？……というのは、一応事情を伏せてはおきますが無事なんですねえこれが。こわいこわい。人間に金を与えてはならない。
まあ、まだ財布に余裕があるわけではないので、今日は下見のノリで存在と秋葉原に行ってきました。そして謎の布教によりよくわからないものを買ってしまいました。
なんか買った pic.twitter.com/Zr6DpYi0CZ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 14, 2021 なんかおしゃんな簡易水冷CPUクーラーです。えっ🍳さん自作PC初めてですよね！？！？！？……はい（！？！？！？）。大丈夫なんだろうか。大丈夫って言われたので買ったんですけど。
いや、なんか無理やり買わされたみたいにやっててこのままだとヤバい人なので解説を挟んでおくと、まずこれとある店で結構な割引をやってました。一週間前にそれを知った存在共が話を振ってきたんですけど、🍳さんはどうせ組むならちょっと見た目いい感じにしたい〜というとてもわがままだしとてもよくないタイプのオタクでして、割引されたこの水冷ちゃんが元々案に挙がってた見た目に配慮した空冷CPUクーラーさんとそんなに額の差がないという（それはそれでヤバい）状況になりました。
で、実はなんですけど、この存在共の話を聞きながらPCを組むとなると、必ずどこかで変な要素を入れられそうになるんですね。特に、存在の片方が自作PCのコンセプト被りをなぜか相当気にするタイプで、私にこれを勧めたのは「周りの存在がまだ簡易水冷したことがないから」だったり。他にもなんかよくわからないグラボを勧められたりして気を抜くと大変なことになりそうなんですけど、この簡易水冷ちゃんは存在共の欲求を満たしつつ🍳本人も納得でき、かつそこまで性能等に悪影響の出ない妥協案としてかなり適切なのでは？という発想に落ち着きました。なので買いました。これから変な案出されても簡易水冷してんだからもういいだろってことで堂々と逃げられるってわけです。いや既に敗北したのかもしれない。まあいいや。
あと純粋に実物展示見てかわいかったので。かわいいは正義。きほんはまる。
ちなみに他のパーツを買うのはもう少し先になるので、しばらくはパッケージのこのかわいいまるを眺めながらたのしみだなあって言う人になります。たのしみだねえ。まずは部屋の掃除をしよう。
今日の飯はまず昼に凌駕のつけ麺。
最近昼飯に草しか食ってなかったので、久しぶりの炭水化物脂質攻撃で腹が死にかけた。ちゃんと並にしたんだけどなあ。本当は夜に食べたいんだけどやってない。
夜は秋葉原でよくお世話になってる蕎麦。
冷たいとろろ。今日は山葵を食べない人がいないので山葵が一人分。今年の春頃からとろろをこよなく愛する人になって、今日この店で初めてとろろ頼んだんですけど、とろろたっぷりでとてもとてもアドですね。もっと近かったらもっと通ってた。また買い物で来たらこれを食べましょう。
コミティアにて、🍳が所属しておりますデジタル創作同好会traPから画集が頒布されます。告知が解禁されたので、こちらに寄稿しましたイラストを公開しました。
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021 テーマは放課後。みんな制服描くだろうなあと思って逆張りしました。えへへ。
小学生ってまだ個人が確立する前のふわふわした状態だと思ってて、どういう性格の子なのか容姿から特定できないようあえて要素をずらしてそれを表現したつもりです。伝わんのかそれ。あとは、容姿に対する一種の圧が本格的にかかる前だろうなという🍳の偏見が短パンとあぐらだったりぽさっと下ろされた癖毛だったりに表れています。小学生当時の自分は酷い癖毛に悩まされて毎日が鬱だったので、やけに生々しいなあと思いながら描いていたりしました。伝わんのかそれ。
こういうお絵描き中に考えていたもろもろって本当は語らない方が品がある（と思ってる）ので、絵の公開場所とは直接繋がっていない場所に書き殴っておけるのは便利。これからもなんか描いたらなんか喋るかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://salp.space/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://salp.space/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021 久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
