<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ぷよ on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E3%81%B7%E3%82%88/</link>
    <description>Recent content in ぷよ on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Sep 2021 19:49:09 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E3%81%B7%E3%82%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>わくわく趣味進捗</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210904/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 19:49:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210904/</guid>
      <description>ちまちまぴいちょんと戯れています。前から実はひっそりと公開していた（そして今もひっそりと公開し続けている）ぴいちょんでWACCAのレート対象曲一覧を出力できるツールがやっとReverseに対応しました1。遅くなってすまんね。
今まではバージョンをS, L, Rの一文字で管理していたので、まさかの新バージョンReverseが頭文字被りとかいう事実に密かにキレていたりしましたが、対応が遅れていたのは別の理由があってです。というのも、通称「別日追加inf」と呼んでいるんですけれども。
たとえばQuonは稼働開始収録曲ですが、infernoが追加されたのはWACCA Lilyです。このinfernoは他の難易度と追加バージョンが異なることになりますが、なんとWACCAさんこのバージョンの違いをしっかりレートに反映させているそう。Reverseなら、HELL FLAMEにinfernoが追加されたので、この曲のexpertは旧枠、infernoは新枠対象曲としてレート計算がされることになります。今はこれら含めて5曲別日追加infが存在するのかな？これへの対応が想像以上に面倒くさかった。
前提として、既存の定数データcsvを可能な限り変更したくない。一番手っ取り早いのは全難易度一律でバージョンのデータをcsvに保存しておくことですが、これはあんまりやりたくない。そもそもたった5曲のために全曲データ弄る必要ある？？？になってしまう。というわけで一度思いついたのは「別日追加infはcsv上では別の楽曲かのように記録しておく」でした。なにかというと、
title,version,genre,h_const,e_const,i_const Quon,S,to,10.6,12.8,NA Quon,L,to,NA,NA,13.9 と定数データを2行に分けて書いておいて、コード側で上手く読み込めばいいのでは？と思ったわけです。ところがどっこい。現状ぴいちょんコード上ではcsvの各行をlistにしてべしべし読み込んでいるわけですが、これとスコアに対して同様に作ったlistとからレーティング値を計算する時に、定数listとスコアlistの対応が1対1ではなくなってしまいます。なにかというと、少なくともinf譜面のスコアが存在する場合には、定数list上に対応する楽曲の要素が1つあるのか2つあるのかわからないのでその分追加で探索しないといけないという。うわあやりたくねえ。じゃあめんどくさいから各曲全探索します？うおおおおやりたくねえええ。ので別の手段で対応しました。結局csvをそれなりにいじる羽目になっちゃったんですけど、i_versionという要素を追加してinfのバージョンが同じかどうかを覚えておくようにしました。
title,version,genre,h_const,e_const,i_const,i_version Quon,S,to,10.6,12.8,13.9,L eden,R,to,10.5,13.3,14.1,R 例としてedenさんにも出てきてもらいました。あとはよしなに読み込んでやれば、for文ぐるぐる処理の構造自体はそこまでいじらなくてもなんとか対応できるようになりました。
これ日記書きながら思ってたんですけど、csv読み込むところをめんどくさがらずに曲タイトルをkey、それ以外の要素をtapleでvalueに突っ込んだ辞書型を準備すれば一発だったのでは？？？になっています。そうだね1対1対応守れる気がするねこれなら。新しめのぴいちょんだとちゃんと順序保ってくれるらしいですし。また対応し直しですか……気が向けば……2。
 久しぶりにおおおで飯を食いました。
凌駕のラーメン、何ヶ月ぶりだろう。ボリュームがよいので、お腹ががっつり空いてるときはまたここに来てもいいかもしれません。つけ麺派ではあるのだけれど、もやしもそれはそれで美味しいので。
  WACCAプレイヤーにぴいちょん環境構築を強いるというとんでもない代物なので、大々的に告知をするのは避けています。もし知人に需要がありそうかつ使えそうな方がいたら、口コミで広げてもらう分には全然大丈夫です。一応可能な範囲で「他人でも読めるコード」を目指して書いているので、何かしらレビューらしきことをしてくれる物好きさんが見つかるとうれしかったりする。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 実は気が向く可能性は高いです。今の定数データcsvは一種の秘伝のタレ的な何かと化していて、あれの順序を保ったままレート計算をすると公式マイページの対象曲一覧の順序と一致するという素敵仕様があったりするのです。が、別日追加infの対応がこれを保てない形になってしまったので、おいおい修正する気がします。まあ読み込み部分だけだし。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。機種タグ一覧に飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事一覧から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
 昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 16, 2021  これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
 昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021  ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクとエンドロウル これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
  ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにもない日はTLの備忘録を書こう</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210812/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 21:45:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210812/</guid>
      <description>今日のTLはおもしろかったので。というか私が変なこと言い出しただけですけど。
発端は鴨のツイート。
よ、世の中のJKって生き物はしゃがむ時にスカート巻き込んで座らないのですか！？
てっきり…困った
&amp;mdash; 🍮🥧つゆダックはじめました🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  調べてもスカート巻き込んでる写真とかイラストが全然出てこない
かといって巻き込まない座り方させるとスカートがちょっと長すぎて地面に付くなあ
困った
&amp;mdash; 🍮🥧つゆダックはじめました🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  世間のJK、スカート短すぎてしゃがむ時に巻き込めないんだ…
&amp;mdash; 🍮🥧つゆダックはじめました🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  労働後にこれを読んだ🍳が騒ぎ始める。
これ指してる状況めちゃくちゃわかるし自分は当時からずっと巻き込ませてきた（うちは校則きびちい田舎学校でスカート短くできなかったしセーラーでスカート短いのはダサい）けど世間のJKスカート短すぎてそれしないってまじ！？！？！？！？！？
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  都会来てJKのスカート短すぎてまじでビビるし大声では言えないけど塾講の生徒のスカート短すぎて本気で心配してる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  これ、見たお前らが悪いって言いながら課題のソースコードgithubにあげるのとやってること大体一緒じゃない？？？防衛のために衣服の選択を制限されるのが云々って話以前にそもそもそれ物理的に危ない選択取ってるじゃんって思ってるけどこっちの垢でこのたとえ伝わる人いない
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  ズボンならともかく明らかに太ももが見える丈のスカート毎日履いて生活するの狂気じゃない？？？と思ってる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  githubとか言い出したせいで本垢に話を回したくなって（これ明らかに戦犯）、RTしてTLに流した結果こんな迷ツイート達が生成されるなど。
公開リポジトリはJKのパンツ、覚えた https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣8/13新曲追加！ (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ちなみにまだ夏休みじゃない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210801/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210801/</guid>
      <description>存在共が夏休みの日記を書くらしい1ので、今年は自分も便乗してみることにする。
↑素で書いたけどこの書き出しほぼ土佐日記で草。いつの時代も存在はこういう軽いノリで日記を始めるらしい。
 毎年書き始めて毎年途中で辞めてる有識者によると、虚無な日が続いて書くことがなくなるとモチベが消滅して続かないらしい。そんなん適当にArcaeaのpresent埋めでもやってこの譜面つまらん！wとでも書きゃええんとちゃうのと思ったが、もしかすると何かの罠があって本当に続かないかもしれないので、一回自分で実験してみようという試み。別所でブログを7日連続更新したことがあるけど、今回はどうなるかね。
実は夏休みは既にそれなりの割合で虚無なことが確定しているので、これで最後まで続いた場合たぶん永続的に他の存在を煽れる。がんばるぞー。
 と言いつつ、題の通りまだ夏休み始まってません。一番遅い課題の〆切が8/9。JKって染み出し課題2多いよね。ただ、キリよく8/1から日記を始めた方が収集癖を刺激できて続きやすいはずなので今日始めるかあって話になった。
ここで、日記どこで公開すんの？という問題が発生して詰んだ。
今日始めなければ日記を始めることは不可能になり（8/2スタートとか最悪すぎるだろ）、といっても課題の山を知らんぷりするわけにはいかないので早急に環境を整える必要があり、なんかいろいろググってにらめっこして結果GitHub PagesとHugoに落ち着く。時間割きたくなかったので以下サイト群まるまる参考にさせていただきました。ありがとうございました。ちなみにぽんこつすぎてgit submodule addで可算無限時間溶かすなど。
https://lyohe.github.io/post/2021-02-03-hugo-to-github-pages/ https://uzimihsr.github.io/post/2019-08-07-create-blog-1/
お借りしたテーマはInk。日付が目立つので続けるとモチベ上がりそう。ちなみにダークテーマのリンク色変更に戸惑って可算無限時間溶かすなど。阿呆？
まあこれでなんとかなるでしょう。夏休み中に変に移設するとか言い出さない限りは。
 初日は書くことが多くてだるいな。ちょっとめんどくさくなってきたので本日の要点を箇条書きしておく。
  「#リプで来た単語3つ組み合わせてその名前で一日過ごす」によってtwitterの名前が「プリティーチャーミングゆで卵っち」に
 これクオリティ過去一でしょww pic.twitter.com/tck8JtsnRq
&amp;mdash; JC(ジェシー、ジョン・コナー) (@chanyunasjc) July 31, 2021      存在共が夏休み中毎朝ラジオ体操するらしいので、その試運転で徹夜明け6:30におおおに集合する
 これはこれで続くのか怪しい（というか続かない）。集まらなくなって個人的に自宅で体操やってる未来しか見えない。    今16時台なんだけど、あと8時間待ってから日記更新するのが面倒なのでこのまま投げちゃえになった。十分書いたでしょもう。環境構築できてえらい。今からSaNの課題やります。
  これ書いてる段階では、実は存在共の3人目が日記書くのかまだちゃんと把握してない。でもどうせ書くでしょ。え？書かないんですか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 あるQの課題の〆切がそのQの最終日より後になることを「染み出す」と言う……のはたしか罪料系のスラングだった記憶。わかりやすいので広まってくれ（注釈つけるの面倒）。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
