<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ﾀﾞﾝﾏｸｶｸﾞﾗ on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%EF%BE%80%EF%BE%9E%EF%BE%9D%EF%BE%8F%EF%BD%B8%EF%BD%B6%EF%BD%B8%EF%BE%9E%EF%BE%97/</link>
    <description>Recent content in ﾀﾞﾝﾏｸｶｸﾞﾗ on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 22:55:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%EF%BE%80%EF%BE%9E%EF%BE%9D%EF%BE%8F%EF%BD%B8%EF%BD%B6%EF%BD%B8%EF%BE%9E%EF%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>やっぱり鶏肉は素晴らしかった</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210824/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 22:55:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210824/</guid>
      <description>またこいつ鶏肉の話してるよ。はい。
今日は前日にお昼ごはんを準備し損ねていて、でも暑すぎて外に出る気になれなかったので、なんとうーばーいーちゅに頼ってしまうという。
高めの課金をするかわりに鶏肉とブロッコリー食べ放題みたいなお店（Uber限定かな？）がおおおにはあります。前から気になってて初めて試してみたんだけど、想像以上に鶏むね肉がしっかりぷりっぷりでQOLが爆上がりした。昼飯にしては高すぎるのが玉に瑕だなあ。もうちょい安けりゃガチで毎日食べてた。
 ダンマクカグラのびっくり古明地妹待遇で、姉派の🍳はブチ切れていた（理不尽）。そしてキレながらガチャを回すと何故か違う方の妹が出まくった。
明らかに何か間違えてる pic.twitter.com/RkB2alswmN
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 24, 2021  合計3枚。なんでやねん。ライフ回復ミタマバースト、深化できてもあんまり嬉しくないのでなおさらかなしい。
キレたのでしばらく妹は描きません（？？？）。
 夕飯は久しぶりにひるがお。
このスープ、かなり醤油なのでご飯が合う。
 最近日記を翌日に書くようになってしまったのだけれど、前日が何もない日だとわりと書くことに困ってしまう。おえかきを進めていたけれど、見せられるほど進んだわけではないので……。
明後日くらいには仕上げたいので応援してください pic.twitter.com/4LiNWFpW23
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 24, 2021  ほんとに明後日に仕上がるかしら？別の進捗が積み上がってて雲行きが怪しい。がっつり線画描き込むのはやっててたのしいので作業を進めること自体は難しくないんだけど、なんせ時間がかかるので毎日ちまちまって感じになって厳しい。夏休みとは……。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾←✏☕300,←⚙4500 (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
