<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>おえかき on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E3%81%8A%E3%81%88%E3%81%8B%E3%81%8D/</link>
    <description>Recent content in おえかき on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 21:16:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E3%81%8A%E3%81%88%E3%81%8B%E3%81%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>らくがき〜〜〜</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210908/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 21:16:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210908/</guid>
      <description>これでいいのか推しの初描き。いいんです落書きが一番たのしいんですから。
謎が半分解けたかもしれない #WACCA pic.twitter.com/P3QpOzvte8
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 8, 2021  描いたとおりなんですが、裏ルーン君の謎構造服問題の一部が解決しました。描いた後に気づいたんですけど、首を通した直後に、巻き込んだ後ろ髪を腕を添わせてふぁさっと外に流す例の仕草が発生しますねこれ？？？えっちですね？？？（文字で伝わるのか）
秋葉原のメイドさん、高確率でめちゃくちゃWACCAやりやすそうな靴履いてる
&amp;mdash; ⚙️金具⚙️ (@Kanagu_Requiem) September 5, 2021  虹レですか？って聞いていいかな
&amp;mdash; ⚙️金具⚙️ (@Kanagu_Requiem) September 5, 2021  「虹レですか？」 pic.twitter.com/QHdtIMOszR
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 5, 2021  もう一つ、ここで報告し忘れていた落書きがありました。身長が低いので、ヒール履いてるお姉さんをWACCAやりやすそうだなあって眺める⚙️ちゃん。元は私が身長盛ったほうがWACCAやりやすい！と言ってブーツやらサンダルやら履いてゲーセンに行き始めたのが元なので、結構ハイコンテクストな落書きですね。例の行脚中に元ネタツイートを見かけて電車の中で生やしました。
⚙️️ちゃんかわいい。⚙️ちゃんにｸｿ高ヒール履かせる回を生やしたいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>落書きはたのしい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210903/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 19:57:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210903/</guid>
      <description>たぶん人生落書きしてない期間のほうが短い。たしかに受験期はちょっと自粛してた記憶がなくもないですが、それ以外はずっとノートやらプリントやらの余白にちまちま落書きをする生活を続けてきました。少なくとも小5くらいからは。もう記憶のない幼稚園児・小学校低学年時代も何かしらで落書きはしていたはずなので、21年の人生のうち余裕で半分以上は何かしらに落書きをする生活を続けてきたことになります。妙にデフォルメのつよいちみっこい絵柄なのは、限られたスペースにおえかきする習慣の影響かも。ちなみにこの落書き癖かなり重症で、教習所の学科の間シャーペンに触れてしまうと即座に落書きを始めてしまいそうだったのでずっと蛍光ペンを握り続けていたという小話があるくらい。
DS・3DSでおえかきしていた時代もあるので、今手元にある無印iPadがぶっちぎりでおえかき面積ナンバーワンを誇っているわけですね。十分機能の揃った有料おえかきソフトのおかげもあってがっつりイラストが生やせてたのしいわけですが、今までの経験を踏まえるとむしろ「描く面積を絞ったほうが落書きが捗るのでは？」という発想に至りまして。それで最近にょきにょき生やしているのがおおお美少女達落書きなわけです。
（例のポーズ）
「できるわけないんだよなぁ…」 pic.twitter.com/zTSIn0f2kP
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 3, 2021  スペックでマウントとってくる人達 pic.twitter.com/68xQZp3gKe
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) September 3, 2021  何故かお告げのように降ってきたので描いた例のポーズ⚙️ちゃんと、待望の🥟くん。キャラデザ確定遅くなってめっちゃすいません……になっています。ちなみにパーカーは赤色、靴はスニーカー。スーツの👓お姉さんと並べるとめっちゃいい感じのおねしょたでたすかる。
この落書きたちなんですけど、実はすごく小さいサイズで描いてます。
Procreateってデフォルト設定で脳死でキャンパス増やすと丁度iPadの画面ぴったりのキャンバスを生やしてくれます。これにぎっしりと描き並べていく形を取っています。まあ、描いてる最中はがっつり拡大するんですけどね。
DS・3DS時代の影響である程度解像度が低いほうが安心するので、これくらいがっつり拡大したほうが描きやすいという。落書きに限らず最近の絵は大ラフもこれくらいのサイズ感で生やしてることが多いです。たとえば数日前のPrima Vistaとか、一旦ちみっこく描いたラフ
を、後から拡大してサイズを合わせて清書するという形を取っています。
最初は小さめにちまちま描いたほうが、全体の構図やバランスを考えやすくてよいですね。まあ個人差あるでしょうが。
ちまちま描くと何が一番良いかというと、生産速度を極限まで上げられるという。たとえばちょっと昔の絵ですけど
🍣🥰🍶 pic.twitter.com/a0ZTOBf21L
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) July 8, 2021  これなんかは
🍣😊
🍣😮❗️
🍣🥰🍶
&amp;mdash; ⚙️金具⚙️ (@Kanagu_Requiem) July 8, 2021  このツイートを見てからわずか10分で投稿にまで至ってます。⚙️ちゃんは特に手癖の塊みたいなキャラデザしてるので、15分もらえればそれなりのものをさっと生やすことができます。すごいでしょ。
@秋田犬記念館 pic.twitter.com/YB27WuQDzW
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) July 24, 2021  アナログにも対応済（これは本人の目の前で描いた）。⚙️ちゃんはいいぞ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏ももう終わり</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210831/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:51:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210831/</guid>
      <description>夏ももう終わりだそうですよ、信じられませんが。多忙すぎて夏に描くべきあらゆる絵を描き逃したわけですが、世間的に夏とされる8月の残り一日で間に合わせるべき絵……と思ってこれに至りました。
Prima Vista。Caelyta収録の夏の曲です。呟いた後に塗り分けミスに気づいてしまったので、ここには加筆版をあげておきます。きれい丁寧うんぬんを考えず がしがし線を引くのとっても楽しい。他にも何曲かこういうノリで軽い絵を生やしたいですね。
言葉選びにすごいセンスを感じるので、ぜひ本家PVも見てほしい。
  本当はこれも昔からずっと描こうと思っていた曲なんですが、いつの間にかnヶ月。実は構図で悩み倒してn回ボツになっています。2番サビの「ただ棒切れの足で流れに身を任せていた　それしかボクはまだ思いつかない」「踏切越える前に思い出した　どうせだったら　どうせだったら　少しだけ暴れてみようか」この2つですでに2枚構図が思いつくくらい場面と情景に溢れた曲で、一体どこを切り取ればいいのか、なかなか答えが出ませんでした。
随分と長い間……少なくともB2から、遡れば2016年あたりからずっと好きな曲をお題にして創作を続けているわけですが、絵という形しか使いこなせない私には、残念ながら時間軸を表現する手段がありません。これは軽い呪いのようなものなんですけど、大昔の私は中途半端に踊ることを覚えてしまったので今でもそれはまあ大変つよく音に惹かれるわけですが、踊りなんてもの自分の体という好きでもないものを他人の前でぶん回す違和感と周辺コミュニティへの馴染めなさと曲の好みと踊りという表現手段の乖離1とで結局とうの昔に捨ててしまったので、昔から積み上げられてきた嗜好と今ある表現手段との間の溝が埋められないんですよね。時間軸を削り取っていかに一枚絵に収めるかというのは面白いところでもあるのですが、ぶっちゃけもどかしいことのほうが多い。ちなみにbpm120周辺が好きなのもWACCAが得意な上に楽しいのも全部この呪いのせいです。人間って単純だね。
この曲を描くにあたって、組写真チックな表現を検討したことがありました。組写真って伝わる用語なのか？どの範囲の用語なのか未だに把握していないのですが、複数枚写真を並べて一つの作品としたものを組写真と、少なくとも当時の写真部ではそう呼んでいました。そうです実は写真部だったこともあって。昔からいろんな部活を転々とする人だったので。複数枚を準備して並べるというのは、静止画が時間を表現する手段の一つですね。絵だと準備コストがでかくてなかなか手が出せませんが。
組写真と言えば、高2のときの県の写真コンテストを思い出します。隣の高校の一つ下の少年が出していた作品がすごかったんですね。ちょうどPrima Vistaのような、海辺でセーラー服の少女が踊るのを撮った4枚組でした。絶妙に顔はわからない構図で、流れる髪と四肢の動きを捉えるのがめちゃくちゃ上手かった。作品1枚ずつお偉いさんが講評を仰ってくださる場があったのですが、これは誰を撮ったんだいという問いにおそらく撮り手の少年が顔を俯けて、事情を知るのであろう同輩達が見かねてくすくす笑うという、おそらく世間的には微笑ましいとされる瞬間が未だに生々しく記憶に残っています。つまりそういうことですね。あいにく私にはそういう人の好き方ができないので、すごいなあと思ったのと純粋にぎょっとしたのと。
会の後に個人的にお偉いさんにお話を伺ったりしました。うちの県は南のとある高校に全国級のすさまじく強い写真部があるんですけど、そこの顧問さんが一週間に1000枚は撮らないと写真は上手くならないと仰って。当時そろそろ受験期が顔を出す秋頃で、そんなことやってられないと思った私はその日中に写真をやめるのを決めてしまいました。入賞の顔ぶれからして明らかに人間を撮ると高評価がもらえる世界で、人間にその類の美しさを一切見いだせなかった私は、あっこれ向いてないんだな、と、一瞬で諦めがついてしまったという。どうしても、物体としての人間がそんなに好きになれません。未だにまるっこいふにふにデフォルメ美少女を描くのも、人体を正確に表現するモチベーションが一切ないから。絵は自分の好くもの、美しいと思うものを描く場なので。人体をそうとわかる記号以上に現実に則して描こうとするのは、私の創作に対する主義に反します。
ちなみに、翌年も彼の作品だけは見に行こうと思っていたのですが、運悪く会場が遠い年で、平日開催だったので諦めるしかなかったという。顔どころか名前も一切わからないので、未だに写真を続けているのか、そもそもその年も作品を出していたのか、知る術がありません。なのにあの作品だけは記憶に残っているの、恐ろしいですね。
夏の終わりに呪いを思い起こさせる、とってもいい曲です。Prima Vista、聴いてね。
  音ゲー曲、人間が踊るには速すぎるので……。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりのおえかき</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210830/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 21:51:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210830/</guid>
      <description>やっと時間がとれました。本当は昨日描き上がってたんですけど、昨日は別の進捗があったので代わりに今日のネタに。
近寄るなかれ pic.twitter.com/Q6sRwxsXZ2
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 29, 2021  覚姉妹の姉の方。最近はﾀﾞﾝﾏｸｶｸﾞﾗで騒いでいたりしましたが、この子を描こうと思ったのはそれよりずっと前の、グルコス地霊殿イベントがきっかけです。ひょんなことから春先から魂音泉をちまちま聴いていた流れでサトリアイに沼るとともに、グルコスにナビゲーター実装されたスペルバブル版古明地さとりが可愛すぎてそのまま東方暫定最推しと化したという。せっかくなので軽いメイキングでも。
これは色ラフ。さとりちゃん二次創作漁ってると、妹の影響もあって可愛い感じの絵が多い。んだけど、🍳は「可愛い路線じゃなくてもしっくり来そうな版権美少女」とかいうすさまじいポテンシャルの高さに惚れたので、逆光オンリーとかいうホラーかな？な構図でぶん殴ることにしました。ちなみに、これの前に1枚色ラフまで終わらせた後にそんなに怖くない気がするからボツになってしまったとかいうかなしい回がありました。まあサトリアイ feat. ytrのつもりで描いてるので……。
このままだとラフすぎて線画に入れないので、1枚下書きを挟みます。この線をひたすらごりごりしてる段階が描いてて一番楽しい。伏し目まじで性癖なので伏し目似合う子最高だと思います。
線画。うにょうにょ？の作画コスト高すぎて首がもげた。平行線を2本引くのって、単純に作業量2倍なんですよね。コピペすればなんとかなるわけでもないし。ただ、冷静に考えるとキモい物体（敢えてそういう物言いをしている）が常に傍に浮いている美少女、控えめに言って素晴らしいですね。しかもコンプレックスどころか本人にとっては誇り高き能力の象徴という。なにそれ最高か？？？ごめん語彙が追いつかなくなってきた。とりあえずキャラデザが天才のそれだと思う。
ゆるゆるとパーツを塗り分けていきます。色ラフをしっかり切ってるとこの作業一瞬で終わってよき。東方キャラは服のパーツ・構造がそこまで複雑ではないのが描いてて楽でいいですね。
先にパーツごとの下地？を塗りきってしまいます。この絵は乗算と可算で影・ハイライトを何とかする予定と色ラフの時点で決まっていたので、ここでは特に何も考えず気の向くまま雰囲気で色をぺしぺし。おめめかわいい……えっち……。自分で描いた絵は自分の性癖に刺さるので自分で描いてる最中が一番大変（？？？？？）。
さて、楽しいのはここからですよ！
色ラフの時点で察しがつくように、この絵はがっつり暗くする予定です。なのでここからごりごり乗算レイヤーを追加してかわいい美少女をどんどん暗くしていきます。えっちですね。ちなみに背景とかスカートとか肌とか加筆してます。
暗いだけでも素敵なんですけど、暗いと光が映えるのです。色ラフで決めていた、上からの青い光1と下から顔を照らす光を可算レイヤーで置いていきます。ちょっとアナログ感が欲しかったのでテクスチャ強めのペンで。あとは忘れずにおめめの光も。ひゃーとってもえっち。すばらしい。
今まではプロクリエイトで作業していましたが、仕上げはaffinity photoに移動して色味の調整をします。なんか彩度が妙に高くてダサい気がしたので下げておいたのと、せっかく光源がはっきりした絵なのでコントラストをあげておいたのと。
せっかくなので完成物も置いておきましょう。ここだと多分画質下がらないですよね……？
かわいかった美少女に怖さとエモさとかっこよさが追加された、いい感じの絵になったと思います（自画自賛）。スペルバブル版のお召し物はスカートがとってもかわいいなあと思ってみてたので、いい感じにハイライト当てられてエモくできたのもよさ。がっつり逆光構図とかいう暴力ぶん投げられても様になるさとり様素晴らしい。さすが一屋敷の主といったところ。
ちなみに昨日設営したディスプレイ2枚で見比べるとこうなります。
フルHDだと彩度下げすぎて背景の色がすっ飛んでるように見えてびっくりした。やっぱり4Kで見るとなおのことかっこいい。デジ絵は複製可能だと思われがちですが、環境によって色の見え方ってぜんぜん違うので、描き手が実際に用いていた環境という点では一種の&amp;quot;原画&amp;quot;のような概念が存在するのでは、と思ったり思わなかったり。
実はカービィを経由してるおかげで単眼に対する馴染みが深いです。しかもピンク（赤）と青は2大性癖かつ手癖で描きやすい色なので、さとりちゃんまじでいろんな要素がドンピシャすぎてびっくり。性癖に合う少女は自作しないと存在しないと思ってる人間でしたけど、意外と版権にもぴったりな子っているんですね。機会があればまた描きたいなあ。
  グルコス版のサトリアイの背景は、スペルバブルの地霊殿の画像を用いているっぽいですね。窓からの光が素敵だったので上からの青はそれを意識したものだったり。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休日はだらだらするのがよい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210821/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 22:20:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210821/</guid>
      <description>起きて二度寝して起きたら15時。まあ体調よくなかったので仕方なし。ゲーセンは明日行くことにしました。
全く進捗がなかったわけではなく、またポンデケージョを焼いた後、おえかきを進めていました。あいにく、私は仕上がるまで何を描いているのかは秘密にしたいタイプで、かつ今回はラフを見せた時点で誰なのかすぐわかってしまう子を描いているので、経過報告はできませんが。
おえかきをするときは、元ネタとなる一枚絵が存在する場合と、存在しない場合があります。音ゲー曲を描こうとするときはジャケットがあるので前者になることが多いですが、なにかのキャラを描くという目的で描き始めると後者になることが多い。この二者には、配色をどれだけ自分で考えなければならないかという差があります。前者は線画まで描いた後、元絵を参考にしてどんどん色を置いていって大丈夫なんですが、後者はそれをすると事故ってしぬことが多いので、線画の前のラフを一度大まかに塗って色を決めてしまうという工程を挟みます1。色ラフって言ったり。後者は線画までの過程が長い分、線画に入ってしまうとあとは既に決まったものを描いて塗るだけなので楽。前者はさきに線画にょきにょきできてそれをやってる間は楽しいですね。
ラフを先に塗ると、その配色が上手く行った時におおおこれはいい感じの絵になるぞおおおって言ってモチベが上がるのでとてもよろしい。やっぱりこれ今描いてる色ラフ載せた方が伝わりやすいのでは？うーん……どこ切っても誰かわかるんだよなあ……。そうだ、既に仕上がっている絵について語ればいいのでは？？？（それはそう）
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  この絵は色ラフを切りました。具体的にはこんな感じ。
先に乗算の影色や加算のハイライトも色を決めちゃう。仕上がりが安定するので面倒でなければ色ラフはぜひすべき2ですが、唯一欠点があるとすればレイヤーの管理が大変なことでしょうか。プロクリエイトちゃんはレイヤー数に上限があるので毎度ひいひい言っています。
逆に色ラフを切らずに上手く行った例はこれ。
汚れた私の息は、止まる。 pic.twitter.com/Us8DfzhzMh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) May 8, 2021  全部いきあたりばったりで色置いてます。これは元絵がほんと素敵なので……。推し曲なのでぜひ聴いてね。
  ちょっと今描いてる絵の話に戻ると、色ラフ切ってる時にもしかして東方キャラってキャラデザシンプル！？って感想に至りました。いや、単純にシンプルって言うと乱暴ですけど、キャラごとの色数がかなり絞られてるんじゃないかな、と思います。2色置いたらベースほぼ塗り終わっててちょっとびっくりした。元のキャラデザはシンプルなのを、描く絵描きさんが自分の技量と絵柄に合わせてどんどんアレンジしていくのが主流なジャンルなんでしょうね。ネタの練りがいがあって楽しいですが資料集めてるときはまじで困る。何が正しいねん（全部正しいというオチ）。
自分がぱっと思いつくものでこの逆のジャンルと言えばArcaeaですね。あれは公式が囲い込んでる絵描きさんが描き込みの暴力で殴ってくるタイプ（褒めてる）なので、どのキャラもキャラデザが絵描き殺しすぎる。メインの絵描きさんじゃなくても読んでくるのがLAMさんとかで二次創作絵描きerは全員もれなく死ぬ。作画コストやばすぎ。上手く簡略化して推しを描き続けてる方や圧倒的画力でぶん殴り返してる方もいらっしゃいますが、基本的にArcaea二次創作は魔境だなあと思って生きています。おまけに筆爆速erもいてやばすぎ。おばあちゃんついていけない。
なお、原作のキャラデザが細かすぎると悪いのかと言われると、そうでもないんですね。めっちゃ拘られてていい感じのお召し物のキャラを見るとそれはそれで描きたくなっちゃうのが絵描きです。この視点でずっと一度描いてみたいなあと思っているジャンルに電音部があります。Mika Pikazoさんの超素敵カラフルキャラデザで見ててうおおおお描きてえええになります。ちょっと12人は物量が厳しいんですけどね。
バンダイナムコエンターテインメントの新プロジェクト『電音部』(@denonbu )のメインキャラクターデザインを手がけさせていただきました！
今後ともどうぞよろしくお願いします！ #電音部https://t.co/V7mMrMJrRQ pic.twitter.com/i4RCIJ3YvU
&amp;mdash; Mika Pikazo (@MikaPikaZo) June 28, 2020  バンダイナムコさんの新プロジェクト『電音部』（@denonbu）のハラジュクエリアのキャラクターデザインを描かせていただきました！🐰🐤🐶#電音部 pic.twitter.com/ys7c2zbUWj
&amp;mdash; Mika Pikazo (@MikaPikaZo) August 28, 2020  バンダイナムコさんの新プロジェクト『電音部』（@denonbu）のアザブエリアのキャラクターデザインを描かせていただきました！ 黒！金！銀！😼💰🍴#電音部 pic.twitter.com/aMb5j1XHlR
&amp;mdash; Mika Pikazo (@MikaPikaZo) September 17, 2020  バンダイナムコさんの『電音部』（@denonbu）にてシブヤエリアの&amp;quot;帝音国際学院&amp;quot;のキャラクターデザインを手がけさせていただきました！⚡️赤・青・黄！ #電音部 pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散財祭りの幕開け</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210814/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 20:36:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210814/</guid>
      <description>夏休みは設備投資をする時期なのです。去年は安いディスプレイとアームを買ってQOLを確保したりしていました。今年はさらに
 ディスプレイを1枚追加で生やす 自作PC（ゲーム機）を生やす マイクを生やす いい椅子を生やす  などの予定が立っております。いや総額やばそう。財布無事なん？……というのは、一応事情を伏せてはおきますが無事なんですねえこれが。こわいこわい。人間に金を与えてはならない。
まあ、まだ財布に余裕があるわけではないので、今日は下見のノリで存在と秋葉原に行ってきました。そして謎の布教によりよくわからないものを買ってしまいました。
なんか買った pic.twitter.com/Zr6DpYi0CZ
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 14, 2021  なんかおしゃんな簡易水冷CPUクーラーです。えっ🍳さん自作PC初めてですよね！？！？！？……はい（！？！？！？）。大丈夫なんだろうか。大丈夫って言われたので買ったんですけど。
いや、なんか無理やり買わされたみたいにやっててこのままだとヤバい人なので解説を挟んでおくと、まずこれとある店で結構な割引をやってました。一週間前にそれを知った存在共が話を振ってきたんですけど、🍳さんはどうせ組むならちょっと見た目いい感じにしたい〜というとてもわがままだしとてもよくないタイプのオタクでして、割引されたこの水冷ちゃんが元々案に挙がってた見た目に配慮した空冷CPUクーラーさんとそんなに額の差がないという（それはそれでヤバい）状況になりました。
で、実はなんですけど、この存在共の話を聞きながらPCを組むとなると、必ずどこかで変な要素を入れられそうになるんですね。特に、存在の片方が自作PCのコンセプト被りをなぜか相当気にするタイプで、私にこれを勧めたのは「周りの存在がまだ簡易水冷したことがないから」だったり。他にもなんかよくわからないグラボを勧められたりして気を抜くと大変なことになりそうなんですけど、この簡易水冷ちゃんは存在共の欲求を満たしつつ🍳本人も納得でき、かつそこまで性能等に悪影響の出ない妥協案としてかなり適切なのでは？という発想に落ち着きました。なので買いました。これから変な案出されても簡易水冷してんだからもういいだろってことで堂々と逃げられるってわけです。いや既に敗北したのかもしれない。まあいいや。
あと純粋に実物展示見てかわいかったので。かわいいは正義。きほんはまる。
ちなみに他のパーツを買うのはもう少し先になるので、しばらくはパッケージのこのかわいいまるを眺めながらたのしみだなあって言う人になります。たのしみだねえ。まずは部屋の掃除をしよう。
 今日の飯はまず昼に凌駕のつけ麺。
最近昼飯に草しか食ってなかったので、久しぶりの炭水化物脂質攻撃で腹が死にかけた。ちゃんと並にしたんだけどなあ。本当は夜に食べたいんだけどやってない。
夜は秋葉原でよくお世話になってる蕎麦。
冷たいとろろ。今日は山葵を食べない人がいないので山葵が一人分。今年の春頃からとろろをこよなく愛する人になって、今日この店で初めてとろろ頼んだんですけど、とろろたっぷりでとてもとてもアドですね。もっと近かったらもっと通ってた。また買い物で来たらこれを食べましょう。
 コミティアにて、🍳が所属しておりますデジタル創作同好会traPから画集が頒布されます。告知が解禁されたので、こちらに寄稿しましたイラストを公開しました。
放課後は友達の家に行くのです pic.twitter.com/z9Ds0fZvkl
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 14, 2021  テーマは放課後。みんな制服描くだろうなあと思って逆張りしました。えへへ。
小学生ってまだ個人が確立する前のふわふわした状態だと思ってて、どういう性格の子なのか容姿から特定できないようあえて要素をずらしてそれを表現したつもりです。伝わんのかそれ。あとは、容姿に対する一種の圧が本格的にかかる前だろうなという🍳の偏見が短パンとあぐらだったりぽさっと下ろされた癖毛だったりに表れています。小学生当時の自分は酷い癖毛に悩まされて毎日が鬱だったので、やけに生々しいなあと思いながら描いていたりしました。伝わんのかそれ。
こういうお絵描き中に考えていたもろもろって本当は語らない方が品がある（と思ってる）ので、絵の公開場所とは直接繋がっていない場所に書き殴っておけるのは便利。これからもなんか描いたらなんか喋るかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにもない日はTLの備忘録を書こう</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210812/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 21:45:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210812/</guid>
      <description>今日のTLはおもしろかったので。というか私が変なこと言い出しただけですけど。
発端は鴨のツイート。
よ、世の中のJKって生き物はしゃがむ時にスカート巻き込んで座らないのですか！？
てっきり…困った
&amp;mdash; 🍮🥧鴨はあったかいかも🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  調べてもスカート巻き込んでる写真とかイラストが全然出てこない
かといって巻き込まない座り方させるとスカートがちょっと長すぎて地面に付くなあ
困った
&amp;mdash; 🍮🥧鴨はあったかいかも🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  世間のJK、スカート短すぎてしゃがむ時に巻き込めないんだ…
&amp;mdash; 🍮🥧鴨はあったかいかも🍩🍖 (@kokohorewoof) August 12, 2021  労働後にこれを読んだ🍳が騒ぎ始める。
これ指してる状況めちゃくちゃわかるし自分は当時からずっと巻き込ませてきた（うちは校則きびちい田舎学校でスカート短くできなかったしセーラーでスカート短いのはダサい）けど世間のJKスカート短すぎてそれしないってまじ！？！？！？！？！？
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  都会来てJKのスカート短すぎてまじでビビるし大声では言えないけど塾講の生徒のスカート短すぎて本気で心配してる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  これ、見たお前らが悪いって言いながら課題のソースコードgithubにあげるのとやってること大体一緒じゃない？？？防衛のために衣服の選択を制限されるのが云々って話以前にそもそもそれ物理的に危ない選択取ってるじゃんって思ってるけどこっちの垢でこのたとえ伝わる人いない
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 12, 2021  ズボンならともかく明らかに太ももが見える丈のスカート毎日履いて生活するの狂気じゃない？？？と思ってる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  githubとか言い出したせいで本垢に話を回したくなって（これ明らかに戦犯）、RTしてTLに流した結果こんな迷ツイート達が生成されるなど。
公開リポジトリはJKのパンツ、覚えた https://t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかの計画を立てると無限に時間吸われるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210808/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210808/</guid>
      <description>夏休みが楽しみです。はい、まだ始まってないです。まだなの？……はい。
今年の夏休みはディスプレイ追加+自作PCに伴う自室作業環境の大幅改変が予定されてて、今は購入するものを検討している真っ最中。これだから課題が進まない夏休みが始まらない。でも楽しいから仕方ない1。
詳細はおいおいここで報告していくつもりですが、買おうと思っているもののうちの1つにマイクがあります。食事しながら通話するのを要求される場面が増えて、ミュートオンオフ設定を繰り返すのが面倒なので、アームがみゅーんって伸びてるタイプのマイクがほしい。それで物理的な距離でなんとかしたい。
最後切れちゃったけど運指これ pic.twitter.com/DSUBSaqKNB
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 8, 2021  それでなんでいきなり音ゲー？
というのがですね、マイクアームを購入するとそれにスマホをくっつけられるかもしれないといううれしいお話があるのです。この動画はいつぞやに買った柔らかい素材をうにうに曲げてなんとかするタイプのスマホスタンド使って撮ってるんですけど、こいつ安定しないしスマホの重さで傾いてくるしで使い物にならないんですね。それがマイクをお呼びするともっとかっちりしたアームでスマホを固定できて動画が撮れまくるかもしれないという。やった〜一石二鳥。楽しみー。
ダンマクカグラはまだEXTRAのFC埋め最中でLUNATICをちゃんと触ってないけど、この子だけあまりにも原曲が有名過ぎて既に知ってたのでちまちまスコア詰めてる。繋がりづらいのはともかくとして、開幕トリルの精度が安定しなくてやだなあ。このゲーム、EXTRAでも何曲か青緑の複合で青の終端判定逃しまくるのがあるのでつらい。deemo勢は長押しできないんですよ。
 今日から正式な夏休み期間ということでラジオ体操が本格始動した。雨だったのでオンライン通話で参加。小学生の時にこれがあれば……。スタンプカードを作ると言っていた存在が初日から絶起してて、果たしてどうなるんやら。
 今日の昼飯はちょっとスペシャル。
数日前紹介したサラダに切ったトマトとレンチンささみサラダチキンを乗っけたもの。美味い。このサラダチキンは作り置きしているので、2日目以降は袋を開封してトマトとささみを切るだけ調理時間5分という驚異。しばらくこれで生きていこうと思う。やっぱトマトって天才なんだよな。
 今日のおえかき。
お散歩 pic.twitter.com/FkaN6iWA0d
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 8, 2021  久しぶりの🦉ちゃん。🦉ちゃんにしろ😮ちゃんにしろ、3人組の3人目のキャラデザをめちゃくちゃ描きづらいタイプにしてしまう呪いにかかってるらしい。夏の間に練習しておきたい。
 今日なんかやたら書くこと多いな。最後は夕飯。ひょんなことから山本のハンバーグに。
お財布的にはお昼に行くのをおすすめするけど、米が美味いしブロッコリーが美味いし茄子が美味いしポテサラが美味いしで天才なのでとにかく一度行ってみるべき。え、ハンバーグはって？わざわざ私が言わなくたってわかりきってるでしょう。
テイクアウトの弁当はおおお内で価格と質ともに最高クラス。なんかおめでたいことがあった日はぜひここに課金するとよいよ。
 早いもんでこの日記ももう一週間らしいです。夏休みまだだけど。記事一覧ページの表示数を7に設定したので、一週間がわかりやすくてよい。さてこの調子でいつまで続くかしら。
  落単だけはなんとか回避してもろて。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友人が今日のこと七夕って言ってる</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210807/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:00:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210807/</guid>
      <description>今日7月ってまじ？いろいろやり残したことがあるので7月に戻ってくれるならこの上なくうれしい……けど、そういうわけではない。七夕を一ヶ月遅れで祝う地域があるってオチ。個人的には8/7は七夕じゃなくて弟の誕生日なんですけどね1。
弟の誕生日と言えば、2013年のこの日に家にカービィWiiが来たのをきっかけにしばらくカービィ沼に嵌っていたので、そういう記念日でもあったりする。2011年10月27日発売のソフトなので今年で10周年ですよ。えっ嘘まじ？信じられん。マホロアお誕生日絵忘れないようにしないとね。
叩き起こしました pic.twitter.com/oC3zk1fjYL
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) March 20, 2020  直近で描いたマホロア大昔過ぎてびっくりしてしまった。まるくてちみっこくてほわほわした感じの手癖絵柄は間違いなくカービィの影響。あと、デフォルメ絵で閉じた目描きがちなのはスリープカービィ描きまくってたからかも。ちゃんと線画トレスしててえらいねこの絵。
 今日はなんとなくそういう気分になって魂心家へ。が丘に行ってゲに寄らず帰ってくるの珍しい。
うふ pic.twitter.com/6oIAldmE0Z
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 7, 2021  B1後期頃からまくり券集め続けて、そろそろ22枚見えてんじゃないかな？ただ、紙を状態良く保存できない人間なので濡れてしわしわになったり破れたりしてるやつがたくさんあって、果たして店に持っていけるものが残ってるのか怪しい。まあ追加で食えばいい話なんだけど、そろそろ老化とのチキンレースが始まりつつあるので……。
明日は本当に課題で家に籠もらないといけないので、お供のコーラを買って帰るなど。あれって350ml買ってる人間存在するの？久しぶりの食品館あおば、国産アスパラが100円で感動して衝動買いしてしまった。さてどう調理しようかしら。
  とりあえずラインにスタンプ投げたけど既読つかなくてかなしい。って書いたけど後で見たらちゃんと返信来て感動しました。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣NewSong!! (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
