<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>譜面紹介 on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E8%AD%9C%E9%9D%A2%E7%B4%B9%E4%BB%8B/</link>
    <description>Recent content in 譜面紹介 on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E8%AD%9C%E9%9D%A2%E7%B4%B9%E4%BB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。Tagsから音ゲータグに飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
 昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 16, 2021  これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021  普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
 昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021  ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクエンドロール これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
  ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
