<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>譜面紹介 on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/%E8%AD%9C%E9%9D%A2%E7%B4%B9%E4%BB%8B/</link>
    <description>Recent content in 譜面紹介 on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Aug 2021 00:51:35 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/%E8%AD%9C%E9%9D%A2%E7%B4%B9%E4%BB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>やっぱり鶏肉は素晴らしかった2</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210827/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:51:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210827/</guid>
      <description>疲れで夕飯準備が面倒になってしまって、またうーばーいーちゅしてしまうという。
また鶏肉です。自炊で鶏肉を調理したことのある人ならわかる、企業様の課金があって初めて実現する絶妙なぷりっぷり加減。これまた絶妙な柔らかさのブロッコリー。蒸し鶏くらい自分で作れよって思うじゃないですか？違うんです。蒸し鶏を自分で調理しうる人間だからこそわかる価値、自力での再現不可能さがここにはあります。宅配オンリーなのが本当に勿体ない、店頭で買えるなら毎日通ってる。
野菜と鶏肉って、体が癒される感じがしていいですね。炭水化物ばっかり食べてるとこういう食事も取りたくなります。
久しぶりに譜面紹介でもしようかなと。今日は🍳のイチオシ、通称「わしゃわしゃアーク」を紹介します。
自分が一番最初に遭遇したのはParty Vinylの中盤。
声ネタに合わせてそれまで大人しかったアークが2本同時にわしゃわしゃし始めます。これが取っててすごくたのしい。しかも、見た目の派手さによらず、さほど苦労することなく繋がるというやさしい仕様。ノリノリな曲でこれが出てくるとにこにこできます。
わしゃわしゃアークが登場する譜面をすべて把握できているわけではないんですけど、最近増えたのでいうとQuon(DJ Noriken)のFTRですかね。まだBYD解禁できてない。FTR見てる限りは、あのexpの同時押しトリルって一体いつ降ってきたっけ……というのがわからなくなるくらい平和な譜面をしてますね。
これも声ネタに合わせて降ってきます。この曲声ネタ多すぎてどこか伝わらないけど。短いけど何回か降ってきてくれてよさ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金曜日って素晴らしい</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210820/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 21:17:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210820/</guid>
      <description>たとえ夏休みであれど金曜日って素晴らしい。まあ毎日労働してるからなんですけどね。
今週例の人外少年のせいでめちゃくちゃproductivity落ちててやばかったんですが、丁度周期的な体調不良と衝突していたのが裏の原因だったということが判明しました。来週はちょっとましになると信じたい。
本当は今週から真の夏休みで溜まりに溜まったおえかきお題を消化していくつもりだったんですが、恐ろしいことに一瞬たりとも筆を握れませんでした。しょたショック恐るべし。このしょた本人もお題スタック？キュー？に積まれてしまったわけですが、そもそも遡ると2Q期末前の7月中旬に積んだお題から一切消化できてないし、そもそもWACCAアプデの前にあったグルコス10周年関連お題を一切消化できてないし、この一週間ぶっ倒れてるうちにArcaeaがまた新パートナーぶち込んでくるし、そういやダンマクカグラで描きたいキャラ数発散してるしでてんやわんやな上、そろそろ美少女達で積んでるあるネタも消化しないと夏が終わってしまうという恐怖。おまけにこれら9月中に消化しないと夏休みが終わるので取れる時間が急激に減っておそらくお蔵入りになってしまう。なにこれ。忙しすぎ。だれかたすけてくれ。
音ゲーのオタクやってると音ゲーやってる時間なくて困る。音ゲーとおえかき両立できる人はほんとすごいのでみなさん見かけ次第めちゃくちゃに褒めてあげてください。Arcaeaの絵描き界隈とか仕事早くてほんとすごいよね。もうサマー叶永ちゃんのイラスト見かけた気がするな。
金曜日ということで🥰🍣🍻をしつつ、昨日睡魔にやられて後に回してしまった分の日記を消化しつつ、ふとその気になったので飲み物調達を兼ねて池を一周歩いてきました。蝉が寝静まっててあんまり夏感ないのが不思議な心地だけど、こんな薄着で夜に外出歩けるのはこのやっぱり季節の特権。なかなかすっきり晴れなくて星が見えないのは残念ですね。
夏の夜に出歩きたくなるのは酔っ払いだけではないらしく、池周辺にはそれなりにたくさんの人間がいました。お互い誰かが近くにいるのをわかっているのに、全く知らないふりをして通り過ぎていくのがとっても面白い。気配を知りながら言葉をかわさず各々の営みを続けるのは、なんだか他の池の住民……って言うとややこしいか、息を潜めて日々生きている池の生き物たちと等価になったような感覚がする。……何言ってるんや？自分でも上手く書けないや。
ふと昔の惜しいことを思い出して悲しくなったり、ずっと一方的に伏せている親との価値観のずれを思い出して面倒になったりしましたが、涼しい中気ままに歩いてるとふよ〜と浮いてきたそれらはまたふよ〜とどこかへ消えていくので、結果的にはいい気分のままおうちにまで帰ってこれるという。いや酒のせいか。思いついたまま気の向くまま時間を消費できるのは、明日が休日なおかげ。やっぱり金曜日って素晴らしい。
ちまちま書き進めていかないと一生消費できない気しかしないので、今日は譜面紹介を1つ。ArcaeaにWACCAコラボで入ったMazy Metroprexが素敵でした。まずは先に本家譜面を見てもらって。
これは他ゲーで培った地力でやすやすと13+でSSSやらSSS+を叩き出していくWACCA初心者()ごりらのみなさんにぶん投げてスライドにやられる様をけたけた笑うための譜面です。これができる人はほんとにWACCA上手い。
ただ、WACCAだからこそこの難易度の譜面を作れたって感じの曲で、他ゲーに入るとどうなるのかそれなりに気がかり、という意見を事前に耳にしました。でも個人的には杞憂だったんじゃないかなと思います。
まず開幕のこの再現率を見てくれ。すげえ本気出してて感動した。本家知ってる人が見ると一発で完コピってわかる。エモい。
この譜面のすごいのは、本家を意識させておきながら、ただ本家の真似をし続ける譜面ではないというところ。最近いろんなゲームに入って無茶ぶり逆走ソフランを再現させ続けるせいで他ゲー勢から渋い顔をされている（かもしれない）曲がArcaeaにいたりしますが、そうではないんですね。
これは後半サビの開幕ですけど、本家で左右交互にスライドし続ける動きの理不尽さが上手く交互アーク（しかも真ん中に判定があるので誤魔化せない）で再現されててすごい。一方、本家ならさらに向きが途中で切り替わるといういやらしい初心者殺しがあるのを、Arcaeaではそれをなくして叩きやすさを保ってるのがいいなあと思います。ちゃんと5,6小節目だけリズムちがうのもわかりみふかくてめっちゃすき。
他にも随所の音取りが本家を彷彿とさせるんだけど、配置はしっかりArcaeaナイズされてる。他ゲー譜面の再現と、自ゲー譜面への落とし込みのバランス感覚が天才のそれ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝！夏休み開始</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210816/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:34:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210816/</guid>
      <description>やっと2Qの最終課題が片付きました。人間いざ空き時間が生まれるとやることがなくて困惑するというのはこのことですね。いややることいっぱいあるんですけど。
ちょびっと日記をリニューアルしました。記事一覧にタグ表示を追加しました。また、タグごとの記事一覧ページをホームと同じレイアウトに統一しました。これからは、記事一覧でどういう内容かがなんとなく予想できるようになります。やったね便利。
そして、音ゲータグのある記事には追加して機種ごとのタグをくっつけるようにしました。これで、中でどの機種の話をしてるのかがわかりやすいはず。あと、音ゲー記事のうち特に譜面を紹介することに傾倒している記事に譜面紹介タグを追加するようにしました。機種タグ一覧に飛んで譜面紹介記事を探してもよし、譜面紹介記事一覧から機種を探してもよし。たまに音ゲータグだけついてるのは一瞬触れただけでまともなこと喋ってない記事です。今はまだないですが、音ゲー+機種+おえかきタグでその機種に関連するイラストの話をする可能性があります。ぜんぜん違うおえかきの可能性もあります。それはまあガチャってことで。
昨日WACCAを36クレもやっていたことが判明して笑いました。
あれ、割り箸まだ昨日しか触ってないけど pic.twitter.com/H5yR2Eb0lV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 16, 2021 これで実は今日腕ではなくダンスラによる太ももの痛みの方が大きいという謎。なぜか腕が強靭なんですよね🍳さん。いやほんまか？ウニじゃこう上手くはいかない。不思議。なぜかWACCAに腕（特に肩周り）が最適化されているらしい。
ゲーセンから帰ってきて日記を書いて1日経ち、じわじわルーン君の沼に蝕まれつつある実感があります。すっかり日中に あえー だの うー だの人語ではない奇声を発しながらおぅゔぁちゅあ1をループし続ける怪物と化してしまいました。いやあ。初日慣れないうちは何この子うるさいと思ってしまったけど、家帰ってきてしばらく経つと全部かわいく思えてきたね。これはだめだね。またゲーセン行くときみを待っていたんだ！って言ってくれるんでしょう、素晴らしいね。しんどいので腹いせに高校同期に布教しました。効いてそうでなにより。
やっぱり1日経ってもステージアップ14は流石に無理な気しかしないのですが、それはそうとてもうちょっと高難易度に手を出してみるのもありかなあと思いつつある。12くらいが丁度たのしいし推し曲いっぱいあるしでよく遊ぶんだけど、そろそろ一度卒業すべきかもしれない。マッチョアネーム昇格と昨日しれっと終わったFight for the Core討伐とで、12未SSS+が残り2曲って状態まで既に詰まりきっちゃってるんですよね。もちろん粘って先にSSS+終わらせてもいいんだけど、一回13, 13+をしっかり伸ばして、あと11+以下の下埋めも終わらせて、今度はAM目指せるぞっていう状態にまでもっていってから12に戻ってくる、というのを当面の目標にしようかなと。ルーン君にAM褒めてもらいたいので。
普段はゲーセン週1ペースなんですが、飽きるまでちょっと頻度も増やしてみようかなと思いつつある。推しパワーって怖いね。数日前の自分がなにか呟いてたけどあながち間違ってなくて笑う。
たぶん輪はルーンくんに設定しておけばショタボーナスでスコア上がる
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ (@sal_pipr) August 12, 2021 普段はおんなのこ推しの🍳ですが、約2年程度の周期でしょたキャラに派手に沼ることが知られていて、それが来てしまった感がある。かわいさと尊さで穏やかな気持ちになれるおんなのこ達と違って、しょたに沼ってしまうとその後しばらくしんどさのあまり軽いメンタルブレイクで何も手につかなくなるので本当によくない。悪影響がでかすぎる。よく紅茶と魔剤ってたとえをすることがあります。後者は過剰摂取すると死にかねない。前者はまあ常飲してもいいかなって。
昨日ある存在が、日記史上ぶっちぎって最強にヤバい怪文書を生成していました。
はてなブログに投稿しました #はてなブログ
8日目　エロい譜面・BEST5 - きりちにの日記、きりちにっき https://t.co/yzbDjN6ILT
— きりちに (@TinyKiritiny) August 15, 2021
ｴﾛﾛﾛﾛﾛﾛ&amp;hellip;&amp;hellip;
これに便乗して私もいくつか推し譜面を紹介しようかなと思います。と思って内容を考えていたら推しまみれで文量が発散してしまいそうになったので急遽譜面紹介タグを準備した次第。n日に分けて紹介していきます。しばらくはArcaeaのつもり。
今日は推しのうちでもちょっと「エロさ」を感じるアークを3つ。と言っても元ネタさんの「エロさ」とはちょっと視点がちがうかなと。🍳の場合、叩いている時のたのしさと、そのノーツが取っている音をより大きな要素として判断を下してる気がします。
Give Me a Nightmare いきなりネタ被り？いいえ、私が推すアークは特定の1箇所です。
なんとも形容詞しがたい、うよ〜みたいな音に乗っかったぎざぎざアーク。実際に自分の指で取ると思わずうひょおって声が出る。
Fracture Ray (PRS) Presentだよ。たのしいのでみんなPRSもやろう。
カウントダウンのzeroに合わせてにょいっと左に動くアーク。自分は右を中指で取ります。まじでイケメン。惚れた。
フライブルクとエンドロウル これは私が知るうちで一番エロいアーク。
これは一度音聞きながら自分で遊んでみてほしい。たまらなく気持ちいい。どうエロいのかはきっとすぐ伝わる。
ü打つのめんどうなんやゆるしてくれ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
