<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caelyta on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/tags/caelyta/</link>
    <description>Recent content in Caelyta on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Nov 2021 05:03:27 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/tags/caelyta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>待ちに待った第二弾</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/211110/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 05:03:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/211110/</guid>
      <description>Caelytaのオタクをするために戻ってきました。待ちに待ったRGMESコラボ第二弾です。課題に追われていて ちと出遅れましたが、例のごとくアプデ感想を書きなぐっていきます。
目玉焼きのCaelytaオタクトーク（文章）はどういう譜面作者予想をしたかもそうだけどどういう観点から判断しててそれをどう書き表すのかがすごく気になってるので楽しみ（個人の見解）
&amp;mdash; もちょー (@butuributyo) November 1, 2021  （当然っちゃ当然なんですが）運営陣にこの日記の存在がバレており、今回は読み込まれるのが予めわかったうえでの執筆なのでちょいと緊張しますね(?)。まあいつも通り行きましょう。
 🍣NEW SONG!!🍣
😎Glixch-City - NenotaNi
😈イカサマ師の微笑み - Onas （イラスト：役満）#デスマコンピコラボ の真打登場だ🥳https://t.co/qH2MtH8Umo 👈ブラウザでさっそくプレイ！#Caelyta#RGMES pic.twitter.com/e0Z6GoY9mk
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 (@Team_Caelyta) October 30, 2021  ｶﾝｯ
ありえん細かい話なんですけど、この告知動画の「Caelyta」などで用いられてるフォントがバリバリに視覚調整されてるやつでめちゃくちゃ目を引きますね。なんのこっちゃって人向けに解説すると、人の錯覚を考慮して調整されたデザインのことです。Googleの「G」のロゴが実は真円じゃない……ってのが有名どころでしょうか。このフォントでいうと、「a」の曲線と直線が交わるところが一番わかりやすそう。そのままの線の太さだと交点付近が錯覚でさらに太く見えてしまうので、曲線を細くして相殺してるんですね。ほかにも、「y」の2線の交点をよくよく見れば位置がちょっと上に調整されてるのがわかります。
これはさっと調べた感じたぶん「Twentieth Century」を使ってるのかな？　えらい拘ってはるなあ。
ﾊｯ😮Caelytaのオタクをするはずが知らない間に別のなにかのオタクになってしまった。
 今回収録の2曲ですが、Glixchがhard9、イカサマがhard7という、ちょっと予想外な難易度が降ってきました。第一弾のときの自分が言っていたように、イカサマもうちょっと難しい譜面が降ってくるんじゃないかなあと思ってましたね。私に限らず、RGMES主催さんもこんなことを仰ってました。
 さてのこり2曲ですがイカサマ師は8～9かなぁ。Glixch-Cityは他の音ゲーで20段階中18(だっけ？)になった実績があるのでかなり未知数。12分縦連が入ってくると9以上は確定だと思う。私だったら混フレマシマシ縦連カラメ9最強クラスにするかなぁ。ちなみに譜面は知りません。 ― Kazuwee Caelytaアプデがきたぞーーー！！！の巻 | Phisitaker&amp;rsquo;s Site
 そう。そうなんです。なんでイカサマ7やねん。ということで譜面感想タイム。
Glixch-City 932976点でCLEAR!
NenotaNi - Glixch-City[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta 初見 pic.twitter.com/ifPS7qL2OV
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) October 30, 2021  なんやこれ。とんでもない新傾向譜面であらゆるCaelyter（造語）が死に絶えてる。
まさかこの曲でここまで縦連ではない譜面が降ってくるとどれほどの人間が予想できただろうか。……というのは、Caelytaがハード面の都合上1露骨な縦連を避ける傾向があることを知っていれば、わからなくもない話だったのですが。この暗黙の了解を振り切ってゴリ縦連譜面を投げてくるかどうかってのが、予想の1つのポイントでした。この点においては、結局普段どおりのCaelytaだったと言えるのかもしれません。
フレンチコア美少女やCosmofishがかわいく見え、場合によってはCaptain Hack++が練習に思える程度の上下複合混フレがガチでやばい。見えない人には一生見えなさそう。特に、短めの下長押しを含む上下混合はこの譜面が初めてと言っていいでしょう。おそらく。下長押しっぱなしで上わちゃわちゃってのとは違うのがポイントですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏ももう終わり</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210831/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:51:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210831/</guid>
      <description>夏ももう終わりだそうですよ、信じられませんが。多忙すぎて夏に描くべきあらゆる絵を描き逃したわけですが、世間的に夏とされる8月の残り一日で間に合わせるべき絵……と思ってこれに至りました。
Prima Vista。Caelyta収録の夏の曲です。呟いた後に塗り分けミスに気づいてしまったので、ここには加筆版をあげておきます。きれい丁寧うんぬんを考えず がしがし線を引くのとっても楽しい。他にも何曲かこういうノリで軽い絵を生やしたいですね。
言葉選びにすごいセンスを感じるので、ぜひ本家PVも見てほしい。
  本当はこれも昔からずっと描こうと思っていた曲なんですが、いつの間にかnヶ月。実は構図で悩み倒してn回ボツになっています。2番サビの「ただ棒切れの足で流れに身を任せていた　それしかボクはまだ思いつかない」「踏切越える前に思い出した　どうせだったら　どうせだったら　少しだけ暴れてみようか」この2つですでに2枚構図が思いつくくらい場面と情景に溢れた曲で、一体どこを切り取ればいいのか、なかなか答えが出ませんでした。
随分と長い間……少なくともB2から、遡れば2016年あたりからずっと好きな曲をお題にして創作を続けているわけですが、絵という形しか使いこなせない私には、残念ながら時間軸を表現する手段がありません。これは軽い呪いのようなものなんですけど、大昔の私は中途半端に踊ることを覚えてしまったので今でもそれはまあ大変つよく音に惹かれるわけですが、踊りなんてもの自分の体という好きでもないものを他人の前でぶん回す違和感と周辺コミュニティへの馴染めなさと曲の好みと踊りという表現手段の乖離1とで結局とうの昔に捨ててしまったので、昔から積み上げられてきた嗜好と今ある表現手段との間の溝が埋められないんですよね。時間軸を削り取っていかに一枚絵に収めるかというのは面白いところでもあるのですが、ぶっちゃけもどかしいことのほうが多い。ちなみにbpm120周辺が好きなのもWACCAが得意な上に楽しいのも全部この呪いのせいです。人間って単純だね。
この曲を描くにあたって、組写真チックな表現を検討したことがありました。組写真って伝わる用語なのか？どの範囲の用語なのか未だに把握していないのですが、複数枚写真を並べて一つの作品としたものを組写真と、少なくとも当時の写真部ではそう呼んでいました。そうです実は写真部だったこともあって。昔からいろんな部活を転々とする人だったので。複数枚を準備して並べるというのは、静止画が時間を表現する手段の一つですね。絵だと準備コストがでかくてなかなか手が出せませんが。
組写真と言えば、高2のときの県の写真コンテストを思い出します。隣の高校の一つ下の少年が出していた作品がすごかったんですね。ちょうどPrima Vistaのような、海辺でセーラー服の少女が踊るのを撮った4枚組でした。絶妙に顔はわからない構図で、流れる髪と四肢の動きを捉えるのがめちゃくちゃ上手かった。作品1枚ずつお偉いさんが講評を仰ってくださる場があったのですが、これは誰を撮ったんだいという問いにおそらく撮り手の少年が顔を俯けて、事情を知るのであろう同輩達が見かねてくすくす笑うという、おそらく世間的には微笑ましいとされる瞬間が未だに生々しく記憶に残っています。つまりそういうことですね。あいにく私にはそういう人の好き方ができないので、すごいなあと思ったのと純粋にぎょっとしたのと。
会の後に個人的にお偉いさんにお話を伺ったりしました。うちの県は南のとある高校に全国級のすさまじく強い写真部があるんですけど、そこの顧問さんが一週間に1000枚は撮らないと写真は上手くならないと仰って。当時そろそろ受験期が顔を出す秋頃で、そんなことやってられないと思った私はその日中に写真をやめるのを決めてしまいました。入賞の顔ぶれからして明らかに人間を撮ると高評価がもらえる世界で、人間にその類の美しさを一切見いだせなかった私は、あっこれ向いてないんだな、と、一瞬で諦めがついてしまったという。どうしても、物体としての人間がそんなに好きになれません。未だにまるっこいふにふにデフォルメ美少女を描くのも、人体を正確に表現するモチベーションが一切ないから。絵は自分の好くもの、美しいと思うものを描く場なので。人体をそうとわかる記号以上に現実に則して描こうとするのは、私の創作に対する主義に反します。
ちなみに、翌年も彼の作品だけは見に行こうと思っていたのですが、運悪く会場が遠い年で、平日開催だったので諦めるしかなかったという。顔どころか名前も一切わからないので、未だに写真を続けているのか、そもそもその年も作品を出していたのか、知る術がありません。なのにあの作品だけは記憶に残っているの、恐ろしいですね。
夏の終わりに呪いを思い起こさせる、とってもいい曲です。Prima Vista、聴いてね。
  音ゲー曲、人間が踊るには速すぎるので……。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新しい子がお嫁に来ました</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210825/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 11:51:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210825/</guid>
      <description>自室改造計画が着々と進みつつあります。いろんなものが部屋に増えてちょっとてんやわんやしてますね。まだ掃除終わってないんだけど……www
今日は新しい子がお嫁に来ました。というのも。
キーボードちゃんです。いや外装めちゃくちゃ見た目ゲーミングで草。選んだ理由は一応見た目ではないのですが……。
せっかくだし新しいキーボード買うかあという話になって、秋葉原のあらゆる店で一通りかしゃかしゃやって一番よさみが深かったのがこの子でした。元から茶軸と隙間がガッツリ空いたキー配置が性癖であることが知られていて、そこにUSキーという要件を追加した結果。
いい感じにスケルトンで素敵。かわいいね。
想像以上にガッツリ光ってどうしようかになっている() おいおい設定はするけれども。
ひょんなことからUSキーを触る機会を得て、セミコロンの位置に惚れて半ば衝動的に乗り換えてしまった。エンターキーが小さいという話を予め聞いていたけれど、むしろホームポジションからの移動が小さいおかげでエンターキーに関しては押し間違いという概念が消滅した。まだ記号配置を覚え切れていないのと、そもそもの物理的なストロークの深さに慣れていないのとでミス自体はちらほらあるけれど、慣れたらつよつよになれるかもしれない。
 あともう一つよさみな要素として、スペースキーが長い。これの何がいいかと言うと、Caelytaが圧倒的に遊びやすい。今まで林檎ブックのペラペラキーボードでなんとかやりくりしていた人間からすると、Caelytaがそれはそれはもう遊びやすくて素晴らしい。
982828点でCLEAR!
Suzuka - Inferno Sign[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 25, 2021  楽になった筆頭と言えばInferno Sign中盤の下ノーツトリル。基本的に下ノーツは右親指で捌く癖がついているんだけど、それでどうしようもない最たる例がこれで、長めスペースキーのよさをひしひしと感じられる。
そもそも今までよりもいいキーボードを買ったわけで、同一キーの高速連打を要求される譜面につよくなった。Caelytaにはいくつか「人差し指と中指ならある程度高速なトリル連打降ってきても大丈夫やろ🤪」って感じの譜面があって、そういうのはこのキーボードちゃん初日なのにも関わらずごりごりスコアが伸び始めてる感触がある。Oriental RitualとかTo PastとかRespectとか。
990116点でCLEAR!
Sh.r-Y - Oriental Ritual[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 25, 2021  992380点でFULL COMBO!!
Halv - To Past[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 25, 2021  高速トリルの精度もよくなりそうね。Cosmofishとか。
991634点でCLEAR!
ラキマウ - Cosmofish[HARD]
https://t.co/oHFYiI4HFX #Caelyta
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽🍳₎₎⁾⁾ ←🥟1560 (@sal_pipr) August 25, 2021  逆に、今まで林檎ブックのキーストロークが浅いのに甘えてベチャ押しでなんとかしていた階段は慣れるまで精度が厳しいかもしれない。Prima Vistaとか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>満を持してCaelytaのオタクをする</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210813/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 08:18:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210813/</guid>
      <description>Caelytaアプデおめでとうございます。アプデに対しておめでたいってなんやと思ったけどおめでたいと思ったのでおめでとうございます。昨日たまたまチーフさんにお会いして、そういえば去年の日記の目標欄にCaelyta大型アップデートって書いてましたねって話をしたらまさしく😣を具現化したかのような顔をしていておもしろかったですね。
公式さん含む運営側がついったでゆるゆると告知するに留まってるので、ここで私がかっちりアプデ感想をまとめると初の長文情報源になることに気付いた。せっかくこういう場があるわけなのでどんどん有効活用していきますよ私は。
 自称世界一どうしようもないCaelytaのオタクなので、アプデについて語ろうとするとまず告知ツイートから話が始まる。
#Caelyta pic.twitter.com/pccaYLABeb
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 (@Team_Caelyta) August 9, 2021  #Caelyta #デスマコンピコラボ pic.twitter.com/jeebLNC7fd
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 (@Team_Caelyta) August 9, 2021  やばいでしょこの溢れかえるセンス。やばすぎてコラボ先の主宰に心配されてるのめちゃすこ。
ところでもしかしてデザイン担当泡吹いて倒れてたりしない？大丈夫？
&amp;mdash; Kazuwee@秋M3い-34ab (@kazuwee_destiny) August 10, 2021  🍳の主観ですけどこれ通常運転だと思います。
ここから技術的トラブルにより遅延が発生し、今日のおやつの時間頃にアップデートが。対応お疲れさまです。お昼アプデ珍しいよねそういえば。
目玉内容としてはデスマコンピコラボの2曲追加と、リザルトシェア機能といったところでしょうか。流石にノーツ配置修正は把握しきれてないですすみません。
たいへん長らくお待たせしました！
ただいまアップデートが完了しました😄
シェア機能など、盛りだくさんな内容となっております🥳https://t.co/qH2MtH8Umo でプレイ！#Caelyta pic.twitter.com/0xvyDAgWyC
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣 (@Team_Caelyta) August 13, 2021  この告知動画の曲の使い方おもしろいのでみんな見て。
ちなみにhardで大規模レベル改定が入っててすごかったりする1。Momentsがnormal5hard6で隣接レベルになってるの見る限り、normalは変わってなさげかな……？normal8の二強が据え置きで笑っちゃった。
改定基準としては、旧8を大まかに7と8に分ける形になってますね。一応記憶にあるものをメモっておくとこちら。（※後から情報もらって修正しました）
 5→4  在りし日の夢   6→5  Chamomile   7→5  The Parallel   7→6  Autumnal Recollections 停止線上の君 / STOPLINE Moments in pastel dreams   8→7  Genocide LaseR Beyond The Destiny メランコリー   9→8  Tartaros    ほとんどの旧7以下が1ずつ下げられて、空いた新7の枠に旧8の弱めの曲が移ってきた感じ。9以上はほぼ改定なし。私ら一部のプレイヤーが散々文句垂れてたPrima Vistaなんかは事実上の昇格なわけですね。Tartarosだけ謎だけど、Oriental Ritualとかいるのを踏まえると妥当ではあるのか。上手い変更したなあと思います。運営優秀。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
