<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ただの日記にタイトルなんて要るか</title>
    <link>https://suu-u.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ただの日記にタイトルなんて要るか</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© sal_pipr</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 18:03:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suu-u.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>待ちに待った金曜日である</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210806/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:03:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210806/</guid>
      <description>夏休みに平日という概念があるのか。あるんですねえそれが。残念ながら今年の夏休みは平日毎日予定が入っている1ので、金曜日が来ると純粋に嬉しい。明日はフリーなのでやっと課題に集中できます……。
 今日は待ちに待った金曜日ということで、🥰🍣🍻！
日本酒を一瓶わざわざ買って飲み切るタイプではないので、寿司でもビールにしがち。なんかスーパーにドライなやつは強い苦味があるので揚げ物向けだと思うんですけど、一番のやつとかIPAとかもうちょい丸いやつは寿司結構合うんですよね。黒ラベルも後者。かなり久しぶりに飲んだけどこれこんな美味かったっけ？
最近おすすめのビールはスーパーにドライなやつの限定醸造のめちゃくちゃ金色なやつ。今日行った店には置いてなかったけど、おおお東急にはまだたくさんあった気が。かなり寿司に合うやつだと思います。限定なので気になる人はぜひ。
ちなみにこの寿司はオリンピックのガチアド半額なやつ。今日は珍しく烏賊が入ってた。くコ:彡。烏賊って安物だとハズレ感すごかったりするけど、これはちゃんと美味しく食べられるタイプのやつで感動しました。
あとは🍉も。
大学生の夏休みってスタートが遅いので、夏休み始まってからちんたらしてるとスイカの旬を逃してしまうという罠。二敗。今年は8月のうちにたくさん食べておきます。
スイカはヒルマが安い。んだけど、量が多いので一回でこれ……？になってしまってなかなか購入に踏み切れない。まあ夏休み中に一回くらいは買えるとうれしいなあ。
  これのせいで平日の日記は今後も短くなると思われる。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>午前、進捗できないがち</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210805/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210805/</guid>
      <description>所詮早起きしたところで、午前中は集中できないという事実を知ってしまった。昼飯食べて同行してきた眠気をなんとかやり過ごした後の集中っぷりはすごいんだけど、午前中の活動時間は増やしても有効活用できないという。かなしい。
π終わるまではやっぱ夜型生活続けたほうがよさそうまである。受験期の私は9時台から勉強してたはずだけど、あれどうやってたんだろうね。
 夏休みは昼飯の準備に時間を取れないので、時短自炊を模索しようと思っていたわけだけど、カット野菜の袋にドレッシング入れて箸突っ込んで食べるのがもう最適解かもしれない。（ずぼら飯いやな人閲覧注意ね）。
カット野菜、この量の種類の野菜をきっちり1人分切って準備する苦労を知ってるとめちゃくちゃ安い。特にこの期間限定ズッキーニミックス、ズッキーニの味がちゃんとして草食ってる感がすごくてめちゃくちゃQOL高かったので、我こそはという草好きはぜひ。
ちゃんと草むしゃむしゃするとそれだけでお腹いっぱいになれるのいいよね。心做しか野菜ちゃんと食べた日のほうが調子いい気がするし。昼は野菜メインのご飯にして、夜はぱーっと外でラーメンでも食べる夏休みにしようと思っている。ここにトマト切って足したり鶏肉足したりして改良していこうかなと考え中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音ゲーしてたら絶起した</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210804/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:46:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210804/</guid>
      <description>阿呆？
まあ、人権が失われるタイプの絶起ではないけど。ラジオ体操に間に合わなかっただけです。昨日TLがArcaeaで湧いてたので寝るのが遅くなりました。
まだEsoteric OrderのPack Append買ってないけど、最近の話題といえばそれよりもっぱらHIVEMIND（と勝手に思い込んでいる）。
#arcaea
全部長押しとは😮 pic.twitter.com/eDDIriza2e
&amp;mdash; きりちに (@TinyKiritiny) August 3, 2021  PresentもFutureもスカイまみれとんでも問題児なわけだけど、Pastがその上をいく（は言いすぎかもしれん）問題児で笑ってしまった。いや笑えるか。
収集癖を主な原動力にして音ゲーやってるタイプなので、理論値で埋められないタイプのゲームに1曲だけ理論値マークつくやつめちゃくちゃ嫌いなんですよね1。Arcaeaは既に三歳の息子Pastで初理論値出してたからよかったけど、そうじゃなかったらブチ切れてたかも。
このPresent明らかに7ではないんだけど、その前に入ったPresent8のAegleseekerとか烈華RESONANCEとかが明らかに8ではないのに8を名乗っているせいで、HIVEMINDが8じゃないことに納得してしまう。いや、インフレ自体を責める気はないけど、Presentでインフレが起こった後それに合わせて古いPresentの難易度が適切に改定されるかと言われると絶対にそんなことはないので腹立つ。どうしようもないんですけどね。いっそのこと潔く三歳の息子ばりのネタに突っ走ってくれたなら許してた。
 今日の飯は歌志軒。近所の友人がこころ派ばかりなのでなかなか行く機会がない。
※これはyakudoではなく純粋に撮るのが下手だっただけ。
推しトッピングはトマト。半分食べてから胡椒で味を変えるのがすき。最近老化が酷いのでたくさん食べられないんだけど、それでも食べたくなるのが油そば。
 n回言ってるけどまだ夏休み始まってない。夏休み始まってないのに夏休みの日記ガチってると課題の進捗が終わることに今更気づいたので、今週中は文量控えめを目指していきたいわね。
  これが原因でdeemo理論値埋めを始めて今に至る。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログってコメント機能あるよね</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210803/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 07:30:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210803/</guid>
      <description>あれって使ってる人いるの？って感想が湧くのは、SNSが当たり前になった今だからなんだろうな。同世代では比較的ネットに入り浸るのが早かったとはいえ、個人サイト巡回生活から直接SNS文化に入ってしまったのでブログ全盛期の感覚がわからない。
そういえば初日にお借りしてるテンプレートがデフォルトで存じ上げないコメントサービスへのリンクを記事末尾に貼っ付けるようになってて、うおおおおやめてくれえええなんて言いながらとりあえずhtml一部分消し飛ばした記憶。コメントがここにつく必要ないんですよねなんてったってただの日記ですから。今のあたしにはtwitterなる文明の利器1があるんですよおにいさん。
有象無象のブログサービスを漁りながら思い至った話。
 今日は池のラジオ体操祭りに参加した。祭りと言いながら夏休みに関わらず毎日やってそうだけど。たまに課題徹夜明けの食料調達がこの時間に被ることがあって、深夜のはずなのに大量に存在が集まってるからびっくりする。もう朝？そうだね。いやまだ寝てないし。
池のラジオ体操、敷地に入り次第参加判定入るのでとっても楽。大学の敷地に入ってから講堂前って結構距離あるので走らざるを得ないんだよね。当方社不なので敷地内移動を移動時間の勘定に入れられないんですよ。やっぱ存在共池まで呼べないかな……無理か……そうです無理です知ってます。
今日もコーヒーが美味い。オヒィ。
 今日のTLは後期暫定時間割発表で湧き上がってましたね。19JKは相変わらず対面皆無っぽいですが。
個人的には、今年度のょょんんBの教員が変更されてるのは前期のシラバス公開時点で既知だったので今更感。だから文系教養は後悔しないようになるはやで履修しようねってずっと言ってる。n敗してる人間が言ってんだからどうか大人しく聞き入れてほしい。
謎の教員変更のおかげでC科目履修モチベが消えちゃったので、学期内の文系教養履修単位数の最低記録が更新されそう（幼卒除くと）。DSだけめちゃくちゃ潜りたいのでたのしみにしとく。あとみんな現場オタク心理学取ろうね。特に〜20年度ょょんんB勢は。2
 今日の飯はやぶ。毎回唐揚げ定食食ってる。
唐揚げじゃないもの食ったことない説ある。なんかおすすめメニューあったら教えてくださいな。
 ひょんなことからJavaScriptをお勉強することになったんだけど、これはよくわかんないなあと思いながら何回かぺしぺし実行したやつ。
console.log(+&amp;#39;1.1&amp;#39; + +&amp;#39;1.1&amp;#39;); おもしろいね。まだなんもわかってないけどこの言語いくらでも闇を生成できそうでやばそう。なんでこんな虚無にわざわざ言及してんの？っていうと、コードブロックを試してみたかっただけです。
 今日生やしたおえかきがこちら。
pic.twitter.com/lThUnVlxSn
&amp;mdash; 音ゲーCaelyta🍣デスマコンピコラボ (@Team_Caelyta) August 3, 2021  こう？ pic.twitter.com/u0CDBHmsCh
&amp;mdash; ₍₍⁽⁽φ( &amp;#39;༥&amp;#39; )₎₎⁾⁾ (@slpp_bild) August 3, 2021  動くよ。mochoparrotかわいい。
  ほんまか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 ちなみにこの日記は筆者の宗教上の都合により、科目をすべて略称表記し、正式名称は伏せる仕様になってるのであしからず。どうせついったでも調べればすぐ出てくる。別に講義本質情報掲載サイトって方針でやってるわけじゃないので（なんせただの日記である）、何も知らない人間が引っ掛けうるようなキーワードは入れたくないんですよね。もし本当に何か知りたければDMにでも。あと🍳にただ「おすすめ文系教養教えて！」だけ投げてもキレられるだけなのでやめましょう。シラバスくらい自力で読めや。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三日坊主も二日目はまだやる気がある</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210802/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 08:25:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210802/</guid>
      <description>大学の講義も二回目までは真面目に聞くのと同じように、日記も二日目はまだやる気に満ち溢れているってわけ。事実、今は朝の8時台なのに何か書き散らしておくかあなんて言って日記を更新している。脳内を常に活字っぽい文字列が駆け巡っているタイプの人間に制限無しで長文を垂れ流す場を与えるとこうなる。よくない。ツイ廃には140字で十分だろう。
当然のごとくまだ夏休みじゃないわけだが、折角だし礼儀として今日もラジオ体操をしておいた。背中ばっきばきでド鬱。老化なんて騒ぎじゃないだろこれ。あと、第二はやたら飛び跳ねるせいで自宅ですると五月蝿くてちょっと申し訳なくなる。明日は池の会にでも行ってみようかしら。
昼飯調達も兼ねて、池歩きつつセブンに。久しぶりにセブンコーヒーを買うなどした。セミがガンガン鳴いてるけどまだ涼しい時間帯、何かに勝った気分になれてQOLが高い。そして散歩の後のアイスコーヒーの美味さ半端ない。Lサイズでも魔剤より安いのでコスパ神。あ、「コーヒーのオヒィの部分」RTし忘れた。
コーヒーのオヒィの部分
&amp;mdash; ʕ•̫͡•ʔ (@xecual) May 25, 2020  FF外なんだよなあ。
 ちなみに昨日有識者さんの日記にここが紹介されていた。どうも強力な協力者ことプリティーチャーミングゆで卵っちです1。
 毎年恒例の夏休みの日記が始まった(一年振り二度目)。
昨年は8月が力尽きる前に力尽き、月如きよりも意思が弱いことが証明された。
が、今年は強力な協力者がいる。http://kanagu.tech (@Kanagu_Requiem) ではなく https://suu-u.github.io (プリティーチャーミングゆで卵っち)だ。
前者のような500日近くもブログを書かないカスとは違い、後者は多分書き続けてくれるでしょう。
多分他人が書いてたら私も書くはず。
― Mary 2021年夏休みの日記帳/夏休みの目標
 他人が書いてたら私も書くはず、ほんまか？？？高笑いできる日を楽しみにしているよ。
 急遽卓上の作業スペースの拡張が必要になって、溜めに溜めていた空き缶空きペットボトルを処理するなどした2。机やら床やらに転がりまくってるペットボトル全部集めるとそこら辺に売ってるPCケースと大体同じくらいの体積になる。これを毎日コツコツ処分していればお家に自作PC置くスペースを確保できるわけですね。いやーちょっと難しいかなーえへへ。
机広くて今めちゃくちゃ感動してる。
 めちゃくちゃ久しぶりにおおおで夕飯を食った。ひるがおの学生限定ラーメンが美味いと聞いて。
かなりありよりのあり。夏休みは平日夜が基本外食になる予定なんだけど、週2くらいでいけるやつかもしれない。スープは家系っぽいがっつりなのに麺が細めちゅるちゅるタイプなギャップが面白い。やっぱ最初にラーメンにほうれん草乗っけたやつ天才なんだよなってずっと思ってる。ラーメン奢りたいから名乗ってほしい。
これからしばらくgithubに飯の写真あげ続ける人になるのおもしろいので継続がんばります。
  正式なHN表記は🍳かsal_piprなんだけど。やめてほしいわ。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 わざわざ書くことじゃないなんてツッコミやめような。掃除しようとするだけでめちゃくちゃえらいんだから。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ちなみにまだ夏休みじゃない</title>
      <link>https://suu-u.github.io/posts/210801/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suu-u.github.io/posts/210801/</guid>
      <description>存在共が夏休みの日記を書くらしい1ので、今年は自分も便乗してみることにする。
↑素で書いたけどこの書き出しほぼ土佐日記で草。いつの時代も存在はこういう軽いノリで日記を始めるらしい。
 毎年書き始めて毎年途中で辞めてる有識者によると、虚無な日が続いて書くことがなくなるとモチベが消滅して続かないらしい。そんなん適当にArcaeaのpresent埋めでもやってこの譜面つまらん！wとでも書きゃええんとちゃうのと思ったが、もしかすると何かの罠があって本当に続かないかもしれないので、一回自分で実験してみようという試み。別所でブログを7日連続更新したことがあるけど、今回はどうなるかね。
実は夏休みは既にそれなりの割合で虚無なことが確定しているので、これで最後まで続いた場合たぶん永続的に他の存在を煽れる。がんばるぞー。
 と言いつつ、題の通りまだ夏休み始まってません。一番遅い課題の〆切が8/9。JKって染み出し課題2多いよね。ただ、キリよく8/1から日記を始めた方が収集癖を刺激できて続きやすいはずなので今日始めるかあって話になった。
ここで、日記どこで公開すんの？という問題が発生して詰んだ。
今日始めなければ日記を始めることは不可能になり（8/2スタートとか最悪すぎるだろ）、といっても課題の山を知らんぷりするわけにはいかないので早急に環境を整える必要があり、なんかいろいろググってにらめっこして結果GitHub PagesとHugoに落ち着く。時間割きたくなかったので以下サイト群まるまる参考にさせていただきました。ありがとうございました。ちなみにぽんこつすぎてgit submodule addで可算無限時間溶かすなど。
https://lyohe.github.io/post/2021-02-03-hugo-to-github-pages/ https://uzimihsr.github.io/post/2019-08-07-create-blog-1/
お借りしたテーマはInk。日付が目立つので続けるとモチベ上がりそう。ちなみにダークテーマのリンク色変更に戸惑って可算無限時間溶かすなど。阿呆？
まあこれでなんとかなるでしょう。夏休み中に変に移設するとか言い出さない限りは。
 初日は書くことが多くてだるいな。ちょっとめんどくさくなってきたので本日の要点を箇条書きしておく。
  「#リプで来た単語3つ組み合わせてその名前で一日過ごす」によってtwitterの名前が「プリティーチャーミングゆで卵っち」に
 これクオリティ過去一でしょww pic.twitter.com/tck8JtsnRq
&amp;mdash; SJC (@chanyunasjc) July 31, 2021      存在共が夏休み中毎朝ラジオ体操するらしいので、その試運転で徹夜明け6:30におおおに集合する
 これはこれで続くのか怪しい（というか続かない）。集まらなくなって個人的に自宅で体操やってる未来しか見えない。    今16時台なんだけど、あと8時間待ってから日記更新するのが面倒なのでこのまま投げちゃえになった。十分書いたでしょもう。環境構築できてえらい。今からSaNの課題やります。
  これ書いてる段階では、実は存在共の3人目が日記書くのかまだちゃんと把握してない。でもどうせ書くでしょ。え？書かないんですか？&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 あるQの課題の〆切がそのQの最終日より後になることを「染み出す」と言う……のはたしか罪料系のスラングだった記憶。わかりやすいので広まってくれ（注釈つけるの面倒）。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
